[<횡설수설:AF>/<권순활:PS>]<北:LC> ‘외화벌이’ 뜯어먹기
<필리핀:LC> <국민:CV>의 <약 10%:QT>인 <800만 명:QT>은 세계 곳곳에서 <건설노동자:CV> <가정부:CV> <유모:CV> 등으로 힘들게 일한다.
본국의 <<가족:CV>:CV>에게 보내는 송금 총액은 매년 <100억 달러:QT>를 넘어 <필리핀:LC> 경제를 지탱하고 가족들을 먹여 살린다.
<멕시코:LC> <파키스탄:LC> <방글라데시:LC> <베트남:LC> 역시 해외파견 <근로자:CV>의 송금이 한몫을 한다.
<한국:LC>도 과거 개발연대 시절 <서독:LC>에 나간 <광원:CV>과 <간호사:CV>, <베트남:LC>과 <중동:LC>에 진출한 <근로자:CV>들이 보내온 돈으로 경제를 발전시키고 소득을 끌어올리는 데 도움을 받았다.
▷잘못된 체제에다 무능하고 부패한 <지도자:CV>를 만나 허덕이는 <북한:LC> <주민:CV>도 해외에서 외화벌이에 나서고 있다.
대북(對北) 인권단체인 ‘<<북한:LC>인권개선모임:OG>’ 등에 따르면 북한 <노동자:CV> <6만∼7만 명:QT>이 <러시아:LC> <중동:LC> <아프리카:LC> <중국:LC> 등에서 일하면서 <연간:DT> 수억 <달러:CV> 이상 벌어들인다.
그러나 실제로 <근로자:CV>가 <손:AM>에 쥐는 돈은 공식 봉급의 <3분의 1:QT>을 넘기 어렵다.
<중동:LC> 등 일부 지역에서는 <10%:QT>에 못 미치는 사례도 많다.
대부분의 돈은 <김정일:PS> 일가를 비롯한 <노동당:OG> 군부 <행정부:OG>의 소수 특권층에 이런저런 명목으로 뜯긴다.
(본보 <11일자:DT> <A1면:QT> 참조)
▷<북한:LC>에서는 당성(黨性)이 좋은 ‘혜택 받은 계층’이 아니면 외화벌이에 나가는 것을 상상하기 어렵다.
봉급의 <90%:QT>를 뜯겨도 외국에 나가 주린 <배:AM>를 채울 수 있고 다만 얼마라도 외화를 <손:AM>에 쥘 수 있으니 <북한:LC>에 남아 있는 것보다는 낫다.
과거 <서독:LC>에 갔던 우리 <광원:CV>과 <간호사:CV>들이 벌어들인 돈은 모두 본인과 <가족:CV>에 돌아갔다.
계약기간이 끝난 뒤 현지에 남아 성공한 삶을 가꾼 사람도 많지만 <북한:LC> 외화벌이 일꾼들은 외국에 남을 자유도 없다.
▷일부 친북세력은 <대한민국:LC>이 걸어온 경제발전과 성공의 역사를 폄훼하면서 <북한:LC> 지배층에 대해서는 ‘내재적 접근법’ 운운하는 모순된 논리로 감싼다.
<한국:LC>은 빈부 격차가 심하지만 <북한:LC>은 평등하다고 주장한다.
<북한:LC>은 평등과도 거리가 한참 먼 사회다.
대다수 <주민:CV>은 굶주리지만 <한 줌:QT>도 안 되는 <북한:LC>의 특권층은 호의호식하면서 ‘<천민:CV> <자본주의자:CV>’ 뺨치는 타락에 빠져 있는 것이 현실이다.
인권과 평등, 진보를 들먹이는 친북좌파가 <주민:CV>의 외화벌이 임금을 뜯어먹는 <북한:LC> 집권층의 행태를 어떻게 생각할지 궁금하다.
<연아:PS> 복귀무대 ‘반갑지 않은 <손님:CV>’
<두번:QT> 오심 논란 <로리올오버빌러:PS> <심판:CV>도 참가
‘<피겨:CV> <여왕:CV>’ <김연아:PS>(<21:QT>·<고려대:OG>)는 <25일:DT> <러시아:LC> <모스크바:LC>에서 개막하는 <세계선수권대회:EV>에 출전하기 위해 <23일:DT> 결전지에 도착했다.
이번 대회는 <김연아:PS>에게 호재와 악재가 공존한다.
<23일:DT> 발표된 <심판:CV>진 명단에 따르면 <미리암 로리올오버빌러:PS> 심판(<스위스:LC>)이 여자 싱글 <테크니컬 패널:CV>로 참가한다.
점프의 회전수 부족 등을 판단해 감점 여부를 결정하는 <테크니컬 패널:CV>에 이름을 올린 <로리올오버빌러:PS> <<심판:CV>:CV>은 그동안 ‘교과서 점프’라 평가받던 <김연아:PS>의 연기에 감점을 줘 논란이 됐던 심판이다.
<김연아:PS>는 <2008∼2009시즌:DT> <그랑프리:EV> <3차:QT> 대회 <쇼트프로그램:CV>에서 <트리플 플립:TM>-<트리플 토루프:TM> <콤비네이션 점프:TM>를 깔끔하게 처리했지만 <플립 점프:TM>에서 ‘잘못된 에지’ 판정을 받아 <0.80점:QT>이 깎였다.
<로리올오버빌러:PS> <심판:CV>이 당시 테크니컬 <패널:CV>이었다.
<2009년:DT> <그랑프리 파이널 쇼트프로그램:EV>에서도 <김연아:PS>는 <트리플 러츠:TM>-<트리플 토루프:TM> <콤비네이션 점프:TM>로 <9명:QT>의 <심판:CV> 중 <8명:QT>으로부터 가산점을 받았다.
하지만 <로리올오버빌러:PS> <심판:CV>은 이때도 점프 회전수가 부족했다며 <김연아:PS>에게 감점을 줬다.
<국제빙상경기연맹:OG>(<ISU:OG>)은 <올 시즌:DT> 회전수가 부족한 점프에 대한 판정을 <두 단계:QT>로 나눴다.
그만큼 테크니컬 <패널:CV>의 판단이 영향을 미칠 범위도 넓어져 <김연아:PS>에게는 악재로 작용할 수도 있다.
하지만 <러시아:LC>는 <김연아:PS>에겐 행복한 추억으로 가득 찬 곳.
<김연아:PS>는 <2006년:DT> <시니어:CV> 무대 데뷔 이후 <러시아:LC>에서 <두 차례:QT> 우승을 차지했다.
<2006년:DT> <상트페테르부르크:LC>에서 열린 <<그랑프리:EV> 파이널:EV>에서, <다음 해:DT> <모스크바:LC>에서 열린 그랑프리 <5차:QT> 대회에서 <금메달:CV>을 <목:AM>에 걸었다.
민간건설사 토지 <강제수용권:CV>에 제동
아파트 건설 부지의 <80% 이상:QT>을 확보한 민간 건설사가 나머지 <20%:QT>의 땅을 확보하려고 <강제수용권:CV>을 행사하는 과정에서 땅 주인의 이익이 현저하게 침해된다면 지방자치단체가 허가한 주택건설사업을 취소할 수 있다는 <법원:OG>의 판단이 나왔다.
<수원지법:OG> 행정2부(<재판장:CV> <전광식:PS>)는 ㅈ건설사에 땅을 강제매각해야 할 처지에 놓인 <조:PS>아무개(<57:QT>)씨가 <경기:LC> <<화성시:OG>:OG>를 상대로 낸 ‘주택건설사업계획 승인처분 취소 청구소송’에서 “화성시는 주택건설사업계획 승인처분을 취소하라”며 <원고:CV> 승소 판결했다고 <29일:DT> 밝혔다.
재판부는 판결문에서 “아파트 건설에 편입되는 <<원고:CV>:CV>의 토지가 전체 사업부지의 <12.3%:QT>에 불과해 이를 제외하더라도 아파트단지 조성이 가능한 점, 편입되지 않아 남게 되는 원고의 토지가 긴 <세모꼴 모양:TM>이어서 개발가치가 떨어지는 점, 매도요청에 불응해 부당이득을 얻으려는 목적이 없어 보이는 점 등을 종합하면 <화성시:OG>가 <재량권:CV>을 남용해 주택건설사업계획을 승인한 것으로 판단된다”고 밝혔다.
또 재판부는 “민간 건설사업자가 사업부지의 <80% 이상:QT>을 확보한 상태에서 통상 시장가격보다 낮은 감정평가액에 나머지 <20%:QT>의 토지를 취득할 수 있게 됐다는 점에서 ‘알박기’와는 정반대의 폐해가 나타날 가능성이 있다”고 판단했다.
<2005년:DT> 도입된 <주택법:CV>의 ‘<매도청구권:CV>’ 조항은 알박기 방지 차원에서 국가나 지자체, 공기업뿐 아니라 민간 <사업자:CV>에게도 일정 비율의 땅 사용권을 확보하면 나머지 땅에 대해 땅 주인이 매도를 거부해도 강제로 수용할 수 있게 했다.
그러나 알박기 목적이 없는데도 민간 건설사의 무분별한 <매도청구권:CV> 행사로 개인의 의사와 상관없이 <소유권:CV>을 잃게 돼, <헌법:CV>상 <재산권:CV>이나 거주이전의 자유를 침해받고 있다는 지적과 함께, 건설사에 땅을 수용당할 처지에 놓인 땅 <주인:CV>들의 위헌소송이 잇따르고 있다.
<수원지법:OG> <신우정:PS> <공보판사:CV>는 “토지 <소유권:CV>이나 독자 개발사업 기회를 잃게 될 땅주인의 불이익을 주택건설의 공익성과 객관적으로 비교판단하지 않은 채 지자체가 주택건설사업을 승인했다”며 “이번 판결은 위헌 논란과 별개로, 지자체가 <매도청구권:CV> 요건만 기계적으로 적용해 함부로 땅을 사게 해서는 안 된다는 의미를 담고 있다”고 말했다.
앞서 ㅈ건설은 <지난해 8월:DT> <<화성시:OG>:LC> <향남읍:LC> 일대 <7만6000여㎡:QT>에 <1308가구:QT> 규모의 아파트 건설사업계획을 화성시로부터 승인받고 사업부지의 <80% 이상:QT>을 확보한 뒤, <조:PS>씨 소유 땅 <9000여㎡:QT>에 대해 <매도청구권:CV> 소송을 내 <1심:QT>에서 승소했다.
찌뿌드드한 <몸:AM>, 깨어나라
<심장:TM>에서 뿜어져 나온 피는 우리 <몸:AM> 구석구석까지, <손끝:AM>과 <발끝:AM>에 있는 <모세혈관:TM>까지 뻗어나간다.
피는 우리 <몸:AM>에서 아주 중요한 구실을 한다.
<폐:TM>로 들어온 산소와 영양분을 나른다.
<동양의학:FD>에서는 혈액의 순환과 함께 기운도 함께 흐른다고 여긴다.
그래서 <한의학:FD>은 기혈의 순환이 조화롭게 되면 건강한 사람이라고 봤다.
기혈을 순환시키는 방법은 <몸:AM>을 늘리고 당기고 굽히고 트는 다양한 동작으로 이뤄져 있다.
<몸:AM>을 두드리거나 주무르기만 해도 기혈 순환에 크게 도움이 된다.
경락의 흐름에 따라 <몸:AM>을 자극함으로써 기혈 순환에 도움이 되도록 짜여 있다.
<①:QT> <<손:AM>바닥:AM>을 오목하게 해서 손으로 <몸:AM>을 두드릴 때 <손바닥:AM>이 아닌 공기압으로 자극이 가도록 한다.
<②:QT> <두 손:QT>으로 <아랫배:AM>를 두드린다.
<③:QT> <두 손:QT>으로 <다리:AM> <바깥쪽:TM> 재봉선을 따라 <발:AM> 쪽으로 두드리며 내려간다.
<④:QT> <발:AM> <안쪽:TM>을 따라 <허벅지:AM>까지 두드리며 올라온다.
<⑤:QT> <왼팔:AM>을 <몸:AM>과 수직으로 뻗어 <<손:AM>바닥:AM>이 하늘로 향하게 한 뒤 <오른손 바닥:AM>으로 <왼쪽:TM> <어깨:AM>부터 손 쪽으로 두드려 내려간다.
<⑥:QT> <손뼉:AM>을 친다.
<⑦:QT> <왼팔:AM>을 뒤집어 <오른손:AM>으로 <왼쪽:TM> <손등:AM>부터 <어깨:AM>까지 두드리며 올라온다.
<⑧:QT> 반대쪽 <팔:AM>도 같은 방식으로 두드려 준다.
<⑨:QT> <두 팔:QT>에 힘을 빼고 늘어뜨린 뒤 반동을 줘서 <왼팔:AM>로 <오른쪽:TM> <목:AM> 뒤, <오른팔:AM>로 <왼쪽:TM> <겨드랑이:AM>에 자극을 준다.
<3~5회:QT> 한다.
“의료민영화로 해석하는건 괴담” <복지장관:CV>, 부대사업 확대 옹호
[<한겨레:OG>] <문형표:PS> <보건복지부:OG> <장관:CV>은 <19일:DT> “의료산업 육성은 선택의 문제가 아니라 능동적으로 대처해야 하는 시대적 요구로, <정부:OG>가 추진하는 <의료법인 부대사업:TM> 범위 확대를 ‘의료민영화’로 해석하고 주장하는 건 괴담”이라고 말했다.
<문:PS> <장관:CV>은 <이날:DT> <세종시:LC> <정부세종청사:AF>에서 기자간담회를 열어 “의료법인이 할 수 있는 부대사업의 범위를 넓혀 의료산업을 키우는 건 의료민영화가 아니라 세계화”라며 이렇게 말했다.
<문:PS> <장관:CV>은 최근 의료공공성 확대보다는 의료산업 육성을 지나치게 강조하는 <복지부:OG>를 빗대 ‘보건의료산업부’라는 비판이 나온다는 지적에 대해 “의료법인 부대사업 규제를 풀게 되면 (의료서비스) <공급자:CV> 입장을 상당히 대변하는 측면이 있다는 걸 부정하지는 않겠다.
다만 의료산업 발전을 통해 의료서비스의 질이 높아지면 우리 <국민:CV>이 <1차적:QT> 혜택을 입는다는 점에서 의료산업 육성이 의료공공성을 훼손하는 건 아니라고 생각한다”고 말했다.
<유지현:PS> <보건의료노동조합:OG> <위원장:CV>은 <문:PS> <장관:CV> 발언에 대해 “의료법인 부대사업 범위 확대가 결국 의료비 상승을 가져올 것이라는 많은 <<국민:CV>:CV>의 ‘의료 영리화 및 민영화’ 우려를 ‘괴담’으로 일축하는 담당 부처 <책임자:CV>의 현실 인식은 유감”이라며 “제대로 된 <복지부:OG>라면 의료기관이 국민의 건강과 목숨을 담보로 돈벌이에 나서도록 부추길 게 아니라, <서민:CV>을 위해 가뜩이나 높은 병원의 문턱을 좀더 낮춰주는 노력을 해야 한다”고 지적했다.
<北:LC><선박:AF> <안보리:OG> 제재강화 후 첫 나포
<인도:LC>가 자국 해상에 불법 정박한 <북한:LC> <선박:AF>을 추격한 끝에 <7일:DT> 나포했다.
<6월:DT> <유엔 안전보장이사회:OG>가 결의 <1874호:QT>를 채택해 대북 제재를 강화한 이후 <북한:LC> <선박:AF>이 나포된 것은 처음이다.
하지만 이 <선박:AF>에 불법 무기나 <핵:AF>물질을 싣지는 않은 것으로 확인됐다.
<8일:DT> <<<인도:LC>:LC>:LC> 일간지 <타임스 오브 인디아:OG>는 “인도 <해안경비대:OG>가 <7일:DT> <벵골 만:LC> 인근 인도령인 <안다만 니코바르 제도:LC> 해상에서 불법 정박해 있던 <북한:LC> <선적:AF> ‘<MV 무산:AF>(<Musan:AF>)’ 호에 위협 사격을 가하며 <약 6시간 동안:TI> 추격한 끝에 붙잡았다”고 보도했다.
<인도:LC> <해군:OG>에 따르면 이 <배:AF>는 <지난달 27일:DT> <설탕:CV> <1만6500t:QT>을 싣고 <태국:LC> <라엠 차방 항구:LC>를 출발해 <이라크:LC> <움카스트르 항구:LC>로 갈 예정이었다.
하지만 <지난달 30일:DT> 갑자기 <싱가포르:LC>에 들렀으며 <5일:DT>에는 <안다만 니코바르 제도:LC> 해상에 들어온 뒤 <인도:LC> 당국의 허가 없이 <이틀간:DT> 머물렀다.
<7일:DT> <인도:LC> <해안경비대:OG>의 교신에 응답하지 않았고 이에 <경비함:AF>이 출동하자 도주하다 붙잡혔다.
<<인도:LC>:LC> 당국은 <1999년:DT> <북한:LC> <선박:AF> <구월산 호:AF>가 <미사일:AF> 부품을 싣고 <파키스탄:LC>으로 향하다 인도 해상에서 적발된 사례가 있는 점을 고려해 검색을 시도했으나 별다른 이상 징후를 발견하지 못했다.
하지만 <인도:LC> <해군:OG> <관계자:CV>는 이 <배:AF>가 △허가 없이 정박하고 정선 명령에 불응했으며 △<<선원:CV>:CV>들의 진술이 오락가락하고 △선원들의 여권에 <싱가포르:LC> 입국 기록이 남아 있지 않은 등 석연찮은 점이 많아 추가 조사가 필요하다고 밝혔다.
[단독] <오동나무:PT> 책장과 트렁크… 묘하게 닮았네
<한국가구박물관:AF>서 열린 <루이비통:OG> ‘<트렁크 전시회:EV>’ 가보니
<11일:DT> <서울:LC> <성북구:LC> <대사관로:AF> <한국가구박물관:AF>.
내부에 막대를 달아 <두루마기:CV>처럼 긴 옷을 걸쳐두게 했던 <19세기 말:DT> <한국:LC>의 옷장이다.
그 옷장 바로 <옆:TM>에는 <프랑스:LC> 럭셔리 브랜드인 <루이비통:OG>의 여행 트렁크가 세워져 있었다.
<1854년:DT> 탄생한 <루이비통:OG>이 트렁크 안에 옷걸이를 달기 시작한 게 역시 <19세기 말:DT>인 <1890년:DT>.
<<루이비통:OG>코리아:OG> <관계자:CV>는 “외형상 닮은 <한국:LC> 의걸이장과 루이비통 트렁크는 대를 이어 물려 쓴다는 점에서도 공통점이 있다”고 말했다.
<루이비통:OG>이 <12∼16일:DT> <한국가구박물관:AF>에서 자사의 최우수 <고객:CV>들을 대상으로 진행하는 ‘<맞춤 제작 트렁크 전시회:EV>’에 <동아일보:OG>가 미리 다녀왔다.
이 박물관은 저명한 <정치인:CV>이었던 <정일형:PS> <<박사:CV>:CV>와 <한국:LC> 최초 여성 <변호사:CV>인 <이태영:PS> 박사의 <딸:CV>인 <정미숙:PS> <관장:CV>(<70:QT>)이 <15년간:DT> 한옥 <10채:QT>를 복원해 <2011년:DT> 개관한 곳이다.
<미국:LC> <CNN:OG>은 이곳을 ‘<서울:LC>에서 가장 아름다운 박물관’으로 꼽기도 했다.
<<루이비통:OG>:OG>과 <한국:LC>의 장인정신이 일맥상통하기 때문에 이곳을 골랐다는 게 루이비통 측의 설명이다.
<배우:CV> <브래드 피트:PS>가 와서 보고 감탄했다는 <오동나무:PT> 책장은 여러 개의 책함을 쌓아올린 것이다.
그런데 <루이비통:OG> 트렁크도 <두어 개:QT>를 쌓으면 티 테이블로 쓸 수 있다.
또 내부에 수납 기능이 있는 트렁크는 <한국:LC>의 뒤주를 떠올리게 한다.
<<한국:LC>:LC> 전통문화에 정통한 <정구호:PS> <서울패션위크:EV> <총감독:CV>(<디자이너:CV>)은 “고급문화일수록 전통을 중시하기 때문에 한국의 고가구와 <루이비통:OG>은 이질적인 게 아니라 오히려 조화를 이룬다”고 말했다.
‘<유목민:CV> 럭셔리’를 표방하는 <루이비통:OG>은 여행을 자주 하는 <고객:CV>이 제품을 가구로 사용할 수 있게 한다.
열어 펼치면 책상으로 변신하는 트렁크, <일본:LC> 전통 종이접기 방식을 접목한 접이식 가죽 의자가 대표적이다.
<꽃:PT>을 담는 트렁크, 시계와 향수 트렁크 등 가방 종류도 많다.
<고객:CV>들은 점점 더 맞춤형 경험을 원하고 있다.
<루이비통모에에네시(LVMH) 그룹:OG> 소유의 <파리:LC> <봉마르셰 백화점:AF>은 <고객:CV>이 원하는 문구와 그림을 제품에 새기는 서비스의 비중을 높이고 있다.
<2014년:DT> 국내에서 시작한 <루이비통:OG>의 맞춤 제작 서비스는 <고객:CV>의 이름 이니셜을 새기던 수준에서 <사군자:AF>와 <서울타워:AF> 등 다양한 그림 서비스로 발전했다.
이번 전시는 <동서양:LC> 명품 간 하모니가 돋보인다.
<사대부:CV>집 안방엔 <모란꽃:PT> 병풍을 두르고 반닫이 위에 <루이비통:OG> ‘<트위스트:AF>’ 가방을 올렸다.
<루이비통:OG> 측은 “평소 <베르나르 아르노:PS> <LVMH그룹:OG> <회장:CV>이 ‘꿈의 가격은 매길 수 없다’며 강조하는 럭셔리 정신을 <한국:LC> 고가구에서 느낀다”고 밝혔다.
<백악관:AF> 홈피까지 번진 '탄핵 댓글 전쟁'
<한국:LC> <네티즌:CV>들, 외신 사이트서 '진흙탕 싸움'… "나라 망신" 비난
<박근혜:PS> 전 <대통령:CV>에 대한 탄핵심판 선고일이었던 <지난 10일:DT>.
<미국:LC> <CNN:OG> <페이스북:OG> 계정에서 <한국:LC> <네티즌:CV>들의 댓글 전쟁이 벌어졌다.
탄핵에 찬성하는 <<네티즌:CV>:CV>들이 '<박:PS> 전 <대통령:CV> 파면'이란 <CNN:OG> 속보에 '<민주주의:TR>의 승리다' '자랑스럽다'는 <영어:CV> 댓글을 달자, 탄핵에 반대하는 네티즌이 <한국어:CV>로 '자랑스럽다고 하지 마라.
이후 양측이 '너 같은 <박사모:OG>(<박근혜를 사랑하는 모임:OG>)들은 양심과 체면을 버린 거냐' '탄핵은 종북 좌파들의 음모다' 같은 <한국어:CV>와 <영어:CV>로 된 상호 비방과 욕설을 경쟁적으로 올렸다.
<한국:LC> 대학에서 유학 중인 <미국인:CV> <에밀리:PS>(여·<24:QT>)씨는 "전 세계인이 관심 있게 지켜보는 뉴스에서 <한국어:CV>로 된 욕설을 섞어가며 싸우는 것을 보니 안타깝고 창피했다"고 했다.
<같은 날:DT> 탄핵 찬반 집회 상황을 실시간으로 보도한 <미국:LC> <워싱턴포스트:OG>(<WP:OG>) 사이트도 볼썽사나운 댓글 싸움으로 도배가 됐다.
탄핵을 반대하는 태극기 집회 기사에 대해 일부 <<네티즌:CV>:CV>이 '저들은 <대통령:CV>에게 돈을 받고 거리에 나온 <5%:QT>에 불과하다'는 댓글을 달자, 다른 네티즌들이 탄핵 찬성 진영을 비판하며 '<북한:OG>이 간첩을 심는 데 성공했다'는 <영어:CV> 댓글을 달았다.
보다 못한 외국 네티즌들이 '집안싸움은 다른 곳에서 하라'며 '이들을 차단(block)할 수 없냐'고 <WP:OG> 사이트 <운영자:CV>에게 항의할 정도였다.
<박:PS> 전 <대통령:CV> 탄핵 이후 <<한국:LC>:LC> 소식을 전하는 외신 사이트에서 한국 <네티즌:CV>들이 진흙탕 싸움을 벌이고 있다.
일부 <<네티즌:CV>:CV>은 <한국:LC> 사정을 잘 알지 못하는 외국 네티즌에게 가짜 뉴스를 사실처럼 전하기도 한다.
<지난 15일:DT> <영국:LC> <공영방송:OG> <BBC:OG>가 '<박:PS> 전 <대통령:CV>이 <진돗개:AM>를 <청와대:AF>에 놔두고 떠났다'는 기사를 보도하자, 한 <네티즌:CV>이 '<박근혜:PS>가 <강아지:AM>를 놔두고 간 것은 놀랍지 않다.
<476명:QT>을 실은 <세월호:AF>가 바다에 빠졌을 때 아무것도 하지 않았기 때문'이라는 <영어:CV> 댓글을 달았다.
'<세월호:AF> 사고 당시 해역에 <미국:LC> 군함도 있었는데, <박근혜:PS>가 도움을 거절했다'는 허위 주장도 이어졌다.
이를 본 외국 네티즌들은 '<대통령:CV>이 뭐라고 한마디라도 했으면 모두 살렸을 텐데'라며 사실인 것처럼 받아들였다.
<미국인:CV> <재러드 레니:PS>(<30:QT>)씨는 "<영어:CV>로 마치 사실인 것처럼 단정적인 표현을 사용해 나도 정말인 줄 알았다"며 "한국 뉴스를 평소에 보지 못했던 사람이 보면 <박:PS> 전 <대통령:CV>에 대해 오해할 소지가 크다"고 말했다.
탄핵 소식을 다룬 <영국:LC> 주간지 <이코노미스트:CV> 기사에 '<박:PS> 전 <대통령:CV>이 <세월호 참사:EV>로 아이들 <300여 명:QT>의 목숨을 앗아갔다'는 댓글이 달리자, 반대쪽에서 '<문재인:PS>은 머저리(idiot)'라고 한 것이다.
<영어:CV>로 시작된 이들의 싸움은 <한국어:CV> 막말로 끝났다.
탄핵 찬반 진영 간 싸움은 <미국:LC> <백악관:AF> 홈페이지로도 번졌다.
탄핵 반대를 주장하는 단체 <회원:CV>은 <지난달부터:DT> <백악관:AF> 시민청원 사이트에서 '<박근혜:PS>는 정당한 <대통령:CV>이고 탄핵당해서는 안 된다'는 서명운동을 벌이고 있다.
<19일까지:DT> <9000명:QT> 넘게 이 청원에 서명했다.
<10만 명 이상:QT>이 서명할 경우 <백악관:OG>은 <60일 이내:DT>에 공식 입장을 표명해야 한다.
<구정우:PS> <성균관대:OG> 사회학과 <교수:CV>는 "외신 사이트에서까지 상호 비방과 욕설을 주고받는 것은 국익에 전혀 도움 되지 않는 나라 망신일 뿐"이라며 "양측이 흥분을 가라앉히고 분열과 갈등을 멈춰야 한다"고 말했다.
<이:PS> <대통령:CV> “<민간인:CV> 사찰 엄중 문책”
<이명박:PS> <대통령:CV>은 <4일:DT> <국무총리실:OG> 공직윤리지원관실의 <민간인 불법사찰 사건:EV>과 관련해, “신속하고 철저하게 진상을 밝히고 위법 사실이 드러날 경우 엄중하게 문책하라”고 참모들에게 지시했다.
▶관련기사 <3면:QT>
<지난 3일:DT> <북중미:LC> <3개국:QT> 순방을 마치고 귀국한 <이:PS> <대통령:CV>은 <이날:DT> <<청와대:OG>:AF>에서 관련 <수석:CV>들에게서 업무보고를 받는 자리에서 이렇게 말했다고 청와대 핵심 <관계자:CV>가 전했다.
이 <관계자:CV>는 “필요하면 <검찰:OG> 수사를 통해서라도 투명하고 의혹 없이 조사하라는 뜻으로 말씀하신 것”이라고 설명했다.
이와 관련해 <국무총리실:OG>은 이르면 <5일:DT> <이인규:PS> <공직윤리지원관:CV>에 대해 조사 결과를 발표하고 <검찰:OG>에 수사를 의뢰하기로 했다.
<총무비서관:CV>을 <팀장:CV>으로 하는 <총리실:OG> 조사반은 <주말:DT>에도 <이인규:PS> <지원관:CV>에 대한 조사를 벌여, <민간인:CV> 불법조사 의혹을 일부 확인한 것으로 전해졌다.
<총리실:OG> <관계자:CV>는 “<이:PS> <지원관:CV>이 당시 <민간인:CV> 신분인 줄 모르고 조사에 들어갔다고 해명하고 있어 사실관계 확인에 시간이 더 걸릴 경우 <검찰:OG> 수사의뢰가 <6일:DT>로 미뤄질 수도 있다”고 말했다.
<인천시:OG>, 급식 예산은 깎고 <골프:CV>대회엔 ‘<16억:QT>’
재정난 이유 <1억여원:QT> 학교 예산 줄여
‘중학 <무상급식:CV>률 꼴찌’ <학부모:CV> 반발
<<인천:LC>시:OG>가 최근 재정난을 이유로 학교 친환경 급식 예산을 삭감하기로 한데다 인천 지역 중학교 <무상급식:CV> 비율이 전국 최저 수준인 것으로 나타나면서 <학부모:CV>들의 반발이 커지고 있다.
<인천:LC> 지역 <학부모:CV>단체와 시민단체들로 구성된 ‘<인천학교급식시민모임:OG>’은 <7일:DT> <<인천시:LC>청:AF>에서 기자회견을 열고 “인천시의 중학교 <무상급식:CV> 비율이 전국 꼴찌”라며 <내년:DT>도 예산 반영을 요구했다.
<정진후:PS> <정의당:OG> <의원:CV>이 최근 국정감사에서 공개한 전국 중학교 의무급식 실시 현황을 보면, <인천:LC>시내 <중학생:CV> <8만9298명:QT> 가운데 불과 <0.3%:QT>인 <305명만:QT>이 <무상급식:CV>을 하고 있는 것으로 나타났다.
<서울:LC>은 <27만2142명:QT>의 <99.6%:QT>(<27만1000명:QT>)가, <경기도:LC>는 <42만1187명:QT> 전원이 <무상급식:CV>을 하고 있다.
또 전국 <17개:QT> 시도 가운데 <9개:QT> 시도가 <100%:QT> 중학교 <무상급식:CV>을 실시하고 있는 것으로 나타났다.
<유정복:PS> <시장:CV>은 <지난 5월:DT> <송도:LC>에서 열린 <세계교육포럼:EV>에서 ‘초·중등학교에 양질의 평등한 <무상교육:CV>을 실시하겠다’는 ‘<인천:LC>선언’을 발표한 바 있다.
<인천시:OG>는 <지난 8월:DT> 재정건전화 계획을 발표하면서 유치원과 초·중학교 친환경 농산물 차액 지원 대상에서 <쌀:PT>을 제외한 <2개:QT> 품목을 제외해 연 <1억6000여만원:QT>을 절감하겠다고 밝혔다.
<인천학교급식시민모임:OG>은 “다른 자치단체도 재정이 어렵기는 대동소이하다.
<무상급식:CV> 실시는 <단체장:CV>의 의지와 능력의 차이”라며 “<유:PS> <시장:CV>은 모르쇠로 일관하지 말고 아이들 밥상을 챙기라”고 말했다.
한편, <인천시:OG>는 <지난 6일부터:DT> <송도:LC>에서 열리고 있는 <프레지던츠컵 골프대회:EV> 유치를 위해 기탁금 <10만달러:QT>(<11억원:QT>), 운영비 <5억원:QT> 등 <16억원:QT>을 사용한 것으로 나타났다.
'<잡초:PT> 레시피' 개발한 <권포근:PS>·<고진하:PS> <부부:CV>
장독대 뒤에 난 <토끼풀:PT>을 <권포근:PS>(<56:QT>)씨가 뜯기 시작했다.
<토끼풀:PT>과 <토끼풀꽃:PT>만 줄기에서 똑똑 따내 대바구니에 조심스레 담았다.
그는 <토끼풀:PT> 옆에 수북이 자란 다른 잡초들도 뜯어 담았다.
<잡초:CV>를 <하나씩:QT> 집어주며 "맛보라"고 권했다.
<토끼풀:PT> <잎:PT>은 아삭아삭 씹는 맛이 상쾌했고, 뽑아도 뽑아도 또 나서 <농부:CV>들이 아주 싫어한다는 <환삼덩굴:PT>은 달큰했다.
<개갓냉이:PT>라는 풀은 <겨자:CV>처럼 맵싸한 맛이 <입:AM>안에 감돌았다.
값비싼 <허브:PT> 못지않다.
<권:PS>씨는 "<여름:DT>이면 먹을 수 있는 <잡초:CV>가 <20가지 이상:QT> 올라온다"면서 "버릴 게 <하나:QT>도 없다"고 했다.
<강원도:LC> <원주:LC> 시골 낡은 한옥에 사는 <권:PS>씨는 <시인:CV>이자 <목사:CV>인 <남편:CV> <고진하:PS>(<62:QT>)씨와 함께 '<잡초 레시피:AF>'(<웜홀:OG>)라는 요리책을 최근 냈다.
<나물:CV>과 <비빔밥:CV>부터 <샐러드:CV>·<스파게티:CV>·<샌드위치:CV>·<김밥:CV>·<월남쌈:CV>·<빙수:CV>까지, <권:PS>씨가 <잡초:PT>를 활용해 개발한 요리 수십가지를 소개한다.
<권:PS>씨 <부부:CV>는 원래 <원주:LC> 시내에서 유기농 음식점을 운영했다.
<6년 전:DT> 식당을 접고 낡은 한옥으로 이사했다.
<<잡초:PT>:PT>를 공부하기 시작한 계기였죠." <그해:DT> 심한 가뭄이 들었고, 천정부지로 뛴 채소 값은 <부부:CV>를 더욱 잡초에 주목하게 했다.
<권:PS>씨는 논밭두렁에서 <개망초:PT>, <민들레:PT>, <비름:PT> 따위를 뜯어와 <겉절이:CV>도 하고 <김치:CV>도 담갔다.
<남편:CV>과 <딸:CV>에게 <잡초:CV> 요리를 시식시켰다.
<부부:CV>는 "약성(藥性)도 놀랍다"고 했다.
<잡초:PT>를 먹고 난 뒤부터 소화가 잘되고 <몸:AM>이 가벼워지더라고요.
<돼지고기:CV>나 <막걸리:CV>를 먹으면 소변이 탁해지는데, 잡초와 같이 먹으면 무척 맑은 거예요."
<부부:CV>는 매일 <한 끼:QT>는 <잡초 비빔밥:CV>을 꼭 먹을 정도로 '중독'이다.
<겨울:DT>이면 '<잡초 절편:CV>'과 '<잡초 가래떡:CV>'을 만든다.
<권:PS>씨는 "잡초를 뜯어 먹는 건 우리 선조가 원래 하던 일"이라고 했다.
먹을 게 없어 굶주리던 시절 <구황식물:PT>로 <잡초:CV>를 먹었다는 것이다.
<르네 레드제피:PS>, <벤 슈리:PS> 등 세계 일류 <요리사:CV>들은 요즘 '포리지(forage)' 또는 '포리징(foraging)'에 빠져 있다.
이 <셰프:CV>들은 시간 날 때마다 식당 주변 숲과 들을 다니며 각종 식물을 뜯는다.
<채집 전문가:CV>를 고용하기도 한다.
이렇게 채집한 풀은 <샐러드:CV> 등 각종 요리로 변신해 비싸게 팔린다.
다른 <<요리사:CV>:CV>들이 갖지 못한 식재료는 요리사가 확보할 수 있는 최고의 무기다.
그러나 <권:PS>씨 <부부:CV>는 "독성이 있는 잡초도 있으니 반드시 자기가 아는 것만 채취하고 먹어야 한다"고 당부했다.
<서울:LC>은 <북한산:LC> 정도가 괜찮은데, 그래도 <식초:CV>에 <5분 정도:TI> 담갔다가 먹어야 합니다."
<서울시:LC> <공무원:CV> ‘전관예우’ 근절
인허가 업무 <5년 이상:DT> 금지
앞으로 <<서울시:LC>:LC> <<공무원:CV>:CV>들은 퇴직한 지 <3년:DT>이 되지 않은 전직 서울시 공무원과 <골프:CV>, 사행성오락, 여행, 행사 등에서 개인적으로 만날 수 없게 된다.
또 비리 발생 가능성이 높은 인·허가 업무 등을 <5년 이상:DT> 맡았을 땐 무조건 다른 업무로 배치된다.
<서울시:OG>는 <19일:DT> 재직 <<공무원:CV>:CV>과 퇴직 공무원의 유착을 막고 비리 취약 분야를 집중 관리하기 위한 목적으로 이런 내용을 담은 ‘<부정비리 차단 종합대책:TM>’을 발표했다.
<시:OG>는 ‘<서울시:LC> <<<공무원:CV>:CV>:CV> 행동강령’ 을 개정해 현직 공무원이 퇴직 공무원과 가능한 한 만나지 않도록 하되 사적으로 접촉했을 땐 서면으로 시에 보고하도록 할 예정이다.
또 <시:OG>가 퇴직 <<공무원:CV>:CV>이 일하는 업체와는 수의계약을 하지 않고, 협상 계약을 할 때도 퇴직 공무원이 있는 업체엔 감점을 주도록 하는 방안도 추진하고 있다.
<시:OG>는 유착관계를 근본적으로 막기 위해 퇴직 <<공직자:CV>:CV>의 취업 제한 기관의 범위를 넓히고, 인·허가 업무에 종사하는 공직자는 의무적으로 재산등록을 하도록 하는 등의 내용을 담아 <정부:OG>에 <공직자 윤리법:CV> 개정을 건의할 계획이다.
<서울시:OG>가 이번에 종합대책을 내놓은 배경엔 최근 시 <공무원:CV> <3명:QT>이 버스업체에서 뒷돈을 받은 혐의로 <경찰:OG> 수사를 받은 사건이 놓여 있다.
<경찰:OG> 조사 결과, <서울시:LC> 퇴직 <<<<공무원:CV>:CV>:CV>:CV>이 재직 공무원에게 로비를 한 것으로 의심되면서 전·현직 공무원 유착이나 퇴직 공무원에게 일감 몰아주기를 막을 강력한 방안 마련 필요성이 커진 것이다.
<틸러슨:PS>-<트럼프:PS> 또 엇박자…“대북 <매파:OG> <폼페이오:PS>로 국무 교체 계획”
[<한겨레:OG>] <틸러슨:PS> “<중국:LC>에 <석유:MT> 더 제한 요구…중단은 아니다”
“<트럼프:PS>, <시진핑:PS> <주석:CV>에게 중단 요구” 전언과 달라
<미:LC> 언론 “<백악관:OG>, 몇주 내 <폼페이오:PS>로 <국무장관:CV> 교체 계획”
<렉스 <틸러슨:PS>:PS> <<미국:LC>:LC> <국무<장관:CV>:CV>이 <마이크 폼페이오:PS> <중앙정보국:OG>(<CIA:OG>) <국장:CV>으로 교체될 것이라는 미국 언론 보도가 일제히 나온 가운데, <도널드 트럼프:PS> <대통령:CV>과 틸러슨 장관의 엇박자가 또다시 불거졌다.
<틸러슨:PS> <장관:CV>은 <30일:DT>(현지시각) <국무부:OG> 청사에서 한 <지그마어 가브리엘:PS> <독일:LC> <외무장관:CV>과의 회담 머리발언에서 “우리는 <중국:OG>에 <<석유:MT>:MT>를 더 많이 제한하라고 요구하고 있다”면서도 “완전히 석유 공급을 중단하라고 요구하고 있는 것은 아니다”라고 밝혔다.
이런 언급은 <전날:DT> <니키 헤일리:PS> <유엔:OG> 주재 <미국:LC><대사:CV>가 <안전보장이사회:OG> 긴급회의에서 전한 <트럼프:PS> <대통령:CV>의 발언과 결을 달리하는 것이다.
<헤일리:PS> <대사:CV>는 “<트럼프:PS> <대통령:CV>이 <시진핑:PS> <주석:CV>에게 (전화를 통해) ‘<중국:OG>이 대북 유류 공급을 중단해야 하는 지점에 와 있다’고 말했다”고 전했다.
<틸러슨:PS> <장관:CV>은 ‘상황 진정’에, <트럼프:PS> <대통령:CV>은 대<중국:LC> 협상력 높이기에 초점을 맞추고 있음을 알 수 있다.
<제임스 매티스:PS> <국방장관:CV>도 <30일:DT> <파이즈 사라즈:PS> <리비아:LC> <총리:CV>를 만난 자리에서 <북한:LC>의 <대륙간탄도미사일:AF>(<ICBM:AF>) 발사에 관한 <기자:CV>들의 질문에 “나는 외교가 작동하지 않았다고 말하지 않겠다.
한편 <뉴욕 타임스> 등은 <존 켈리:PS> <<백악관:OG>:OG> <비서실장:CV>이 <틸러슨:PS> <장관:CV>을 몇주 안에 <폼페이오:PS> <국장:CV>으로 교체하는 방안을 백악관 <관리:CV>들과 논의했다고 전했다.
이 신문은 “<트럼프:PS> <대통령:CV>이 이런 계획을 최종 승인하지는 않았지만, <국무부:OG>에 변화를 줄 준비가 돼 있다”고 덧붙였다.
<틸러슨:PS> <장관:CV>은 그동안 “<<트럼프:PS>:PS> <<대통령:CV>:CV>은 멍청이”라고 발언했다는 보도가 나온 것을 비롯해, <북:LC><핵:AF>·<이란:LC>·기후변화 등을 놓고 트럼프 대통령과 다른 입장을 보여 몇달 전부터 교체설이 꾸준히 나돌았다.
<폼페이오:PS> <국장:CV>은 <일주일:DT>에 <3~4차례씩:QT> <트럼프:PS> <대통령:CV>에게 대면 보고를 하며 개인적 친밀감을 쌓아온 것으로 알려졌다.
그는 강경 보수 성향의 풀뿌리 조직인 ‘<티파티:OG>’ 출신의 <하원:OG><의원:CV>을 지냈으며, <북한:LC>이나 <이란:LC>에 대한 정책과 관련해 <행정부:OG> 내 대표적 매파로 꼽힌다.
특히 <지난 7월:DT> 한 안보 포럼에서 “<미국:LC> <정부:OG> 관점에서 가장 중요한 일은 <북한:OG>의 <<핵:AF>:AF>개발 능력과 핵개발 의도가 있는 인물을 떼어놓는 것”이라며 ‘<김정은:PS> 정권 교체’를 시사하기도 했다.
<<객주:AF>>의 <작가:CV> <김주영:PS>(<71:QT>)씨가 ‘<보부상길 복원 프로젝트:TM>’에 나섰다.
<<객주:AF>>는 <100여년 전:DT> 등짐과 봇짐을 이고 지고 먼 거리를 오가며 물건을 팔던 <보부상:CV>들의 애환을 다룬 <9권짜리:QT> <대하소설:FD>이다.
<김주영:PS>씨는 <15~18일:DT> <경북:LC> <울진군:LC>에 남아 있는 <보부상:CV>들의 옛길을 답사하며 <<객주:AF>> <주인공:CV>들의 발길과 마음길을 더듬었다.
그의 보부상길 탐사에는 <화가:CV> <이인:PS>·<최석운:PS>·<한생곤:PS>씨를 비롯해 <문화예술인:CV> 및 <시민:CV> <10여명:QT>이 동행했다.
<작가:CV>는 답사 <첫날:DT>인 <15일:DT> <오후:TI> <울진원자력발전소:AF>를 찾았다.
예전에 염전이 있었던 이곳은 <소금:CV>과 <미역:PT>, <건어물:AM>을 이고 지고 고개 너머 내륙 지방인 <봉화:LC>를 향해 길을 나서던 <보부상:CV>들의 출발지였다.
<작가:CV>는 “보부상길의 출발지인 만큼 개발을 하더라도 옛 흔적을 남겨두었더라면 좋았을 것”이라며 아쉬움을 표했다.
본격적인 보부상길 탐사는 <이튿날:DT>인 <16일부터:DT> 시작됐다.
탐사의 출발지는 <울진군:LC> <북면:LC> <두천리:LC> ‘<울진내성행상불망비:AF>’ <앞:TM>.
철로 된 이 <두 기:QT>의 비석은 <<객주:AF>>의 배경과 비슷한 <1890년 무렵:DT> <열두 고개:QT>(<십이령:QT>)를 넘어 <울진:LC>과 <봉화:LC>를 오가면서 물물교환을 하던 행상들이 <접장 정한조:PS>와 <반수 권재만:PS>의 은공을 기리고자 세운 것이다.
<<객주:AF>>를 쓰기 위해 <보부상:CV>들의 자취가 남아 있는 전국 곳곳을 찾아다녔던 <작가:CV>는 “다른 어느 곳에서도 이런 비는 보지 못했다”는 말로 비의 의미를 평가했다.
<6·25 전쟁 직후:DT>까지도 <보부상:CV>들과 그들의 <후예:CV>라 할 <선질꾼:CV>(지게에 짐을 져 나르던 이)들의 경로였던 이 길에 지금은 ‘<금강소나무숲길:AF>’이라는 이름이 붙어 있다.
<적송:PT> 또는 <춘양목:PT>이라는 이름으로 잘 알려진 <금강송:PT> 군락지와 옛 보부상길을 결합한 트레킹 코스에 <울진군:LC>이 붙인 이름이다.
<지난 7월20일:DT> 정식 개통한 이 길은 <제주:LC> <올레길:AF>과 <지리산:LC> <둘레길:AF>, <서울:LC> <성곽길:LC>, <강원도:LC> <바우길:LC> 등 걷기 열풍을 주도하고 있는 길 시리즈의 <막내:CV> 격인 셈인데, 입소문이 나면서 벌써 <3200여명:QT>이 다녀갔다.
생태계 보존을 위해 <하루:DT> 입장객을 <80명:QT>으로 제한하고 있음에도 <숲 해설사:CV>들이 동행하면서 길을 안내함은 물론 길의 자연과 역사·문화에 관한 설명을 곁들이는 등의 차별화한 전략이 먹혀들고 있는 것으로 판단된다.
<김주영:PS>씨 일행이 답사에 나선 <16일:DT>에도 <대구지하철공사:OG> 산악회 ‘<대지맥:OG>’ <회원:CV>들과 <울진군:LC> 숲 <해설사:CV> 양성 과정 <교육생:CV>, 그리고 개별 <신청자:CV> 등이 이 길을 걸었다.
<북면:LC> <두천리:LC>에서 <서면:LC> <소광2리:LC>에 이르는 <13.5㎞:QT>는 전체 <70㎞:QT>에 모두 <네 구간:QT>으로 계획된 <금강소나무숲길:AF> 가운데 현재 유일하게 개통된 길이다.
천연기념물인 <산양:AM> 서식지를 통과하는 이 길은 호젓한 오솔길과 차마고도를 연상시키는 아찔한 절벽길 등으로 이루어진 아름다운 구간이다.
언덕에 올라서면 멀리 <동해:LC> 바다가 선명하게 내려다보이고, <조령:LC> <성황사:AF> <아래:TM> 주막터에는 봉놋방 구들과 <화전민:CV>들이 쓰던 깨진 <쇠:MT>솥도 남아 있으며, 좀더 내려가면 <1830~40년대:DT>의 것으로 추정되는 ‘<현령 공덕비:AF>’도 서 있다.
<김주영:PS>씨는 “<보부상:CV>들의 흔적을 비롯한 이런 유적들은 가능하다면 원형에 가깝게 복원해서 <후손:CV>들이 <선인:CV>의 자취를 느낄 수 있게 하면 좋겠다”고 말했다.
답사 <이틀째:DT>인 <17일:DT>은 <내년:DT> 개통 예정으로 아직 일반에는 개방되지 않은 <2구간:QT> <12㎞:QT>를 걸었다.
<시멘트:MT>로 포장된 임도와 겹치는 구간이 많다는 점이 아쉬웠지만, 낙엽과 부식토에 덮여 있는 원시림을 지날 때에는 <100여년 전:DT> <보부상:CV>들이 금방이라도 튀어나올 것 같았다.
근방에서 오랫동안 살았다는 <숲 해설사:CV> <박영웅:PS>(<67:QT>)씨가 어릴 적 목격한 <보부상:CV>들에 대해 설명하고 그들이 길을 가면서 불렀던 노래를 들려 주었다.
일행은 답사 <마지막 날:DT>인 <18일:DT>은 <오전:TI>에 보부상길에 인접한 <금강송:PT> 군락지를 산책한 뒤 그곳에서 <오후:TI>에 열린 ‘<산의 날:EV>’ 행사에 참가했다.
<나흘:DT>에 걸친 답사를 마친 <김주영:PS>씨는 “<<<보부상길:AF>:AF>:AF>은 사람과 물자가 오가고 역사와 문화가 아로새겨진 길이기 때문에 걷지 않고 보고만 있어도 무궁한 이야기가 흘러나온다”며 “<주인공:CV> <천봉삼:PS>과 <월이:PS>가 어딘가로 떠나는 것으로 처리된 <객주> <9권:QT>의 이야기를 이어서, <울진:LC> 보부상길을 무대로 삼은 <제10권:QT>을 쓸 생각”이라는 말로 보부상길 복원 프로젝트에 방점을 찍었다.
“명품 향수 <70%:QT> 싸게 팝니다”
<이마트:OG>, 중간유통 생략 병행수입
<홈플러스:OG>-<롯데마트:OG>도 마케팅 강화
<이마트:OG>가 <크리스마스:DT>를 앞두고 <15일부터:DT> <페라가모:OG>, <랑방:OG>, <불가리:OG> 등 해외 명품 브랜드 <향수:AF>를 시중가격보다 최대 <70%:QT> 싼 가격에 파는 행사를 진행한다.
선물용으로 인기가 많은 <페라가모 인칸토헤븐:AF>(<<30mL:QT>:QT>)은 기존 <3만3000원:QT>의 <절반:QT> 수준인 <1만6500원:QT>, <랑방 에클라드 아르페주:AF>(30mL) 역시 <3만8000원:QT>에서 <1만9000원:QT>으로 가격이 뚝 떨어졌다.
<이마트:OG>가 이처럼 향수 가격을 낮출 수 있던 것은 <미국:LC>, <유럽:LC> 등 산지에서 중간유통단계를 거치지 않고 바로 병행수입을 했기 때문이다.
명품이 대중화되면서 조금이라도 싼 가격에 명품을 사려는 <소비자:CV>들이 대형마트로 몰리고 있기 때문이다.
해외 명품 브랜드 병행수입에 가장 적극적인 곳은 <홈플러스:OG>다.
<홈플러스:OG>는 <지난해 8월:DT> <잠실:LC>점에 <프라다:OG>, <샤넬:OG>, <구치:OG>, <페라가모:OG> 등 해외 명품 브랜드를 파는 <오르루체 명품관:AF>을 열었다.
직수입으로 유통마진과 판매수수료를 낮춰 백화점보다 <20∼30%:QT> 싸게 제품을 선보여 개점 당시 <샤넬:OG> <빈티지 2.55 백:AF>은 매장에 진열된 <3점:QT>이 개장 <1시간 만:TI>에 다 팔리기도 했다.
현재 <오르루체:OG> 명품관은 <부천:LC><상동:LC>점, <일산킨텍스:LC>점 등 <12개:QT> 점포로 늘어났다.
<홈플러스:OG>는 <<오르루체:OG>:OG>명품관의 인기에 힘입어 <올해 1월:DT>에는 <잠실:LC>점에 오르루체 키즈관도 열었다.
<잠실:LC>점의 경우 월 최고 매출 <1억8000만 원:QT>을 기록하는 등 <올 상반기:DT>(<1∼6월:DT>) <오르루체:OG> 명품관 <12곳:QT>의 매출이 <30억 원:QT>에 달해 <홈플러스:OG>는 ‘명품 장사’로 꽤 쏠쏠한 재미를 봤다.
<롯데마트:OG> 역시 <지난해 말:DT> 병행수입으로 <미국:LC> 명품 브랜드인 ‘<코치:CV>’ 상품을 매장에 선보였다.
당시 <코치:CV> 핸드백을 시중 가격보다 <50%:QT> 싼 <19만8000원:QT>에 내놓아 수입했던 물량 <1000개:QT>가 <일주일 만:DT>에 모두 판매됐다.
‘<세계문화예술교육 주간:EV>’ 행사, <26∼30일:DT> <부산:LC>-<경상권:LC>서 열려 생활속에 스며든 문화예술 가치… 일상서 되새기는 <유네스코:OG> 이벤트 공연-전시-낭독회 등 다채로운 행사… <일반인:CV> 참여 프로그램 많아
《 <경기:LC> <고양시:LC>에 사는 <김삼순:PS> <할머니:CV>(<72:QT>)는 <50대:QT> 이후 시력이 점점 나빠지다가 이젠 명암만 구별할 수 있는 <시각장애인:CV>이 됐다.
<김:PS><할머니:CV>는 <지난해 3월:DT> <한국시각장애인복지관:AF>에서 우연히 <단소:AF>를 배운 뒤 그 매력에 푹 빠졌다.
악보를 볼 수 없어 <강사:CV>가 일일이
<손:AM>으로 <단소:AF> 구멍을 누르는 순서와 길이를 알려줘야 할 정도로 힘든 과정을 거쳤지만 이젠 동요쯤은 능숙하게 연주할 수 있다.
요즘 <김:PS><할머니:CV>는 ‘<아리랑:AF>’과 ‘<섬집 아기:AF>’를 맹연습하고 있다.
<26∼30일:DT> <부산:LC> 일원에서 열리는 ‘<세계문화예술교육 주간:EV>’ 행사 <개막식:EV>에
<연주자:CV>로 초청됐기 때문이다.》
<김:PS> <할머니:CV>는 “복지관에서 <단소:AF>를 배운 것도 즐거운데 큰 행사에서 연주를 하게 돼 더욱 즐겁다”며 “사람 <몸:AM>이 <천 냥:QT>이면 <눈:AM>이 <구백 냥:QT>이라고 하는데, 저는 <백 냥만:QT> 갖고 사니까 앞으로도 <열 배:QT> 더 노력해 많은 사람에게 내 연주를 들려주고 싶다”고 말했다.
<유네스코:OG>가 <2011년:DT> 매년 <5월 넷째 주:DT>를 ‘세계문화예술교육 주간’으로 정한 뒤 국내에서도 <2012년부터:DT> 관련 행사가 열리고 있다.
<김:PS> <할머니:CV>처럼 생활 속에 문화와 예술이 자연스럽게 스며들도록 교육하고 그 가치와 중요성을 되새겨보자는 취지의 행사다.
<올해:DT> 처음으로 <수도권:LC> 중심에서 벗어나 <부산:LC> 중심의 경상권 일대에서 열린다.
‘마음, 꽃길을 열다’란 슬로건(사진)으로 열리는 이번 행사는 역시 <일반인:CV>의 참여 프로그램이 많은 게 특징이다.
<26일:DT> <오후 5시:TI> <부산:LC> <중앙동:LC> <비욘드 개러지:LC>에서 열리는 개막식 ‘<마음 정원:EV>’은 관객석과 무대를 구분하지 않는 독특한 방식으로 진행된다.
<김:PS> <할머니:CV>와 ‘<꿈의 오케스트라:OG>’의 <클라리넷:AF> <주자:CV> <천승운:PS> 군(<12:QT>)의 연주, 중학교 <2학년:QT>생으로 구성된 ‘<꽃중딩 무용단:OG>’의 공연은 물론이고 현대무용단 ‘<모던 테이블:OG>’과 <목관:AF> <5중주:FD> <앙상블:FD> ‘<엘라스:OG>’의 초청 공연도 모두 <200여 명:QT>의 <참가자:CV>와 섞인 채 진행된다.
함께 진행되는 <박민권:PS> <문화체육관광부:OG> <1차관:CV>, <데이비드슨 헵번:PS> 전 <유네스코:OG> <의장:CV>, <민동석:PS> <유네스코 한국위원회:OG> <사무총장:CV>, <주성혜:PS> <한국문화예술교육진흥원:OG> <원장:CV>의 초청 강연도 마찬가지다.
<일반인:CV> 참가 행사로는 <26∼30일:DT> 열리는 ‘예술가와 꽃장난’이 <눈:AM>에 띈다.
<사진 미술:FD> <연극:FD> 사운드 등 다양한 분야의 <예술가:CV>와 함께 <일반인:CV>이 작품을 만드는 것.
<27일:DT> <오후 6시:TI> <부산:LC> <중앙동:LC> <또따또가:LC>에서 열리는 ‘<열 살 영상제:EV>’는 <문화예술교육 지원법:CV> 제정 <10주년:DT>을 기념해 <10세:QT> 아이들이 사전에 만든 영상물을 상영하고 현장에서 즉석으로 영상물을 만들어본다.
영상제에 ‘<아무도 없는 놀이공원:AF>’이란 제목의 영상물로 참가한 <박서진:PS> 양(<서울:LC> <잠동초:OG> <5년:DT>)은 스스로 음악을 먼저 정하고 줄거리를 짜고, 직접 그린 그림을 영상으로 구성해 작품을 만들었다.
<박:PS> 양의 <어머니:CV> <송미경:PS> 씨(<42:QT>)는 “짧은 영상 안에 스토리도 있고, 본인이 말하고 싶은 주제도 분명해 놀랐다”며 “이번 영상제 참가를 통해 아이가 자신감을 많이 키운 것 같다”고 말했다.
‘<바다의 예술선:EV>’(<29일:DT> <오후 4시:TI>)은 <부산:LC> <서동미로시장:LC>의 <상인:CV>들이 <지역예술가:CV>, <민속학자:CV> 등과 자신들의 이야기를 담은 결과물을 제작 전시하는 이색 프로젝트다.
<최태지:PS> 전 <국립<발레:FD>단장:CV>이 자신의 뒤를 이어 <발레리나:CV>의 길을 걷고 있는 <딸:CV> <최리나:PS> 씨와 함께 <모녀:CV> <참가자:CV>들과 대화를 나누며 발레 동작을 가르쳐주는 ‘<춤이 있는 엄마의 정원:EV>’, <성우:CV> <서혜정:PS> 씨와 함께하는 ‘<낭독의 재발견:EV>’ 등도 흥미롭다.
<WCC:OG>공동선언문 뭐길래… <10월:DT> <부산:LC>총회 앞두고 <개신교:OG>계 파장 일으키나
<10월:DT>에 열리는 <세계교회협의회:OG>(<WCC:OG>) <부산:LC> 총회를 앞두고 발표된 이른바 ‘<WCC 공동선언문:EV>’이 개신교계에 큰 파장을 불러일으키고 있다.
<WCC:OG>는 진보적 성향의 개신교계 국제단체로 세계 <110개국:QT> <300여 개:QT> 교단이 가입해 있다.
<부산:LC> 총회는 <인도:LC>에 이어 <아시아:LC>에서는 <두 번째:QT>로 열리는 대회로 관심을 끌어왔다.
<공동선언문 파문:EV>은 <13일:DT> <홍재철:PS> <<한국:LC>기독교총연합회:OG>(<한기총:OG>) <대표회장:CV>, <길자연:PS> <세계복음주의연맹:OG>(<WEA:OG>) 한국대회 <준비위원장:CV>, <김영주:PS> <한국기독교교회협의회:OG>(<NCCK:OG>) <총무:CV>, <김삼환:PS> <WCC:OG> <한국준비위원회:OG> <상임위원장:CV> 등 <4명:QT>이 <WCC 부산 총회:EV>와 <2014년:DT> <WEA 서울 대회:EV>의 성공적 개최를 위해 협력할 것을 다짐하는 선언문을 발표하면서 불거졌다.
<한기총:OG>은 이전까지 “<WCC:OG>가 <복음주의:TR>에서 벗어나 있다”며 대회 개최에 반대한다는 입장을 밝혀왔다.
공동 선언문은 △종교 <다원주의:TR> 배격 △<공산주의:TR> 동성연애 등 복음에 반하는 모든 사상 반대 △<개종 전도 금지주의:TR> 반대 등을 천명했다.
그러나 <<김:PS>근상:PS> <NCCK:OG> <회장:CV>(<성공회:OG> <주교:CV>)은 <25일:DT> 회견을 통해 “공동선언문은 김 <총무:CV> 개인 의견이다.
<NCCK:OG> 차원의 결정이 아니다”고 밝혔다.
<9개:QT> 교단의 협의체로 <총무:CV> 중심으로 운영되는 <NCCK:OG>에서 <회장:CV>이 공개적으로 반박한 것은 매우 이례적이다.
이후 <예장:OG>(<예수교장로회:OG>) 통합 교단, <한국:LC> <정교회:OG> 등 <NCCK:OG> 소속 교단과 <성공회대:OG>, <감신대:OG> 등 <교수:CV> 그룹의 공동선언문 반대 성명이 잇따라 발표됐다.
이들은 ‘개종 전도 <금지주의:TR> 반대’ ‘종교적 <다원주의:TR> 반대’ 등 선언문 내용이 <NCCK:OG>가 추구해온 교회 일치와 종교 간 평화의 원칙에 위배된다고 주장했다.
○ 공동선언문 사문화…<WCC:OG>는 어디로?
교계에서는 <NCCK:OG> 안팎의 비판이 거세지면서 공동선언문은 사실상 폐기된 것으로 보고 있다.
최근 방한한 <올라브 ”세 트베이트:PS> <WCC:OG> <총무:CV>는 <29일:DT> 간담회에서 “공동선언문 논쟁에는 관여하지 않겠다”며 “<<한국:LC>준비위원회:OG>, 한국 교회들과 협력해 대회가 원만하게 치러지도록 노력하겠다”고 밝혔다.
선언문에 합의한 <김영주:PS> <총무:CV>는 <동아일보:OG>와의 통화에서 “단합된 모습을 보이려고 노력했는데 저쪽(<한기총:OG>)에서 지나치게 많은 걸 요구했다”며 “개인적 불찰이다.
선언문의 효력이 발생하려면 <NCCK:OG> 실행위원회를 거쳐야 하는데 그러지 못해 의미가 없다”고 밝혔다.
보수적 <개신교:OG> 단체들은 “<NCCK:OG> 내부 갈등이야말로 <공산주의:TR>와 동성애 등을 용인하는 <WCC:OG>의 반(反)복음주의적 실체를 보여준다”고 주장했다.
이번 파문으로 <WCC:OG>와 <WEA:OG> 대회에서 양측이 협력할 가능성은 더욱 낮아졌다는 분석도 나온다.
<홍재철:PS> <한기총:OG> <대표회장:CV>도 본보와의 통화에서 “우리가 납득할 수 있는 조치가 취해지지 않는다면 <WCC 총회:EV>에 반대하는 <부산:LC> 지역 교회들의 집단적인 반발도 배제할 수 없다”며 “최근 상황에 대한 의견을 모으겠다”고 말했다.
[<호남:LC>] <5·18:EV> <31주년:DT> <하루 앞:DT>… 추모 열기 고조
•<국제인권네트워크:OG> 개막, <오늘:DT> <금남로:AF>서 전야제… <내일:DT> 기념식 등 이어져
<5·18민주화운동:EV> <제31주년:DT> 기념일이 다가오면서 <광주:LC> 곳곳에서 크고 작은 정신 계승 행사가 이어지며 추모분위기가 달아오르고 있다.
기념일을 <이틀:DT> 앞둔 <16일:DT> <오전:TI> <<광주:LC>시:OG>와 <5·18기념재단:OG>이 공동 주최하는 <2011:DT> <국제인권도시네트워크:EV>가 광주 <김대중컨벤션센터:AF>에서 막을 올렸다.
이번 행사에는 <2<4개:QT>:QT> 해외 도시와 기구·단체 <대표:CV> 등 <29명:QT>과 국내 인사 <13명:QT>이 참가, '도시로부터 시작하는 지구적 <인권:CV> 실현'을 주제로 <3개:QT> 전체회의와 4개 분과회의가 <이틀 동안:DT> 진행된다.
<천주교<광주:LC>대교구:OG> <정의평화위원회:OG>는 <이날:DT> <오후 2시:TI> 광주 <남동성당:LC>에서 기념 미사를 올렸다.
<전남대:OG> 컨벤션센터 용지홀에서는 <이날:DT> <오후 2시:TI> '<1991년:DT> <청춘의 기억:EV>'이라는 주제로 전시회가 개막됐다.
<전남대 총학생회:OG>는 <이날:DT> '<오월 2만의 꿈:EV>'이라는 주제의 추모행사를 시작, <22일까지:DT> 진행한다.
<이날:DT> <광주:LC> <북구:LC> <운정동:LC> <국립5·18민주묘지:LC>에도 참배 발길이 이어졌다.
<이날:DT> <하루:DT> <김대중:PS> 전 <대통령:CV> <미망인:CV> <이희호:PS> <여사:CV>와 <박준영:PS> <전남:LC><지사:CV>, <임승택:PS> <전남지방경찰청장:CV>, <이금형:PS> <광주지방경찰청장:CV><직무대리:CV> 등이 참배했다.
<17일:DT>에는 옛 <전남도청:AF> 일원에서 기념행사의 하이라이트인 <5·18전야제:EV> 등 대규모 행사가 이어져 추모 열기가 절정에 달할 전망이다.
<시민:CV>·기업·기관·시민단체와 함께 나눔행사를 펼치고 있는 <5·18행사위원회:OG>는 <17일:DT> <오후:TI> <금남공원:LC> 인근에서 헌혈 릴레이의 시작을 알리고 대대적인 캠페인을 벌인다.
<전야제:EV>는 '다시 세상의 빛으로, 함께 역사의 중심으로'라는 주제로 <오후 4시부터:TI> <금남로:AF> 특설무대에서 열린다.
전야제 무대는 '기억' '관심' '부활' 등 <3부:QT>로 나뉘어 진행된다.
<1부:QT> '<기억:EV>'에서는 <지난 1991년:DT> <분신정국 때:DT> 숨진 <강경대:PS>·<박승희:PS> <열사:CV>와 <5월:DT> <희생자:CV>의 만남을 영정 행진과 무용, '<화려한 휴가:EV>' 갈라쇼 등으로 담아낸다.
기념일인 <18일:DT> <오전 10시:TI>에는 <5·18민주묘지:LC>에서 <5·18민주화운동:EV> <31주년:DT> 기념식이 거행된다.
<같은 날:DT> <오후 5시:TI>에는 <5·18기념재단:OG>에서 '<2011:DT><광주인권상:CV>' 시상식이 열린다.
<5·18행사위:OG>는 <18일:DT>을 '<<주먹밥:CV>의 날:DT>'로 정하고 <광주역:LC>과 버스터미널, 증심사입구, <5·18민주묘지:LC> 등 주요 행사장에서 <시민:CV>들과 주먹밥을 나눌 예정이다.
<20일:DT>에는 <무등경기장:AF> 일원에서 '<민주기사의 날:EV>' 행사가 열리며, <27일:DT>에는 <시민군:OG>의 마지막 항전지였던 옛 <전남도청:AF>에서 열리는 부활제를 끝으로 <5·18:EV> <31주년:DT> 기념행사가 막을 내린다.
<北:LC>당국 “몰래 ‘<정도전:AF>’ 보면 엄벌”
<북한:LC>서… <홍콩:LC>서… 못말리는 <한국:LC>드라마 열풍
<<북한:LC>:LC> 당국이 <한국:LC> 역사드라마 ‘<정도전:AF>’의 불법 유통을 철저히 차단하라는 지시를 <지난달:DT> 전국 체제 보위기관들에 전달했다고 북한소식통이 <27일:DT> 밝혔다.
<북한:OG>의 <한국:LC> 드라마 단속은 늘 벌어지는 일이지만 이번처럼 특정 드라마의 제목을 거론하며 통제와 처벌을 강화하라고 지시한 것은 이례적이다.
이 소식통은 “<북한:LC> 당국이 <보위부:OG>와 <보위사령부:OG> 등 체제 보위기관들에 <정도전:AF> 단속 지시를 하달하면서 이 드라마가 역사를 매우 심하게 왜곡하고 있다는 이유를 제시했다고 들었다”고 전했다.
그는 “하지만 실제 단속 이유는 <정도전:AF>이 <북한:LC>에서 매우 금기시하는 역성혁명(易姓革命)을 다루고 있기 때문일 것”이라고 덧붙였다.
드라마 <<정도전:PS>:AF>은 <<이:PS>성계:PS>와 함께 <왕:CV>(王) 씨의 <고려왕조:OG>를 무너뜨리고 새로운 이(李) 씨 왕조를 건국한 <조선시대:DT> 개국공신 정도전의 이야기를 담고 있다.
실제 역사를 바탕으로 <신하:CV>들이 <왕:CV>을 몰아내는 과정을 담고 있어 ‘백두혈통론’을 내세우며 <3대:QT> 세습을 정당화하는 <김정은:PS> 체제에 매우 위협적일 수밖에 없다.
드라마 속 <이성계:PS> 묘사가 <북한:LC> 학교에서 가르치는 역사와 정면으로 어긋난다는 것도 통제의 배경인 것으로 알려졌다.
<북한:OG>은 <이성계:PS>가 권력에 <눈:AM>이 멀어 <고구려:DT> 영토를 찾을 수 있는 절호의 기회를 날린 만고의 역적이라고 가르쳐왔다.
게다가 <북한:LC> <역사:FD>교과서에선 <정도전:PS>의 이름조차 언급되지 않는다.
반면 <정몽주:PS>는 <고려:DT>의 <충신:CV>이라고 가르치고 있다.
<북한:LC>소식통은 “이번처럼 제목을 거론하며 불법 <시청자:CV> 엄벌 지시가 하달된 것은 <2000년대 중반:DT>에 <한 번:QT> 있었다.
<중국:LC>의 <50부작:QT> 드라마 ‘<황제의 딸:AF>’이었다”고 말했다.
이 드라마에는 난봉꾼인 <황제:CV>와 권력 및 사랑을 차지하려고 싸우는 <왕후:CV>와 <첩:CV>, <자식:CV>들의 음모와 배신 등 궁중암투가 상세하게 나온다.
<북한:LC> <주민:CV>들은 당시 이 드라마를 몰래 보면서 “우리(<김정일:PS> 집안)도 저런 일이 벌어지겠지”라는 말을 나눴던 것으로 알려졌다.
<북한:OG>은 역사물에서 <<왕:CV>:CV> 또는 왕가를 다루는 것을 금기시한다.
<주민:CV>들이 사실상 왕조체제인 <북한:LC>의 현실과 비교하기 때문이다.
과거에는 <임꺽정:PS>이나 <홍길동:PS>처럼 지배계층의 수탈이나 출신성분에 항거하는 <주인공:CV>을 내세운 영화를 만들었지만 <1990년대 이후:DT> <간부:CV>들의 수탈에 대한 <주민:CV> 불만이 고조되자 이런 소재도 금기시됐다.
결국 <북한:LC>에서 역사물로 다룰 수 있는 소재는 <2010년:DT> 제작된 드라마 ‘<계월향:AF>’처럼 왜적에게 맞서 싸우는 내용뿐인 셈이다.
하지만 이 드라마도 외부 드라마를 몰래 보며 <눈:AM>이 높아진 <북한:LC> <주민:CV>의 외면으로 조기 종영됐다.
<북한:LC>에서 드라마 방영이 가능한 전국채널은 <조선중앙TV:OG>가 유일하다.
한편 최근에는 <북한:LC>에 <스마트패드:TM>, <노트텔:TM>, <USB:TM> 등 다양한 영상 재생기기와 저장매체가 유통되면서 <보위부:OG>가 단속에 애를 먹고 있는 것으로 알려졌다.
외부 영상물은 밀수꾼을 통해 <북한:LC>에 유입되곤 한다.
최근에는 <<북한:LC>:LC> <상인:CV>들이 <중국:LC>의 거래 상대에게 특정 드라마를 요구하거나 북한 <인권:CV>단체들이 몰래 살포하는 사례가 늘어난 것으로 알려졌다.
<朴:PS> “순환출자 해소, 기업에 맡겨야”
바른사회, <새누리:OG> 항의 방문… 경제민주화 법안 철회 요청
<박근혜:PS> <새누리당:OG> <의원:CV>은 <8일:DT> 대기업의 기존 순환출자 규제와 관련해 “현실적으로 기존 순환출자의 고리를 다 끊으려면 기업들이 굉장히 많은 돈을 써야 한다.
<박:PS> <의원:CV>은 <이날:DT> <CJB청주방송:OG> 주최로 열린 <새누리당:OG> 경선 <후보:CV> 초청 토론회에서 “(기존 순환출자를 해소하려면) 일부 기업은 <10조 원:QT> 넘게 써야 하는데, 그보다는 오히려 미래 성장동력에 투자하고 좋은 일자리를 만드는 데 쓰도록 유도하는 게 좋지 않겠느냐”며 이같이 말했다.
다만 <박:PS> <의원:CV>은 “자기가 투자한 부분보다 과도하게 <의결권:CV>을 행사하는 것은 바로잡아야 한다”며 “신규 순환출자는 금지해야 한다”고 강조했다.
순환출자에 대한 <박:PS> <의원:CV>의 이 발언은 기존 태도와 달라진 것은 아니지만 최근 <새누리당:OG> 경제민주화실천모임이 <가공의결권:CV>을 제한하는 방식으로 기존 순환출자까지 규제하는 법안을 발의한 뒤 나온 것이어서 주목된다.
<가공의결권:CV> 제한 방식에 대해 부정적인 인식을 밝힌 것으로 해석되기 때문이다.
<박:PS> <의원:CV>은 경제민주화 이슈에 대해 “경제민주화가 재벌 때리기로 가면 안 된다.
한편 보수 성향의 시민단체인 <<바른사회:OG>시민회의:OG>(약칭 바른사회)는 <8일:DT> <새누리당:OG> 일각에서 추진하는 경제민주화 관련 법안에 반대하며 <이한구:PS> <원내대표:CV>를 항의 방문했다.
<바른사회:OG> <김민호:PS> <사무총장:CV>(<성균관대:OG> 법학전문대학원 <교수:CV>) 등은 <<이:PS>날:DT> <국회:OG>를 찾아 이 <원내대표:CV>에게 “<대선:EV>을 앞둔 정치권의 입법 <포퓰리즘:TR>이 도를 넘었다.
‘<새누리당:OG> 경제민주화 관련 제출 법안, 이것이 문제다’라는 제목의 보고서도 전달했다.
이들은 이어 <새누리당:OG> 내 <경제민주화실천모임:OG>의 ‘경제민주화 <1, 2, 3호:QT> 법안’을 대표 발의한 <민현주:PS>, <이종훈:PS>, <남경필:PS> 의원실을 잇달아 찾아 법안 철회를 요청했다.
‘<조희문:PS>’ 성토장 된 영화인 대토론회
<1일:DT> <오후:TI> <서울:LC> <용산:LC> <국립중앙박물관:AF> 대강당 <앞:TM>에 <200여명:QT> 가까운 영화인들이 모여들었다.
<문화체육관광부:OG> 주최, <영화진흥위원회:OG>(이하 <영진위:OG>) 주관의 ‘<한국영화 발전을 위한 영화인 대토론회:EV>’가 이곳에서 열렸다.
토론회 시작 <10여분:TI>을 앞두고 대강당 입구에 <조희문:PS> <영진위:OG> <위원장:CV>이 나타났다.
영화계의 대표적 <지원자:CV>라 할 그의 <손:AM>을 반갑게 맞잡는 영화인들은 드물었다.
<지난 5월:DT> <영진위:OG>의 독립영화제작지원 심사에 <조:PS> <위원장:CV>이 외압을 행사한 사실이 폭로되고도 <100일:DT>이 넘도록 자리를 지키고 있는 ‘버티기의 달인’에 대한 영화인들의 감정은 착잡하게 보였다.
영화와 거리가 먼 대북 단파 <라디오:TM>방송사 <<열린북한방송:AF>>의 지원작과 자신이 직접 출연하는 작품을 뽑으라고 <심사위원:CV>들한테 국제전화까지 한 <조:PS> <위원장:CV>은 토론회 들머리에 영화인들 앞에서 <고개:AM> 들어 인사하지 못했다.
토론회는 <조:PS> <위원장:CV>과 <영진위:OG>에 대한 성토장과 다름없었다.
<<영진위:OG>:OG> <위원:CV>과 <산업연구원:OG> <연구위원:CV>의 <한국:LC> 영화산업의 문제점과 과제 등에 대한 발제가 있었지만, 토론이 시작되자 원로, <청장년:CV>을 가릴 것 없이 영화계 <대표:CV> <토론자:CV>들은 <조:PS> <위원장:CV>과 영진위에 대한 비판을 쏟아냈다.
<정진우:PS> <한국영화인복지재단:OG> <이사장:CV>이 포문을 열었다.
“<영진위:OG>가 불공정하게 (지원작에 대해) 심사해서 그런 거예요.
(<조:PS> <위원장:CV>이) 학연이다, 지연이다, <기자:CV> 시절 신세졌다, 하면서 뭐 그런 사람들한테 제작 지원금 주고 하는 이따위 짓을 해서는 안 됩니다.
<영진위:OG>가 쓰는 영화발전기금이 어떤 돈입니까?
<제작자:CV>들, <감독:CV>들, <극장업자:CV>들이 어려운 가운데 피나는 노력 해서 모아들인 돈 아닙니까?
그런데 <영진위:OG> <위원장:CV>이 전화질해서 특정 작품 지원해줘라 하면….”
<한국영화제작가협회:OG>의 <이준동:PS> <부회장:CV>(<나우필름:OG> <대표:CV>)도 할 말이 많아 보였다.
“<영진위:OG>가 <강한섭:PS> <위원장:CV>(<전임자:CV>) 때 아무 일 안 해서 <정부:OG>기관 평가에서 최하위를 맞았죠.
지금 <조희문:PS> <위원장:CV>은 조금 일하긴 했지만, 그 한 일이 전부 직권남용이었어요.
<영진위:OG>가 영화진흥 기구인지, 영화 말살을 위한 기구인지, 우려스럽기 짝이 없습니다.”
<이춘연:PS> <한국영화단체연대회의:OG> <회장:CV>(<씨네2000:OG> <대표:CV>)은 “여기 앉아 있는 게 안 믿어진다”고 했다.
처음엔 (토론회를) <영진위:OG>가 한다고 했는데, 거기랑은 못 한다고 해서 날짜 연기해 가며 <문화부:OG>가 하자 해서 모인 겁니다.”
<영진위:OG>의 정상화가 가장 당면한 과제입니다.
(<조희문:PS> 외압 등) 잘못 분명히 드러났으니 <위원장:CV> 사퇴하고 <문화부:OG>는 <영진위:OG>를 정상화해달라고, <두번:QT>이나 성명서 발표하고 기자회견해서 말도 많이 했어요.
하지만 <석달:DT>이 넘도록 묵묵부답이에요.
<조:PS> <위원장:CV>은 <영진위:OG> 정상화를 위해 대승적 차원에서 나가시고, 다른 분 임명하든 임명권자인 <문화부:OG>가 책임지고 정상화시켜야 합니다.”
<고개:AM>를 숙인 <조:PS> <위원장:CV>은 대강당 한쪽 구석에 묵묵히 앉아 있었다.
<박형동:PS> <문화부:OG> <과장:CV>은 “<영진위:OG> 정상화가 당면한 문제라는 지적에 공감한다”고만 말했다.
<이날:DT> 토론에는 물론 <씨제이:OG>·<롯데:OG>·<쇼박스:OG> 등 메이저 <3사:QT>의 독과점 등에 대한 비판과 대안 촉구도 쏟아졌다.
그러나 이런 모든 영화의 위기를 나타내는 징표들도, 불공정 외압의 <주인공:CV>인 <조희문:PS> <<영진위:OG>원장:CV>의 버티기와 영진위의 개점휴업 상황 앞에선 무의미하게 보였다.
<두 달간:DT> <3승:QT> 비결은… <선배:CV>에게 빌린 <퍼터:CV>
<김지현:PS>, <한국여자오픈:EV> 우승… <2억5000만원:QT> 챙겨 상금랭킹 <1위:QT>
<지난해까지:DT> <김지현:PS>(<26:QT>·<한화:OG>)은 절친한 <후배:CV> <김효주:PS>(<22:QT>)를 만나면 '우승 비결'을 묻곤 했다.
숱한 우승컵을 들어 올렸던 <김효주:PS>의 말은 단순했다.
"<언니:CV> <샷:TM> 정말 좋아요.
연습 때처럼만 하면 언제든 우승할 수 있어요." 정작 <김지현:PS>은 그 말이 <가슴:AM>에 와닿지 않았다고 한다.
<마지막 날:DT> 중압감을 견디지 못하고 무너진 적이 많아 '새가슴'이란 오명까지 붙어 있던 <김지현:PS>이었다.
<지난해:DT> <두산:OG> 매치플레이에서는 <16번홀:QT>까지 <2홀:TM> 앞서 있다가 연장까지 끌려가 <박성현:PS>에게 역전패를 당한 일도 있었다.
그랬던 <김지현:PS>이 <한국여자프로골프(KLPGA) 투어:EV>의 새로운 '대세'로 떠올랐다.
<김지현:PS>은 <18일:DT> <인천:LC> <베어즈베스트 청라골프장:AF>(<파72:QT>)에서 열린 <기아자동차:OG> <제31회:QT> <한국여자오픈:EV> <4라운드:EV>에서 <버디:TM> <5개:QT>, <보기:TM> <2개:QT>로 <3타:QT>를 줄여 합계 <5언더파:QT> <283타:QT>로 우승컵을 들어 올렸다.
<정연주:PS>와 <김민선:PS>이 공동 <2위:QT>(<3언더파:QT>)였다.
<사흘:DT> 연속 선두를 달렸던 <이정은:PS>은 <이날:DT> <13번홀:QT>(<파4:QT>)에서 <공:CV>을 물에 <두 번:QT>이나 빠뜨리며 속칭 '<양파:PT>'라고 하는 <쿼드러플 보기:TM>를 기록해 <4타:QT>를 잃고 <6위:QT>(<1언더파:QT>)로 밀려났다.
<김지현:PS>은 <지난 4월 30일:DT> <KG·이데일리 레이디스 오픈:EV>에서 <7시즌:DT> <125개:QT> 대회 만에 생애 첫 우승컵을 들었다.
그 우승이 <김지현:PS>을 '저주'에서 풀려나게 했다.
<지난주:DT> <S-OIL챔피언십:EV>에서 연장 접전 끝에 우승한 데 이어, <이번 주:DT>에는 내셔널 타이틀 대회인 <한국여자오픈:EV>의 <주인공:CV>이 됐다.
<두 달:DT> 남짓한 기간 동안 <8개:QT> 대회에서 메이저 대회를 포함해 <3승:QT>을 거둔 것이다.
<김지현:PS>은 이번 시즌 가장 먼저 <3승:QT> 고지를 밟았고, <한국여자오픈:EV> 우승 상금 <2억5000만원:QT>을 받아 상금 랭킹 <1위:QT>(<5억8015만원:QT>)로 올라섰다.
<김지현:PS>은 <2주:DT> 연속 역전 우승하며 '새가슴' 오명도 말끔히 씻어냈다.
선두 <이정은:PS>에게 <3타:QT> 뒤진 공동 <3위:QT>로 <4라운드:EV>를 출발한 <김지현:PS>은 <2번:QT>과 <4번홀:QT>에서 <버디:TM>를 잡으며 공동 선두로 따라붙었다.
<7번홀:QT>(<파3:QT>)에서는 <티샷:TM>이 그린 앞에 떨어졌지만 웨지로 칩인 <버디:TM>를 잡아 단독 선두가 됐다.
<김지현:PS>은 <13번<홀:TM>:QT>(<파4:QT>·<396:QT>)에서 <두 번째 <샷:TM>:QT>을 그린 앞 워터해저드에 빠트렸지만 <1벌타:QT>를 받고 친 샷을 홀에 붙여 <보기:TM>로 막아냈다.
<김지현:PS>은 <14번:QT>과 <15번홀:QT>에서 연속 <버디:TM>를 잡아내 <3타:QT> 차로 달아나며 사실상 승부를 끝냈다.
<김지현:PS>은 "<지난해까지:DT> 정신력이 약해서 우승을 못 한다고 생각했는데 알고보니 체력이 부족한 탓이었다"고 했다.
그리고 약점이던 <퍼팅:TM>과 <쇼트게임:TM>을 집중 연마했다.
<김지현:PS>은 <세 차례:QT> 우승을 안겨준 <퍼터:CV>에 얽힌 사연도 밝혔다.
"<김송희:PS> <선배:CV>에게 빌린 <<퍼터:CV>:CV>로 처음 우승하고는 아예 새걸 사드리고 그 퍼터로 계속 우승했다"고 밝혔다.
<어드레스:TM> 때 편안한 느낌이 드는 <퍼터:CV>라고 한다.
<김송희:PS>(<29:QT>)는 <박인비:PS>, <신지애:PS> 등과 동갑으로 <미국:LC> <LPGA:CV> <2부:QT> 투어 상금왕 출신이지만 <1부:QT> 투어에선 <한 차례:QT>도 우승하지 못하고 잊힌 '비운의 <골퍼:CV>'였다.
<김지현:PS>이 우승하자 "<퍼터:CV> <주인:CV>이 따로 있었나 보다. 내 한(恨)을 풀어준 것 같다"며 기뻐했다고 한다.
<이집트:LC> 야권 <무슬림형제단:OG> “<대선:EV> 승리” 주장
[<한겨레:OG>] “<3.7%:QT>차로 군부쪽 <샤피끄:PS> 눌러”
<선관위:OG>는 <21일:DT> 공식발표 예정
<무슬림형제단:OG>이 <호스니 무바라크:PS> 정권 퇴진 이후 치러진 첫 <이집트:LC> <대선:EV>에서 승리를 선언했다.
<<알아라비야:OG>> 등 <중동:LC> 언론들은 <무슬림형제단:OG>이 <18일:DT> 공식 <트위터:TM>를 통해 <지난 16~17일:DT> 치러진 <대선:EV>에서 <무함마드 무르시:PS>(<61:QT>) <자유정의당:OG> <후보:CV>가 “<시민:CV>들에 의해 선출된 <이집트:LC> 최초의 <대통령:CV>이 됐다”고 선언했다고 보도했다.
<무슬림형제단:OG>은 <이날:DT> 전국의 <1만3000개:QT> 투표소의 결과를 집계한 결과 <무르시:PS>가 총 <2550만표:QT> 가운데 <51.8%:QT>인 <1320만여표:QT>를 얻어 <48.1%:QT>에 그친 <아흐메드 샤피끄:PS>(<71:QT>) 무소속 <후보:CV>를 눌렸다고 밝혔다.
<무르시:PS>도 <이날:DT> <카이로:LC>의 <자유정의당:OG> 선거 본부에서 “<<이집트인:CV>:CV>들을 한데 묶어 평화와 <민주주의:TR> 더 나은 미래로 이끈 <신:CV>께 감사한다”며 “보복을 하거나 원한을 되갚으려 하지 않고 모든 이집트인들을 위한 <대통령:CV>이 되겠다”고 선언했다.
<무르시:PS>의 <지지자:CV>들이 <카이로:LC>의 <자유정의당:OG> 선거 본부로 몰려와 눈물을 흘리며 환호하고 있다고 외신들이 전했다.
그러나 <<샤피끄:PS>:PS> 쪽에서는 “승리를 선언할 권한을 가진 건 <선관위:OG>뿐”이라며 “우리 집계로는 샤피끄가 <52%:QT> 득표로 앞서고 있다”며 패배를 인정하지 않고 있다.
이번 <대선:EV>의 공식 결과는 <오는 21일:DT> 발표될 예정이다.
<<이집트:LC> 시민혁명:EV>의 성패를 가를 잣대로 여겨졌던 <대선:EV>이 무사히 치러졌음에도 불구하고 이집트 군부와 <무슬림형제단:OG> 사이의 권력 투쟁은 앞으로도 치열하게 전개될 전망이다.
<무바라크:PS> 정권이 붕괴된 뒤 과도<정부:OG> 구실을 하고 있는 <이집트:LC> <최고군사위원회:OG>가 <지난주:DT> 합법적으로 선출된 의회를 해산한 데 이어, <지난 17일:DT> <대선 직후:DT>에는 새로운 내용을 담은 잠정 <헌법:CV>을 선포했기 때문이다.
이 잠정 <<헌법:CV>:CV>을 보면, 헌법 초안을 작성할 <100명:QT>의 <위원:CV>들을 군부가 지명하게 되며, 군부가 <예산권:CV>을 통제할 수 있도록 했다.
<<대통령:CV>직:CV>을 내주더라도 의회를 통제해 대통령의 권력을 제한하겠다는 군부의 속내를 노골적으로 드러낸 셈이다.
<<에이피>(AP) 통신:OG>은 “군부가 권력의 핵심을 틀어쥐고 있어 새 <대통령:CV>과 갈등을 빚을 가능성이 크다”고 지적했다.
<무슬림형제단:OG>은 이번 규칙 발표에 대해 “무효이며 비헌법적인 것”이라고 반발하고 있다.
<이집트:LC>의 상황은 다시 한번 한치 앞을 내다볼 수 없는 안개 속으로 빠져들고 있다.
<<무르시:PS>:PS>의 선거 <참모:CV> <야세르 알리:PS>는 “무르시는 군에 의해 해산된 의회 <앞:TM>에서만 <대통령:CV> 서약을 할 것”이라며 “군부가 일방적으로 밝힌 규칙에 항의하는 집회를 <오는 26일:DT> <타흐리르 광장:LC>에서 열 것”이라고 밝혔다.
[<6·2 지방선거:EV>] "<서울:LC> 경선, 꼬이네";<한나라:OG>는 시기, <민주:OG>는 <TV:TM>토론 놓고 갈등
여야(與野)의 <서울:LC><시장:CV> <후보:CV> 경선 준비가 꼬이고 있다.
<한나라당:OG>은 내부 진통 끝에 경선일자를 뒤늦게 늦췄고 <민주당:OG>은 경선방식을 중심으로 불협화음이 매일 터져 나오는 상황이다.
<한나라당:OG> 중앙당 <공천심사위원회:OG>는 <25일:DT> 당초 예정됐던 <서울:LC><시장:CV> 경선일(<29일:DT>)을 <내달 3일:DT>로 연기했다.
<공심위:OG>는 당초의 경선일자가 <천안함 침몰 희생 장병의 영결식:EV> 날과 겹치게 되자 경선을 <하루:DT> 늦출 생각이었다.
하지만 <선두주자:CV>인 <오세훈:PS> 현 <서울:LC><시장:CV>을 제외한 <원희룡:PS>·<나경원:PS>·<김충환:PS> 등 다른 <후보:CV>들이 "<천안함:AF> 조문 정국으로 선거운동이 어려워 <일주일 정도:DT> 늦추는 것이 합리적"이라며 '<5월 6일:DT> 실시'를 요구하는 바람에 줄다리기가 벌어졌다.
지지율 상승 등에 시간이 필요했던 이들 <세 후보:QT>는 "수용되지 않으면 선거운동 전면 중단 등 경선을 보이콧하겠다"며 배수진을 쳤고 <오:PS> <시장:CV> 측은 "적어도 <민주당:OG> <후보경선:EV>일인 <5월 2일:DT>까진 경선을 해야 한다"는 입장을 밝혔다.
결국 신경전 끝에 각 <후보:CV>들은 '<5월 3일:DT>'을 수용했다고 한다.
하지만 <오:PS> <시장:CV>을 뺀 다른 <후보:CV>들이, 경선에 참여하는 <국민선거인단:OG>의 연령별 구성비율 준수를 문제삼고 있어 갈등의 불씨는 남아 있다는 지적이다.
<한명숙:PS> 전 <총리:CV>와 <이계안:PS> 전 <의원:CV> <두 주자:QT>가 겨루는 <민주당:OG>도 상황은 복잡하다.
<정세균:PS> <대표:CV> 등 주류측은 각종 여론조사 등에서 우위에 있는 <한:PS> 전 <총리:CV>의 '체력 소모'를 최소화하는 방안을 고심해 <100%:QT> <국민:CV>여론조사 경선을 결정했다.
하지만 비주류의 지원을 받는 <이:PS> 전 <의원:CV>은 <TV:TM>토론회 실시, <시민공천배심원제:CV> 도입 등을 요구하고 수용되지 않으면 경선에 불참할 가능성도 내비치고 있다.
<한:PS> 전 <총리:CV>측은 양보는 어렵다는 분위기이다.
<한:PS> 전 <총리:CV>는 <25일:DT> 공약 발표 기자회견에서 "(<이:PS> 전 <의원:CV>이) <TV:TM>토론만 아니라 경선방식 전체에 문제제기를 하고 있다"며 "이를 <후보:CV>들끼리 조정하면 소모적이고 당이 결정할 문제"라고 했다.
이 같은 <후보:CV> 간 입장 차이가 <민주당:OG> 내 주류·비주류 간 갈등과 맞물려 있는 상황을 고려할 때 논란은 쉽게 사그라지지 않을 전망이다.
<통일장관:CV> 유임 왜?
/현 대북정책 고수 의지…<남북:OG>관계 변화기대 ‘물거품’
<북:OG>에 ‘잘못된 신호’ 줄까 우려
<6일:DT> 개각에서 <현인택:PS> <통일부:OG> <장관:CV>이 유임되면서 현 <정부:OG>의 대북정책 기조에 변화가 있을 것이라는 기대 섞인 전망도 수그러들게 됐다.
<2009년 2월:DT> 임명된 <현:PS> <<<장관:CV>:CV>:CV>은 <2년:DT> 넘는 장기 복무 장관<이:PS>라는 점에서 교체 대상으로 꼽혔으며, 이 <대통령:CV>은 <류우익:PS> 전 주<중국:LC><대사:CV>를 새 <통일부:OG> 장관으로 유력하게 검토해왔다.
현 <정부:OG>의 초대 <대통령실장:CV>을 지낸 <류:PS> 전 <대사:CV>가 <통일부:OG> <장관:CV>으로 입각할 경우 <남북:OG>관계 전환의 신호탄이 될 것이라는 해석도 나왔다.
그러나 현 <장관:CV>이 유임되면서 당분간 대북정책의 급격한 변화는 기대하기 어려워졌다.
<임태희:PS> <대통령실장:CV>은 “<통일부:OG> <장관:CV> 교체를 검토했지만 일관성 있는 정책기조를 유지하는 데 있어서 자칫 오해의 소지가 있을 수 있다는 지적이 있어서 당분간 일관성과 정책기조 유지 차원에서 제외했다”고 말했다.
<현:PS> <장관:CV> 교체가 <북한:OG>에 대북기조 변화라는 ‘잘못된 신호’를 줄 수 있다는 점을 우려했다는 것이다.
<청와대:AF> 핵심 <관계자:CV>는 <이날:DT> “정책은 팀으로 가는 것이다.
<이:PS>런 이 <대통령:CV>의 판단에는 <천안함·연평도 사건:EV>의 사과 요구 등 대북 강경기조가 효력을 발휘하고 있다는 인식이 깔려 있는 것으로 보인다.
<<<정부:OG>:OG>:OG> <당국자:CV>는 “정부 내에 최근 <북한:OG>이 <남쪽:OG>과의 비핵화 회담을 수용하는 등 <남북:OG>대화 재개를 위해 ‘유화적인’ 자세를 보이는 것은 정부의 ‘원칙 있는’ 태도 때문이라는 인식이 많다”고 전했다.
일단 <남북:OG>관계는 장기간 파행 가능성이 높아졌다.
최근 <정부:OG>는 <<6자회담:EV>:EV>과 <천안함·연평도 사건:EV>의 분리 추진 방침을 정한 것으로 알려지면서, 6자회담이 <남북:OG>관계 개선의 출발점이 될 수 있는 것 아니냐는 전망도 나왔다.
그러나 현 <장관:CV>의 유임은 <두 사안:QT>의 분리 처리가 제한적일 것임을 예고하는 것이라는 해석이 많다.
실제 현 <장관:CV>은 <두 사안:QT>의 연계 쪽에 더 무게를 둬 온 것으로 알려졌다.
“<무인기 사건:EV>은 날조” <북:OG>, 공동조사 제의
[<한겨레:OG>] <북한:LC> 최고권력기구인 <<국방위:OG>원회:OG>(국방위)가 <14일:DT> <소형무인기 추락 사건:EV>은 <북쪽:TM> 소행이라는 우리 <정부:OG>의 발표를 반박하며 공동조사를 제의했다.
<국방위:OG>는 <이날:DT> <밤:TI> 늦게 검열단 명의의 진상공개장을 내어 <남쪽:LC> <정부:OG>의 조사 결과를 “앞뒤가 맞지않는 비과학적이고 비현실적인 것”이라고 비난했다고 <<조선중앙통신:OG>>이 보도했다.
<검열단:OG>은 “<남조선:LC> 당국이 아직까지 <<‘천안호’ 사건:EV>:EV>의 ‘북소행설’을 걷어들이지 않았을 뿐 아니라 <제2:QT>, <제3:QT>의 ‘천안호’ 사건을 계속 날조해내고 있는 조건에서 이 모든 것을 해명할 용의가 있다”고 밝혔다.
<검열단:OG>은 이어 “<‘천안호’ 사건:EV>을 포함한 모든 ‘<북:OG>소행’ 관련 사건들을 공동조사하자는 우리의 입장에는 변함이 없다”며 “진상조사에는 <남조선:LC>(<남한:LC>)의 국가안보를 총괄한다는 <청와대:OG> <김장수:PS> <안보실장:CV>이 <남측:OG>을 대표하여 나오면 될 것”이라고 제안했다.
<검열단:OG>은 <<남쪽:LC>:LC> <국방부:OG> 발표에 대한 반박 근거로 △자신들은 어떤 경우에도 제품에 ‘기용’이라는 표현을 쓰지 않으며, △남쪽 <정부:OG>가 발표한 <무인기:AF> 이륙 지점인 ‘<황해남도:LC> <옹진:LC> 부근의 한 비행장’은 존재하지 않는다는 주장 등을 제시했다.
앞서 <북한:LC> 대남기구인 <조국평화통일위원회:OG>(<조평통:OG>)도 <이날:DT> <오전:TI> <서기국:OG> 명의의 진상공개장을 내어 <남쪽:LC>의 <소형무인기:AF> 중간 조사 결과 발표를 ‘비방·중상’으로 규정하고 “결정적 근거는 찾지 못하면서 우리와 연관시켜 <제2:QT>의 <천안호 사건:EV>을 날조해내고 있다”고 주장한 바 있다.
과적단속 시스템 입찰과정 <퇴직자:CV> 고문재직 업체측 <5년동안:DT> <175억:QT> 납품 독점 <농수산식품유통公:OG>도 적발
대기업의 자회사 일감 몰아주기가 사회 문제로 대두된 가운데 <한국농수산식품유통공사:OG>(<aT:OG>)와 <한국도로공사:OG> 등 공기업들의 일감 몰아주기도 만연한 것으로 드러났다.
<농수산물:CV>의 공매를 담당하는 <aT:OG>는 자사의 <은퇴자:CV>들이 재직하는 회사에 <13년간:DT> 독점으로 <217억 원:QT> 상당의 일감을 몰아준 것으로 나타났다.
<<<aT:OG>:OG>:OG>가 <26일:DT> <국회:OG> <농림수산식품위원회:OG> 소속 <새누리당:OG> <홍문표:PS> 의원실에 제출한 자료에 따르면 aT 출신 <인사:CV>가 <대표이사:CV>인 C업체는 <1999년부터 올해까지:DT> aT의 <농수산물:CV> 비축창고 위탁 업무를 독점해 왔다.
C업체의 <등기이사:CV>와 <직원:CV>도 <aT:OG> 출신이 대다수다.
같은 업종에 더 경쟁력을 갖춘 업체가 많지만 <aT:OG>는 수의계약을 통해 이 업체에 특혜를 줬다고 <홍:PS> <의원:CV> 측은 지적했다.
<aT:OG>는 C업체와의 위탁계약서에 ‘사무실 무상 지원’까지 명기했다.
<aT:OG>는 일감 몰아주기 논란에 대해 “경쟁입찰을 하는 것이 비효율적이라고 판단했다”고 해명했다.
<한국도로공사:OG>도 과적단속 시스템 입찰 과정에서 자사 출신 <임원:CV>들이 <고문:CV>으로 있는 업체에 <5년 동안:DT> 납품계약을 몰아준 것으로 드러났다.
<민주통합당:OG> <이윤석:PS> 의원실은 <2008년부터 올해 8월까지:DT> <도로공사:OG> 과적단속 시스템 선정 결과를 분석한 결과 H업체가 과적단속 시스템을 독점 납품해 왔다고 밝혔다.
<연간:DT> <35억 원:QT> 규모다.
이 업체에는 <도로공사:OG>에서 과적단속 업무를 맡았던 <임원:CV> <두 명:QT>이 고문으로 있다.
<도로공사:OG>는 경쟁입찰 과정에서 유독 H업체에만 성능시험 기회를 더 주거나 아예 성능시험도 없이 수의계약으로 납품 계약을 한 것으로 밝혀졌다.
<금융위기:EV>를 진정시키려고 경쟁적으로 ‘소방수’ 노릇을 해오던 각국 중앙은행들도 깊은 고민에 빠져들고 있다.
우선 통화정책의 변화 가능성을 암시하는 정책 <당국자:CV>들의 목소리가 커지고 있다.
<국제통화기금:OG>(<IMF:OG>)의 <도미니크 스트로스칸:PS> <총재:CV>는 <지난 8일:DT> “위기가 끝나면서 급격한 <인플레이션:TR>이 전세계적으로 나타날 수 있다”며 “더는 경기부양에만 초점을 맞춰서는 안 된다”고 지적했다.
앞서 <벤 버냉키:PS> <미국:LC> <연방준비제도이사회:OG>(<FRB:OG>) <의장:CV>도 <지난 3일:DT> 의회 연설에서 “연방 재정적자가 계속되면 금융시장 불안이 가중되고 경제성장도 어려워질 것”이라며 “의회나 <행정부:OG>는 균형재정 계획을 수립해야 한다”고 말했다.
<앙겔라 메르켈:PS> <독일:LC> <총리:CV> 역시 <지난 2일:DT> “<<중앙은행:OG>:OG>들이 유동성을 많이 풀어 세계경제 위기를 초래했는데 지금 같은 정책을 펴고 있다”며 “중앙은행들이 이성적으로 돌아서지 않으면 <10년 뒤:DT>에 지금과 같은 상황에 다시 놓이게 될 것”이라고 경고했다.
물론, 이런 목소리에도 주요국 <중앙은행:OG>들이 당장 금리 인상에 나설 것으로 보이진 않는다.
그럼에도 국제 금융시장에선, 적어도 <올해 하반기:DT>에는 통화정책 방향에 변화가 올 것이라는 전망이 우세하다.
<시카고상품거래소:OG>(<CBOT:OG>)의 <미국:LC> 연방기금금리 선물시장은 <11월 중:DT> 금리 인상 가능성을 <70% 정도:QT>로 보고 있다.
만약 주요국 중앙은행들이 방향을 튼다면 <한국은행:OG>은 ‘제 갈 길 행보’를 가기는 힘들다.
<이성태:PS> <한국은행:OG> <총재:CV>는 <지난 11일:DT> <금융통화위원회:OG> 회의 뒤 “주요국 <중앙은행:OG>들이 <<<통화정책:CV>:CV>:CV>에 변화를 보이면 당연히 <한은:OG>의 통화정책 결정에도 영향을 주게 될 것”이라며, 그간의 확장적 통화정책 기조가 바뀔 수 있음을 내비치기도 했다.
<오는 23~24일:DT> <이틀간:DT> 열리는 <미국:LC> <연준:OG>의 <공개시장위원회:OG>가 어떤 신호를 주느냐에 따라, <통화정책:CV>의 방향 전환을 둘러싼 논란은 한층 더 달아오를 공산이 크다.
[심층분석] <삼성:OG> 컨트롤타워 '전략기획실' 부활하나;<이건희:PS> <회장:CV>은 방향 제시→기획실 구체화→계열사 실행 '스피드 경영' 되살릴 듯
<<이:PS>건희:PS> <<<회장:CV>:CV>:CV>이 <삼성전자:OG> 회장으로 복귀하면서 과거 이 회장의 <손:AM><발:AM> 역할을 했던 '전략기획실' 부활에 관심이 쏠리고 있다.
<이:PS> <회장:CV>이 "머뭇거릴 시간이 없다"고 강조한 만큼 스피드 경영을 하는데 의사결정의 중심 역할을 담당할 조직은 필수적이기 때문이다.
<호암 이병철:PS> <창업주:CV> 시절 비서실로 출발한 전략기획실은 과거 <삼성:OG>의 전 계열사에서 올라온 <100여명:QT>의 <임직원:CV>이 각 사의 경영계획·재무·인사 등을 맡으며 그룹의 '컨트롤타워(control tower)' 역할을 해 왔다.
◆<이:PS><회장:CV> 퇴진 후 공식적으로 '각사 경영체제'로
<2008년 4월:DT> <이건희:PS> <회장:CV>이 경영 일선에서 물러난 뒤 전략기획실이 해체되면서 <삼성:OG>은 공식적으로는 '각사 경영체제'로 돌입했다.
<이:PS> <회장:CV>의 부재로 <삼성:OG> 내에는 전략기획실 대신 각종 협의회와 위원회가 양산됐다.
각 계열사 <사장:CV>으로 이뤄진 사장단협의회와 산하 <3개:QT> 위원회(<브랜드관리위원회:OG>·<투자조정위원회:OG>·<인사위원회:OG>)가 '외형상' 그룹의 컨트롤 타워를 맡았다.
여기에 사장단협의회 산하로 <삼성:OG>의 대외적 창구를 담당하는 업무지원실, 커뮤니케이션팀, 법무실이 설치됐다.
하지만 협의체 형식인 사장단협의회와 산하 조직은 대규모 투자 계획 등 과감한 결정을 내리는 데는 한계가 있었다는 게 <삼성:OG> 측 설명이다.
<삼성:OG> <고위 관계자:CV>는 "그 전엔 <<이건희:PS>:PS> <<회장:CV>:CV>이 그룹의 큰 방향을 제시하고 비서실과 전략기획실 등이 이를 구체화하면 계열사들이 즉각 실행에 옮기는 체제였다"며 "이건희 회장 퇴진 후에는 이 같은 체제가 불가능했다"고 말했다.
현재 <삼성:OG>은 공식적으로 '전략기획실 부활'에 대한 입장을 밝히지 않고 있다.
<삼성:OG> 측은 "복귀하는 <이:PS> 회장의 수행·의전 등을 담당할 회장실을 <삼성전자:OG>에 설치한다"는 계획과 "현재 사장단협의회 산하에 있는 업무지원실, 커뮤니케이션팀, 법무실 등을 업무지원실, 브랜드관리실, 윤리경영실로 확대하는 방안을 검토하고 있다"고만 밝혔다.
하지만 <삼성 그룹:OG> 내에 이미 기존 '전략기획실' 역할을 하던 조직이 곳곳에 존재하기 때문에 과거 전략기획실 역할을 부활시키는 것은 어렵지 않을 것이란 전망이다.
실제로 <이건희:PS> <회장:CV> 퇴진 후에도 '부재의 공백'을 메우기 위한 내부 컨트롤타워 조직은 존재해 왔던 것으로 알려졌다.
이 같은 조직들은 <이건희:PS> <회장:CV> 복귀로 전략기획실이 부활할 경우 한층 더 힘을 받고 역할이 강화될 것으로 예상된다.
실제로 현재 <삼성전자:OG> 사업지원팀 <<이:PS>상훈:PS> <사장:CV>은 전 전략기획실 재무팀 출신으로 이 <회장:CV> 부재 당시 실질적으로 그룹 전체 투자 조율 업무를 담당해 온 것으로 알려져 있다.
그룹 <임원:CV>인사는 전략기획실 <인사팀장:CV> 출신인 <정유성:PS> <부사장:CV>이 이끄는 <삼성전자:OG> 경영전략팀에서 맡아온 것으로 알려졌다.
여기에 최근 <삼성전자:OG> <감사팀장:CV>에 선임된 <김봉영:PS> <부사장:CV>은 기존 전략기획실의 경영진단팀 소속으로 앞으로 전략기획실이 부활할 경우 해당 역할을 맡을 가능성이 크다.
이에 대해 <삼성:OG> 측은 "<이건희:PS> <회장:CV>의 부재시 그룹에는 전체적인 컨트롤타워가 없었다"며 "그룹 인사나 재무관리 등 그룹 전체적인 결정은 그간 사장단협의회 산하의 협의체인 인사위원회나 투자위원회 등을 통해 해왔다"고 밝혔다.
하지만 재계 <관계자:CV>는 "전략기획실 해체 <이:PS>후 어떠한 형식으로든 연매출 <200조원:QT>의 거대기업이 컨트롤타워 없이 운영됐다는 것은 믿기 어렵다"며 "<삼성전자:OG> 내 사업지원팀과 경영전략팀이 전체적인 조율 역할을 담당해 왔고, 이들 조직이 결국 이 <회장:CV> 복귀와 함께 어떠한 형식으로든 전략기획실 부활의 중추적인 역할을 담당할 것"이라고 말했다.
여기에 <이학수:PS> 전 <부회장:CV>의 복귀 여부도 주된 관심사 중 <하나:QT>다.
<<이:PS>:PS> <부<회장:CV>:CV>은 회사경영에서 물러난 뒤에도 이 회장을 가까이서 보좌해왔다.
<<<이:PS>:PS>:PS> 전 <부<<회장:CV>:CV>:CV>은 <1월:DT> 열린 <미국:LC> <CES 전시회:EV>에도 이 회장과 동행했고 이 회장이 등장하는 내·외부 행사에도 빠짐없이 참석하고 있다.
<삼성:OG> <관계자:CV>는 "아직 정해진 것은 없지만 <이:PS> <회장:CV>의 <참모:CV>인 <이학수:PS> 전 <부회장:CV>의 복권 얘기도 곳곳에서 흘러 나오고 있는 상황"이라고 말했다.
<이재현:PS> <CJ:OG><회장:CV> 사전구속영장
<檢:OG> “<1000억:QT> <횡령:CV> - <200억:QT> 배임 - <600억:QT> 조세포탈 혐의” <李:PS><회장:CV>, 혐의 사실 대부분 시인
<이재현:PS> <CJ그룹:OG> <회장:CV>이 자신의 혐의에 대해 대부분 시인한 것으로 전해졌다.
<검찰:OG>은 <1000억 원:QT><이:PS> 넘는 회삿돈을 빼돌리는 등 모두 <1800억 원대:QT> 경제범죄를 저지른 혐의로 이 <회장:CV>에 대해 <26일:DT> 사전 구속영장을 청구했다.
<이:PS> <회장:CV>의 구속 여부는 <다음 달 1일:DT> <오전 11시:TI> <서울중앙지법:OG>에서 열리는 구속 전 <피의자:CV>심문(영장실질심사)에서 결정된다.
<서울중앙지검:OG> 특수2부(<부장:CV> <윤대진:PS>)는 <이:PS> <회장:CV>에게 <특정경제범죄가중처벌법:CV>상 <횡령:CV>과 배임, <특정범죄가중처벌법:CV>상 조세포탈 혐의를 적용했다.
<이:PS> <회장:CV>은 <1997∼2004년:DT> <CJ제일제당:OG> <대표이사:CV>로 일하며 <임직원:CV> 복리후생비와 회의비 등을 부풀려 <600억 원:QT>을 빼돌리고 <홍콩:LC> <인도네시아:LC> 등지의 해외법인에서 <임원:CV>에게 급여를 주는 것처럼 가장해 해외비자금을 조성하는 등 모두 <1000억여 원:QT>의 회삿돈을 빼돌린 혐의(<횡령:CV>)를 받고 있다.
또 <이:PS> <회장:CV>은 <일본:LC> <도쿄:LC> <아카사카:LC>에 있는 빌딩 <두 채:QT>를 차명으로 구입하는 과정에서 <CJ일본법인:OG> 건물을 은행에 담보로 제공해 회사에 <230여억 원:QT> 상당의 손해를 끼친 것(배임)으로 조사됐다.
당초 수사팀은 담보로 제공한 <CJ일본법인:OG> 건물의 실제 가격인 <350억 원:QT>을 배임 액수로 봤지만 수사 과정에서 이 건물의 실제 담보가치(채권최고액)를 토대로 배임액수를 재산정했다.
<이:PS> 밖에 이 <회장:CV>은 해외 페이퍼컴퍼니를 이용해 <<CJ그룹:OG>:OG>의 신주인수권부사채(BW)와 전환사채(BW)를 매매하고 국내 차명계좌로 CJ그룹 주식을 사고파는 과정에서 <650억 원 안팎:QT>의 <소득세:CV>를 고의로 내지 않은 혐의(조세포탈)도 받고 있다.
<검찰:OG><이:PS> 파악한 이 <회장:CV>의 국내외 차명재산 규모는 <7000억 원:QT>에 이르는 것으로 알려졌다.
<25일:DT> <오전 9시 35분:TI> <검찰:OG>에 소환된 <이:PS> <회장:CV>은 <17시간가량:TI> 조사를 받은 뒤 <26일:DT> <오전 2시 반경:TI> 돌아갔다.
<이:PS> <회장:CV>은 <횡령:CV> 및 조세포탈 혐의의 상당 부분을 시인하면서도 ‘개인적 이익을 위해 사용하지 않았고 고의성도 없었다’는 취지로 답변한 것으로 알려졌다.
그는 <검찰청:OG>을 떠나기 전 “조세포탈과 <횡령:CV> 혐의를 인정했느냐”는 <취재진:CV>의 질문에 “조사에 성실히 임했다”고만 답했다.
또 “<임직원:CV>들을 선처해 달라”는 말도 덧붙였다.
<검찰:OG>은 <이:PS> <회장:CV>을 구속한 뒤 그가 미술품 거래를 가장해 국내 비자금을 국외로 빼돌렸다는 의혹에 대해 수사할 방침이다.
“탄생 <100년:DT>, <윤동주:PS> 정본 시집은 아직 존재하지 않는다”
[<한겨레:OG>] <일본:LC>의 <한국문학:FD> <전문가:CV> <오무라:PS> <교수:CV> 주장
펜클럽 주최 <세계한글작가대회:EV> 특별강연
<올해:DT>로 탄생 <100주년:DT>을 맞은 <윤동주:PS>의 시집 정본은 아직 존재하지 않는다는 주장이 나왔다.
<국제펜클럽한국본부:OG>(<이사장:CV> <손해일:PS>) 주최로 <12~15일:DT> <경북:LC> <경주화백컨벤션센터:AF>에서 열리는 <제3회:QT> <세계한글작가대회:EV>에 참가하는 <일본:LC>의 <한국문학:FD> <전문가:CV> <오무라 마스오:PS> <와세다대:OG> <명예교수:CV>(사진)는 <13일:DT> <오전:TI>에 행할 특별강연 ‘<원고로 읽는 윤동주 시:EV>’에서 이렇게 주장했다.
<오무라:PS> <교수:CV>는 <1985년:DT> <중국:LC> <용정:LC>에서 <윤동주:PS>의 묘를 처음 발견했으며 <<윤동주와 <한국문학:FD>:AF>> <<조선 근대문학과 일본:AF>> 등의 연구서를 낸 한국문학 <전문가:CV>다.
<1999년:DT> <왕신영:PS>·<심원섭:PS> 등 <한국인:CV> <연구자:CV>들과 <<윤동주:PS>:PS>의 <조카:CV> <윤인석:PS> <교수:CV>와 함께 <<사진판 윤동주 자필 시고 전집:AF>>을 펴낸 바 있는 그는 미리 배포한 강연 원고에서 ‘<병원:AF>’ ‘<곡간:AF>’ ‘<아침:AF>’ ‘<별 헤는 밤:AF>’ 등 윤동주의 시 <네 편:QT>을 예로 들며 정본 확정이 불가능한 까닭을 설명한다.
자필 시집 <<하늘과 바람과 별과 시:AF>>의 원래 표제로 삼으려 했을 만큼 <윤동주:PS>가 소중하게 여긴 시 ‘<병원:AF>’의 <2연 4행:QT> 중 “이 지나친”에 이어지는 “放○”의 “○”이 무슨 글자인지 해독하기 어렵다고 <오무라:PS> <교수:CV>는 밝혔다.
<시:FD> ‘<곡간:AF>’(谷間)은 처음에는 <6연:QT>으로 썼는데 최종본에는 이 가운데 <두 연:QT>이 삭제되었다.
삭제된 <두 연:QT>에는 “말탄섬나라 사람이,/ 길을뭇고지남이 이상한일이다.”와 같은 대목이 들어 있는데, <윤동주:PS>가 자기검열을 한 것이 아닐까 하는 것이 <오무라:PS> <교수:CV>의 추측이다.
‘<아침:AF>’은 <10행짜리:QT>로 나오는 <윤동주:PS>의 원고에서 <여섯 행:QT>에 ×표를 치고 여백에 “고칠 것”이라 써넣었는데, 그의 사후 시집 <편찬자:CV>가 그의 다른 습작 원고의 시구를 뽑아내어 남은 <4행:QT>과 합쳐 <하나:QT>의 작품으로 만들었다.
그러나 이것이 <윤동주:PS> 자신이 의도한 최종본이 아니었기 때문에 <정음사:OG>판 <<하늘과 바람과 별과 시:AF>>와 <<원본 대조 윤동주 전집:AF>>(<2004:DT>, <연세대출판부:OG>)의 ‘<아침:AF>’은 각각 다르다.
‘<별 헤는 밤:AF>’에 나오는 이국 소녀들 이름 ‘<패:PS>, <경:PS>, <옥:PS>’은 <윤동주:PS>의 원고에는 <한자:CV>로 되어 있다.
<오무라:PS> <교수:CV>는 “<<윤동주:PS>:PS>는 이 <<시:FD>:FD>를 쓰면서 <화룡현립 제일소학교:OG> 고등과에서 <1년간:DT> <<중국어:CV>:CV>를 공부했던 시절을 떠올렸던 것임에 틀림이 없다”며 “윤동주가 이 시를 썼을 때는 틀림없이 중국어 발음이 <귀:AM>에 맴돌고 있었을 것으로 생각한다”고 밝혔다.
‘<패:PS>, <경:PS>, <옥:PS>’이 아니라 ‘<페이:PS>, <징:PS>, <위:PS>’로 읽어야 한다는 뜻이다.
같은 <시:FD>에는 <독일:LC> <시인:CV> <<<라이너:PS>:PS> 마리아 <<릴케:PS>:PS>:PS>가 등장하는데, <오무라:PS> <교수:CV>는 <윤동주:PS>가 릴케 시를 <<일본:LC>어:CV> 번역으로 읽었을 것이라며 당시 일본에서 릴케의 이름은 ‘라이너’가 아니라 ‘<<라이넬:PS>:PS>’로 읽었고 <<하늘과 바람과 별과 시:AF>> 역시 <1955년:DT> 재판까지는 ‘라이넬’로 표기했다가 그 뒤부터 ‘라이너-’로 표기했다는 사실을 지적했다.
마지막으로 ‘<별 헤는 밤:AF>’의 마지막 <4행:QT>은 초고에는 없었으나 <후배:CV> <정병욱:PS>이 “어쩐지 끝이 좀 허한 느낌이 드네요”라고 소감을 말하자 나중에 써서 덧붙인 것으로 확인된다.
이 때문에 <홍장학:PS> 편 <<정본 <윤동주:PS> 전집:AF>>(<문학과지성사:OG>, <2004:DT>)에서는 이 <4행:QT>을 아예 삭제해 버렸는데, “이 부분도 윤동주가 쓴 것임에는 틀림이 없다는 점에서 삭제해 버리는 것은 문제가 있다”고 <오무라:PS> <교수:CV>는 지적했다.
‘세계화시대 <한글문학:FD>, 평화를 꿈꾸다’를 주제로 열리는 <세계한글작가대회:EV>에는 <고은:PS>·<신경림:PS>·<유안진:PS>·<김종회:PS>·<방민호:PS> 등 <17개:QT> 나라 <<<문인:CV>:CV>:CV>과 <연구자:CV> <63명:QT>이 발표와 <토론자:CV>로 참여하고 국내 문인과 <동포:CV> 문인, <경주:LC> <시민:CV> 등 수백명이 참가한다.
“<미사일:AF> 지침은 사실상 협약”…‘<국회:OG> 통제권’ 주장 설득력
[<한겨레:OG>] <박주선:PS> “<정부:OG> ‘자율 선언’ 주장은 <국회:OG> 우회용 꼼수”
<미사일:AF> 정보 공유 싸고도 ‘<MD:AF>편입 가속화’ 의구심
<미:LC>·<일:LC> “<북:LC> 도발 억지효과”…<중국:LC>은 거부감 드러내
‘<한:LC>-<미:LC> <미사일:AF> 새 지침’ 논란 계속
<한:LC>-<미:LC> <<미사일:AF>:AF> 협상 타결로 <한국군:OG>의 미사일 사정거리가 <800㎞:QT>로 확대됐지만, 새 지침을 둘러싸고 <국회:OG> 통제가 무시되는 등 절차상 하자를 지적하는 목소리가 나온다.
또 <한국:LC>의 <미사일방어체제:AF>(<MD:AF>) 편입이 가속화하는 것 아니냐는 의구심도 여전하다.
<천영우:PS> <청와대:OG> 외교안보 <수석:CV>은 “<한:LC>-<미:LC> 사이의 <미사일:AF> 지침이 아니라 법적구속이 없는 우리 쪽의 일방적 자율규제 선언”이라고 말했다.
그러나 이번 지침이 <2009년 이후:DT> <한:OG>-<미:OG> 간 협상의 결과인 점 등을 들어 사실상 협약이며, 따라서 의회의 통제를 받아야 한다는 주장이 나오고 있다.
<박주선:PS> <의원:CV>(무소속)은 <8일:DT> “‘자율규제 선언이라는 <정부:OG>의 주장은 <<<국회:OG>:OG>:OG>의 감시를 받지 않고 처리하기 위한 꼼수”라며 “<미사일:AF> 지침은 엄연히 <국민:CV>의 권리·의무를 제약하는 사실상의 협약이므로 국회 동의를 포함한 국회의 통제를 받아야 한다”고 말했다.
<박:PS> <의원:CV>이 <이날:DT> 제공한 <국회:OG>입법지식 데이터베이스(입법조사처에 제공되는 내부자료)를 보면, <이승현:PS> <입법조사관:CV>이 <2000년 5월18일:DT> 작성한 ‘<한-미 <미사일:AF> 문제:AF>’라는 제목의 보고서는 “사거리 <180㎞:QT>, <탄두:AF> 중량 <500㎏ 이내:QT>의 한계를 준수하고, 기준 초과가 필요할 때는 <미국:OG>과 사전 협의한다고 보증해준 것이 미사일 협약 또는 각서”라고 밝히고 있다.
이 보고서는 또 “<1995년:DT> <한-미 연례안보협의회:OG>에서 <한-미 <미사일:AF> 협약:OG>이 우리 <정부:OG>의 미사일 개발 주권을 침해한다는 지적이 나왔다.
처음에 <미국:OG>은 이를 무시했으나 이후 양국은 <미사일:AF> 협약의 폐기에 원칙적으로 의견을 같이했다”고 설명했다.
이번 <<미사일:AF>:AF> 지침과 <미국:LC> 주도의 미사일방어체제의 연관성에 대한 의혹의 눈초리도 가시지 않고 있다.
<김종대:PS> <<디펜스21플러스:AF>> <편집장:CV>은 “이번 <엠비:PS>(<MB:PS>)<정부:OG>는 <<<<미사일:AF>:AF>:AF>:AF>방어체제 참여와 미사일 사거리 확대를 거래하겠다는 것이 협상전략이었다”며 “우리 <이지스함:AF> 등이 미사일 징후를 포착한 정황 및 정보를 공유하는 것이 미사일방어체제 참여”라고 말했다.
전 <외교안보팀:OG> <관계자:CV>는 “우리 군이 이번 일을 계기로 사실상 <미사일방어체제:AF> 편입이 가속화됐다고 볼 수도 있다”고 말했다.
이에 대해 <신원식:PS> <국방부:OG> <정책기획관:CV>은 “(<<미사일:AF>:AF>과 관련된) 정보공유는 한다”며 “우리 <율곡 이이함:AF>이 <북:LC> 미사일의 발사 정황을 정확하게 포착하는 것이 <미사일방어체제:AF>에 참여하는 것이냐”고 연관성을 부인했다.
■ <미:LC>·<일:LC>은 환영, <중국:LC>은 거부감
<미:LC>·<일:LC>과 <중국:LC>의 반응 기류는 뚜렷이 엇갈리는 분위기다.
<<미:LC>국:LC> <백악관:OG>은 <7일:DT>(현지시각) <한:LC>·미 양국의 <미사일:AF> 사거리 연장 합의와 관련해 “<북한:LC>에 대한 ‘신중하고 균형적이며 구체적인 대응’”이라고 밝혔다.
<제이 카니:PS> <백악관:OG> <대변인:CV>은 <이날:DT> <로스앤젤레스:LC>로 향하는 <대통령:CV> 전용기에서 <수행기자:CV>들과 만나 “이번 합의는 <북한:LC>의 <탄도미사일:AF> 위협에 대응하기 위한 것”이라며 이렇게 말했다.
그는 “새로운 <미사일:AF> 지침으로 <북한:LC>의 <탄도미사일:AF>에 대한 <한국:LC>의 방어능력이 개선될 것”이라고 덧붙였다.
<일본:LC> <정부:OG>는 “<동아시아:LC>의 긴장이 커지는 것과 직결되지는 않는다”는 반응을 보였다고 <<요미우리신문:OG>>이 전했다.
이 신문은 <일본:LC> <방위성:OG> <간부:CV>가 “결과적으로 억지 효과가 커져, <북한:LC>이 도발을 하기 어려워졌다”고 말했다고 전했다.
<중국:LC> <외교부:OG>의 <훙레이:PS> <대변인:CV>은 <8일:DT> 정례브리핑에서 “대량살상무기 확산 방지가 각국의 이익에 부합한다”는 말로 거부감을 표시했다.
<훙레이:PS> <대변인:CV>은 “<<한반도:LC>:LC> 평화와 안정을 지키고 한반도 비<핵:AF>화를 추진하는 것이 공통의 책임과 의무”라고 말했다.
<러시아:LC>는 관영 <<이타르타스> 통신:OG> 등 주요 언론들이 발표 당일 관련 소식을 신속히 보도했지만, <정부:OG> 차원에선 <8일까지:DT> 공식 반응을 내놓지 않고 있다.
환율 덕에 <올 연말:DT>모임에서 <랍스터:CV> 먹어보나
[<한겨레:OG>] 값 하락세…값오른 <킹크랩:CV> 대체
‘<유럽:LC> 위기’ <서구:LC>에선 소비 위축
연말 모임용 먹거리로 인기가 높은 해산물인 <킹크랩:CV>과 <랍스터:CV>가 기후변화와 세계 경기침체 탓에 명암이 엇갈리고 있다.
<롯데마트:OG>는 <대게:CV>와 <킹크랩:CV> 가격은 크게 오르고 있는 반면, <랍스터:CV> 가격은 지속적으로 떨어지고 있다고 <26일:DT> 밝혔다.
<동해:LC> ‘<<대게:AM> 상인연합회:OG>’의 집계를 보면, 현재 대게 가격은 ㎏당 <3만1000원:QT>으로 <지난해:DT>보다 <47.6%:QT> 올랐다.
<킹크랩:CV>은 <3만9000원:QT>으로 <11.4%:QT> 상승했다.
현재 국내에서 소비하는 대게와 <킹크랩:CV>은 전체 물량의 <90% 이상:QT>을 <러시아:LC>에서 수입하고 있는데, 공급 물량이 줄면서 가격이 급등하고 있다.
<롯데마트:OG>는 “기후변화 등으로 인한 어획 부진 등으로 물량 확보에 어려움을 겪고 있다”고 밝혔다.
또 <한국:LC>과 <러시아:LC>가 <20일:DT> 어업 쿼터 협상에서 합의 도출에 실패해 앞으로 가격 전망도 어두운 상황이다.
반면 <랍스터:CV>는 <500g:QT> 기준 <1마리:QT> 수입 가격이 <2010년:DT> <8.5달러:QT>, <2011년:DT> <8.4달러:QT>, <올해:DT> <8.15달러:QT>로 떨어지면서 <3년:DT> 연속 하락세를 보이고 있다.
<2008년:DT> <<미국:LC>:LC> <금융위기:EV>에 이어, <2010년:DT> <<유럽:LC>:LC> 재정위기까지 겹치면서 미국·유럽 외식업계의 수요가 감소한 것이 주된 이유라는 게 업계의 설명이다.
<이용호:PS> <롯데마트:OG> 수산상품 <기획자:CV>는 “<랍스터:CV>는 <미국:LC>·<유럽:LC> 지역에서 전체 물량의 <60% 이상:QT>이 소화되는 해산물인데, <서구:LC>의 소비가 위축되면서 가격이 떨어지고 있다”고 설명했다.
여기에 <원화:CV> 환율 하락도 <랍스터:CV>의 수입 원가를 <5~10%가량:QT> 떨어뜨리는 효과를 가져왔다.
[<국정원:OG>, <印尼:LC>특사단 숙소 침입]<우선협상자:CV> 선정 코앞에 두고… <T-50:AF> 수출 또 꺾이나
■ <UAE:LC>-<싱가포르:LC> 실패 이어 악재
<인도네시아:LC> <대통령:CV> 특사단의 숙소 침입사건에 <국가정보원:OG> <직원:CV>들이 개입한 의혹이 제기되자 <국방부:OG>와 <방위사업청:OG>이 <T-50:AF> 고등훈련기(사진)의 수출 전선에 미칠 파장을 예의주시하고 있다.
<인도네시아:OG>는 <지난해 8월:DT> <T-50:AF>과 <러시아:LC>의 <Yak-130:AF>, <체코:LC>의 <L-159B:AF> 등 <3개:QT> 기종을 고등훈련기 사업후보로 선정해 가격과 성능평가를 해왔다.
<군:OG> 안팎에선 <T-50:AF>과 <Yak-<1:QT>30:AF>이 1, <2위:QT>를 다투고 있다는 얘기가 흘러나왔다.
<방위사업청:OG> <관계자:CV>는 <21일:DT> “<인도네시아:OG> 측이 조만간 <1, 2개:QT> 기종을 우선협상대상자로 선정하려던 차에 사건이 터져 <T-50:AF> 수출에 어떤 영향을 미칠지 알 수 없는 상황이 됐다”고 말했다.
최근 <인도네시아:LC> <정부:OG>가 고등훈련기 사업의 평가방법을 점검할 계획인 것으로 알려져 이번 사건이 악재로 작용할 수도 있다는 우려가 나온다.
<13년간:DT> <2조 원:QT>을 들여 <2001년:DT>에 개발된 <T-50:AF>은 범정부 차원에서 수출을 추진했지만 <2009년 2월:DT> <아랍에미리트:LC>(<UAE:LC>)에 이어 <지난해 7월:DT> <싱가포르:LC>의 고등훈련기 사업 수주전에서도 가격 조건이 맞지 않아 잇달아 탈락했다.
이번 사건으로 <이명박:PS> <대통령:CV>과 <T-50:AF>의 각별한 인연이 주목받고 있다.
<이:PS> <대통령:CV>은 <2007년 1월:DT> <경남:LC> <사천시:LC>의 <한국항공우주산업:OG>(<KAI:OG>)을 방문해 <T-50:AF>의 조종석에 앉아 보는 등 깊은 관심을 나타냈다.
<2008년 초:DT>엔 <대통령:CV> <당선인:CV>으로 <UAE:LC> <왕세자:CV>에게 <<T-50:AF>:AF>을 선정해달라고 서한을 보냈고 <2009년:DT>엔 최종 기종 선정을 앞두고 관련 부처에 T-50 수출 대책을 지시했다.
‘아래로부터의 민주화 실험’ <전국법관대표회의:OG> 활동 종료
<4차:QT>회의 끝으로 <6개월:DT> 활동 종료
“<행정처:OG> <상근판사:CV> 축소, <사무분담 위원회:OG> 설치” 요구
블랙리스트 추가조사·<법관:CV>회의 상설화 관철
‘제왕적 <대법원장:CV>’ 부추긴 <고법부장제:CV> 폐지 견인
“경직된 <판사:CV>사회 파열음 냈다” 평가도
<대법원:OG>의 <사법행정권:CV> 남용 사태로 시작된 <사법부:OG>의 ‘아래로부터의 민주화 실험’이 <6개월 만:DT>에 ‘발전적 해체’로 막을 내렸다.
<지난 6개월간:DT> <4차례:QT> 회의에서 <고법:OG> <부장판사:CV> 승진제도 폐지와 판사회의 상설화 등을 논의하며 사법개혁의 포석을 마련했다는 평가가 나온다.
<전국법관<대표:CV>회의:OG>(<법관회의:OG>·<의장:CV> <이성복:PS> <수원지법:OG> <부장판사:CV>)는 <4일:DT> <경기:LC> <고양시:LC> <사법연수원:OG>에서 <91명:QT>의 대표가 참석한 가운데 <네번째:QT> 회의를 열고 공식활동을 마무리했다.
<이날:DT> <<법관회의:OG>:OG>는 <법원행정처:OG> <상근<판사:CV>:CV>를 점차 줄이고, 법관회의가 추천한 판사가 <절반 이상:QT> 참여하는 <합의제 위원회:OG>를 통해 사법행정을 논의할 것을 결의했다.
또 각급 <법원:OG>에 사무분담을 논의할 위원회를 설치할 것도 건의했다.
<사법행정권:CV>을 독점했다는 비판을 받아온 <행정처:OG> 권한을 분산하고, <인사권:CV> 일부를 <판사:CV>들에게 돌려주자는 취지다.
<법관:CV>회의 상설화 전까지 다리 노릇을 할 운영위원회 관련 논의는 온라인에서 계속 이어가기로 했다.
■ ‘블랙리스트 조사·<<법관회의:OG>:OG> 상설화’ 관철 <지난 6개월간:DT> 법관회의에서는 전국 <3000명:QT>의 <판사:CV>가 손수 뽑은 <100명:QT>의 <대표:CV>가 <머리:AM>를 맞댔다.
<<대법원:OG>장:CV>과 대법원 산하 <법원<행정처:OG>:OG>(행정처)의 사법행정 권한을 일선 <판사:CV>들에게 되돌려줌으로써 절차적·실질적 <민주주의:TR>에 한 걸음 다가섰다는 게 법조계의 대체적인 평가다.
한 <판사:CV>는 “외부에 의한 ‘대대적 수술’ 없이도 내부 토론을 통해 개혁의 신호탄을 쐈다는 점에서 <사법부:OG>의 자정능력을 보여준 것”이라고 했다.
대표적인 성과로 꼽히는 것은 <사법행정권:CV> 남용 관행에 제동을 건 부분이다.
<지난 3월:DT> <행정처:OG>가 <판사:CV>들의 연구모임인 ‘<국제인권법연구회:OG>’를 탄압하고, ‘<법관:CV> 블랙리스트’를 작성했다는 의혹이 일었다.
이에 <<법관:CV>:CV>회의는 <6월19일:DT> <첫 회의:QT>에서 사태에 책임이 있는 <행정처:OG> <간부:CV>의 징계와 법관회의 상설화를 요구했고, <양승태:PS> <대법원장:CV>도 이를 받아들였다.
‘<법관:CV> 블랙리스트’ 추가 조사 요구도 <대법원장:CV>이 바뀌면서 현실화됐다.
<김명수:PS> 신임 <대법원장:CV>은 <지난달 3일:DT> ‘블랙리스트’ 의혹에 대한 추가 조사를 지시하고, <민중기:PS> <서울고법:OG> <부장판사:CV>를 <조사위원장:CV>으로 지명했다.
■ ‘<고법부장:CV> 폐지’ 해묵은 과제 해결 ‘제왕적 <대법원장:CV>’의 원인으로 지목돼온 인사제도의 개혁을 견인한 것도 성과로 꼽힌다.
<김:PS> <대법원장:CV>은 <지난달 22일:DT> <고법부장:CV> 승진제도 폐지를 뼈대로 하는 인사개혁안을 내놨다.
<지난 9월11일:DT> <3차:QT> <<법관:CV>회의:OG>에서 “승진 비율이 소수에 불과해 사법행정에 순응하는 법관 관료화가 심화되는 문제가 있었다”며 결의한 ‘<<고법:OG>부장:CV> 부임 폐지 및 고법·<지법:OG> 인사 이원화’ 요구가 받아들여진 것이다.
<<판사:CV>:CV>들이 기수와 나이를 막론하고 자유로운 토론을 이어가면서 경직된 판사 사회의 서열 문화에 파열음을 냈다는 분석도 나온다.
<법관:CV>회의가 끝나면 <법원:OG> 내부통신망에 마련된 익명게시판엔 찬반 등 활발한 의견이 올라왔다.
<법관:CV>회의 초기엔 회의 진행 방식을 둘러싼 문제 제기도 이어졌지만, 회의가 정착되면서 논란은 잦아들었다.
한 <<판사:CV>:CV>는 “그동안 법 이론이나 재판 실무를 빼곤 침묵하던 판사 사회에 토론의 물꼬가 트였다”고 의미를 부여했다.
또 다른 한 <판사:CV>는 “<법관:CV>회의가 <일회성:QT> 행사로 그치지 않는 게 중요하다. 상설 <법관회의:OG>가 어떤 권한을 갖고 사법행정을 감시할지 구체화하는 게 앞으로의 과제가 될 것”이라고 말했다.
<중국:LC>성장률 <1%p:QT> 하락때 <한국:LC>은 <0.4%p:QT>↓
[<한겨레:OG>] <현경연:PS>, <차이나:LC> 리스크 우려
<중국:LC> 경제성장률이 <1%포인트:QT> 떨어지면 <한국:LC> 성장률은 <0.4%포인트:QT> 떨어진다는 분석이 나왔다.
<21일:DT> <현대경제연구원:OG>은 ‘<양날의 칼, <<중국:LC>:LC> 경제:AF>’ 보고서를 통해 “최근 중국의 성장률 둔화가 <<한국:LC>:LC>의 성장률 하락으로 귀결되는 등 <차이나:LC> 리스크가 가시화하고 있다”며 “중국의 경제성장률이 <1%포인트:QT> 하락하면 한국의 수출증가율과 경제성장률은 <각각 1.7%포인트:QT>, <0.4%포인트:QT> 떨어진다”고 밝혔다.
보고서를 보면, <중국:LC> 경제는 이미 <지난 1월:DT> 수출 부문을 중심으로 주요 지표가 나빠지고 있다.
<중국:LC>의 수출증가율은 <지난해:DT> <연간:DT> <20.7%:QT> 성장했지만, <지난 1월:DT>엔 <전년:DT> 동월 대비 <0.5%:QT> 감소했다.
<지난해:DT> <25.3%:QT> 증가했던 수입도 <지난 1월:DT> <전년:DT> 동월 대비 <15.3%:QT> 감소했다.
수출·수입의 동반 부진으로 경제성장률은 <지난해 1분기:DT> <9.7%:QT>를 찍은 이후 내리막길을 이어가고 있다.
<<중국:LC>:LC> 경제가 주춤하면서 <한국:LC>의 대중국 수출도 마이너스로 돌아섰다.
<지난 1월:DT> 대<중국:LC> 수출증가율이 <전년:DT> 동월 대비 <2.3%:QT> 줄었고, 철강·기계·자동차·가전 등 주력제품의 수출증가율은 <14.7~31.7%:QT> 줄었다.
대<중국:LC> 수출은 <2010년:DT> 기준 <한국:LC> 총수출의 <25.1%:QT>, 국내총생산의 <11.5%:QT>를 차지할 정도로 비중이 크다.
<연구원:CV>은 “상대적으로 호조를 보일 것으로 예상되는 <<중국:LC>:LC> 내수시장에 대한 공략을 강화하고 중국을 대체할 수 있는 신흥시장을 발굴해야 한다”고 강조했다.
<미사일:AF> 사거리 <550km:QT>냐 <700km:QT>냐
<미국:OG>이 <8년 만:DT>에 <한미:OG> 간 <미사일:AF>지침의 개정 가능성을 언급함에 따라 <10월:DT> 열리는 <한미 연례안보협의회:OG>(<SCM:EV>)를 앞두고 <한국군:OG> <탄도미사일:AF>의 사거리 연장 논의가 본격적으로 이뤄질 것으로 보인다.
▶본보 <7일자:DT> <A1·8면:QT> 참조
<미사일:AF>지침 개정의 핵심은 <2001년 이후:DT> <300km:QT>로 묶여 있는 <한국군:OG>의 <탄도미사일:AF> 사거리를 <북한:LC> 전역을 타격할 수 있을 만큼 늘리는 것이다.
현재 군이 보유한 현무계열의 <탄도미사일:AF>은 <서울:LC>에서 <각각 180km:QT>, <300km:QT> 떨어진 <평양:LC>과 <신의주:LC>까지 타격할 수 있다.
<이달 초:DT> <북한:OG>이 <중·단거리 미사일:AF>을 무더기로 쏘아올린 <함경남도:LC> <신상리 기지:OG>와 <강원도:LC> <깃대령 기지:OG>도 사정권 안에 있다.
하지만 <함경북도:LC> <화대군:LC> <무수단리:LC> 등 <북한군:OG>의 주요 <장거리미사일:AF> 발사기지는 <300km:QT>가 넘어 유사시 직접 타격이 불가능하다.
이를 보완하기 위해 군은 <미사일:AF>지침의 제약을 받지 않는 사거리 <500km급:QT>의 <<순항미사일:AF>:AF>을 개발해 배치한 데 이어 <1500km:QT>급 순항미사일을 개발하고 있다.
그러나 <순항미사일:AF>은 속도가 상대적으로 느려 요격당하기 쉽고 <탄두:AF>중량도 가벼워 파괴력이 떨어진다.
따라서 <북한:LC> 전역에 걸친 <미사일:AF> 타격 전력을 확보하려면 <한국군:OG>의 <탄도미사일:AF> 사거리가 <550km 이상:QT>은 돼야 한다.
일부 <전문가:CV>는 <중국:LC>과 <러시아:LC>, <일본:LC> 등 주변국을 자극하지 않으면서 충분한 대북 억지력을 확보하기 위한 최적의 사거리로 <700km:QT>를 주장하고 있다.
<북한:OG>이 <4월 초:DT> <장거리로켓:AF>을 발사했을 때 정치권에선 ‘<미사일:AF> <주권:CV>’ 회복 차원에서 사거리 <1000km:QT>급 <탄도미사일:AF>을 개발 배치해야 한다는 주장도 나왔다.
<<군:OG>:OG> <고위관계자:CV>는 “군 내부에서도 <북한:LC>은 물론이고 주변국을 견제할 수 있는 안보역량을 구축하기 위해 사거리를 <1000km 이상:QT>으로 늘려야 한다는 여론이 많다”고 말했다.
한편 <한국군:OG>은 <미사일:AF>지침이 개정될 경우 사거리 <500km 이상:QT>의 <<탄도미사일:AF>:AF>은 <6개월 내:DT>에 개발할 수 있고 <1000km 이상:QT>의 탄도미사일도 <1, 2년 내:DT>에 개발이 가능한 것으로 알려졌다.
다자녀-<노부모:CV> <부양자:CV>라도 소득이나 부동산 많으면 보금자리주택 청약 제한
이르면 <10월 중순부터:DT> 다자녀와 <노부모:CV> <부양자:CV>라도 소득이나 부동산 자산이 많으면 보금자리주택 특별공급 청약에 참여할 수 없다.
반면 <신혼부부:CV>는 영구·국민임대주택 우선 공급 시 거주지역과 상관없이 어느 곳에서나 신청할 수 있게 된다.
<국토교통부:OG>는 <18일:DT> 이 같은 내용을 담은 ‘<주택공급에 관한 규칙:CV>’ 개정안을 입법 예고한다고 밝혔다.
개정안에 따르면 보금자리주택 특별공급 시 다자녀·<노부모:CV> <부양자:CV>에 대해서도 소득과 자산 기준을 적용한다.
그동안 보금자리주택 특별공급 청약 시 <신혼부부:CV>나 생애최초 청약자에게는 소득과 자산기준을 둬 청약자격을 제한했지만 다자녀·<노부모:CV> <부양자:CV>에게는 따로 기준을 적용하지 않았다.
하지만 앞으로는 다자녀·<노부모:CV> <부양자:CV>도 △월평균 가구당 소득이 <전년도:DT> <도시근로자:CV> 가구당 월평균소득 이하(예를 들어 <3인 이하:QT> 가구라면 <올해:DT> 적용 기준은 <449만 원:QT>)여야 하고 △부동산 보유 금액이 <2억1550만 원 이하:QT>여야 하며 △<자동차:AF> 평가금액이 <2766만 원 이하:QT>여야 보금자리주택 특별공급에 청약할 수 있다.
<국토부:OG> <관계자:CV>는 “고액의 부동산 자산을 보유하고 있는 사람이나 고소득자들이 특별공급에 청약하는 것은 <보금자리주택:CV> 취지에 맞지 않는다”며 “이들의 청약자격을 제한하는 것은 무주택 <서민:CV>의 입주 기회를 확대하기 위한 것”이라고 설명했다.
청약 과열을 방지하기 위해 해당지역 거주자에 한해 공급하도록 했던 영구·국민임대주택 <신혼부부:CV> 우선 공급의 경우 거주지역 제한이 폐지된다.
<신혼부부:CV>에게 주택 마련 기회를 확대해 결혼과 출산을 장려하려는 조치다.
이와 함께 <국토부:OG>는 지방이전 공공기관도 기관 <종사자:CV>처럼 이전지역 주택 특별공급을 받을 수 있도록 할 방침이다.
현재 <정부:OG>는 해당 공공기관 <직원:CV>들이 가구당 <한 차례씩:QT> 주택을 분양받을 수 있도록 특별공급을 진행 중이지만 전국 평균 청약률이 <0.3 대 1:QT>에 불과하다.
그 결과 <6월까지:DT> 전체 이전 대상 <직원:CV>의 <14%:QT>에 해당하는 <5223명:QT>만 분양을 받았다.
지방이전 공공기관인 법인은 <2015년 말까지:DT> 한시적으로 주택 특별공급(임대 또는 분양)을 받아 관사나 숙소로 사용할 수 있게 된다.
국민주택규모(<85m² 이하:QT>) 주택을 매입할 수 있으며 기관과 <종사자:CV>를 합쳐 특별공급 비율 <70% 이내:QT>에서만 가능하다.
ℓ당 <111㎞:QT> ‘연비 끝판왕’ <XL1:AF>…친환경차 총출동
‘<제네바 모터쇼:EV>’ 트렌드 보니
<EU:OG>, <CO₂:MT> 배출량 규제 점점 강화
<2020년까지:DT> 연비 <30%:QT> 개선해야
세계업계 앞다퉈 <전기충전차:AF> 내놔
<5일:DT>(현지시각) <스위스:LC>에서 개막한 <제네바 모터쇼:EV>는 ‘정직’하다.
세계 주요 모터쇼로 꼽히는 <디트로이트:LC>(<미국:LC>)·<프랑크푸르트:LC>(<독일:LC>)·<파리:LC>(<프랑스:LC>) 모터쇼가 주최국에 기반을 둔 완성차 업체 중심으로 행사를 운영하는 탓에 빚어지는 왜곡 현상이 상대적으로 덜하다.
<제네바 모터쇼:EV>가 <4대:QT> 모터쇼 가운데 하나로 꼽히는 이유도 <자동차:AF> 시장의 흐름을 가장 객관적으로 보여준다는 평가 때문이다.
<2000년대 후반:DT> <일본:LC> <도요타:OG>의 위기 이후 세계 완성차 시장 흐름의 주도자는 <독일:LC>에 근거지를 둔 업체들이다.
이번 전시회 개막 전에 <<폴크스바겐:OG>:OG>의 주력 <차:AF>종 <7세대:QT> ‘<골프:AF>’가 여타 경쟁 차종을 제치고 ‘<유럽:LC> <올해:DT>의 차’에 선정된 것도 폴크스바겐의 승승장구를 보여주는 하나의 예로 볼 수 있다.
<폴크스바겐:OG>이 이번 모터쇼에 내민 빅 카드는 ‘<엑스엘(XL)1:AF>’이다.
디젤 엔진을 단 플러그인 <하이브리드차:AF>로, 공인 연비(유럽 기준)가 <111.1㎞:QT>/ℓ이다.
전기 충전식이기 때문에 화석연료로만 구동되는 <가솔린:MT>·<디젤차:AF>·<하이브리드차:AF>와 동등 비교는 적절치 않다.
<<폴크스바겐:OG>:OG>이 완성<차:AF> 업계에서 가지는 위상을 고려하면, “<엑스엘1:AF>은 폴크스바겐의 미래를 보여주는 차”라는 <마르틴 빈터코른:PS> <폴크스바겐그룹:OG> <회장:CV>의 발언은 겸손에 가깝다.
<<폴크스바겐그룹:OG>:OG> 계열사인 <아우디:OG>까지 공인 연비 <79.9㎞/ℓ:QT>에 이르는 <차:AF>(<A3 E-트론:AF>)를 내놓은 것을 보면, 폴크스바겐그룹이 고급차 시장까지도 최소한 연비 영역에선 경쟁사를 짓누르는 듯한 모습이다.
<2008:DT>·<ONYX:AF>(<푸조:OG>), <리프:AF>(<닛산:OG>), <스파크:AF>(<GM:OG>), <IS300h:AF>(<렉서스:OG>) 등의 차종도 고연비와 낮은 <이산화탄소:MT> 배출량을 무기로 삼는 친환경차 범주에 든다.
여기에 <페라리:AF>(<F150:AF>)와 <매클래런:AF>(<P1:AF>) 등 <슈퍼카:AF>를 만드는 업체들까지 <전기모터:TM>를 집어넣은 <차:AF>를 전시장 부스에 떡하니 내놓았다.
<대중<<차:AF>:AF>:AF>-고급차, <유럽:LC>차-<미국:LC>차 등 과거엔 견고해 보였던 각종 장벽이 ‘친환경’이라는 슈퍼 트렌드 앞에 일순간 무너지고 있다는 것을 실감하게 한다.
<100년:DT> 넘는 화석연료 <자동차:AF> 시대가 빠르게 저무는 이유는 기술 혁신, 고유가 등 여러 요인이 꼽히지만, 무엇보다 각 나라의 환경 규제가 핵심이다.
한 예로, <유럽연합:OG>(<EU:OG>)은 <2008년:DT>에 <이산화탄소:MT> 배출량 한도를 <2015년까지:DT> <1㎞당:QT> 평균 <130g:QT>으로, <2020년까지:DT>는 <95g:QT>으로 제한하는 방안을 마련했다.
이 기준을 충족하기 위해선 각 업체들이 <2020년까지:DT> 연비를 <30% 이상:QT> 개선해야 한다.
세계 <5위:QT> 완성차인 <현대·기아차:OG>를 비롯한 국내 완성차 업체들도 이번 모터쇼에 참가했지만, <눈:AM>에 두드러지는 친환경차를 출품하지는 않았다.
친환경차 기술을 <유럽:LC> 업체가 주도하고 있다는 사실이 다시 한번 확인되는 대목이다.
<현대차:OG>는 <유럽:LC>에서 처음 선보이는 ‘<그랜드 싼타페:AF>’와 ‘<투산ix:AF>’를 내놨다.
<폴크스바겐:OG>의 <<골프:AF>:AF>와 경쟁하는 준중형 해치백 ‘<i30:AF>’은 <유럽:LC> <올해의 차:CV> 수상을 기대했으나, 골프에 밀려 <8위:QT>에 그쳤다.
<기아차:OG>는 <유럽:LC> 현지 전략형 모델인 <시드GT:AF>(<3·5도어:QT>)와 콘셉트카 <2도어:QT> <해치백:AF>인 ‘프로보 콘셉트’로 눈길을 끌었다.
<쌍용차:OG>는 콘셉트카 ‘<SIV-1:AF>’을 공개했다.
<중형 스포츠실용차:AF>(<SUV:AF>)로, <2011년:DT> <프랑크푸르트 모터쇼:EV>에 첫선을 보였던 <XIV:AF> 시리즈를 좀더 개선했다.
<르노삼성:OG>은 <올 하반기:DT> 국내에 수입 판매할 <소형 스포츠실용차:AF> <캡처:AF>를, <한국지엠:OG>(<GM:OG>)은 최근 판매를 시작한 <트랙스:AF>를 앞세웠다.
껑충 뛴 외식값 때문에 물가 전망치 <4%:QT>로 올려
•<올:DT> 성장률은 <4.3%:QT>로 내려
<한국은행:OG>은 <15일:DT> 낸 '<2011년 하반기:DT> 경제전망'에서 <올해:DT> <소비자:CV>물가 상승률 전망치를 기존 <3.9%:QT>에서 <4.0%:QT>로 <0.1%포인트:QT> 상향 조정했다.
반면 <올해:DT> 경제성장률은 기존 전망치 <4.5%:QT>에서 <4.3%:QT>로 하향 조정했다.
나홀로 <3%대:QT> 물가 전망치를 고수해온 <한은:OG>까지 <<4%:QT>대:QT> 물가 전망치를 내놓으면서 <올해:DT> 물가는 4%를 넘길 확률이 커졌다.
<한은:OG>의 물가 관리 목표치는 <2~4%:QT>다.
<한은:OG>은 이번 경제전망에서 "<상반기:DT>와 <하반기:DT>에 물가가 <각각 4.3%:QT>, <3.8%씩:QT> 올라 <연간:DT> <4.0%:QT> 오를 것으로 보인다"고 밝혔다.
<지난 4월:DT>과 비교했을 때 다른 여건은 크게 변하지 않았지만, 외식값이 뛴 게 영향을 미친 것으로 분석됐다.
<지난 1분기:DT>에 <작년:DT> 동기 대비 <3.0%:QT> 오른 외식값은 <한은:OG> 예상과 달리 <2분기:DT>에 <3.4%:QT> 뛰었다.
외식값은 전체 물가에서 차지하는 비중이 <13%:QT>로 가장 큰 편에 속한다.
이에 따라 <2분기:DT> 물가는 <작년:DT> 동기 대비 <4.2%:QT>를 기록했다.
<한은:OG>이 <지난 4월:DT>에 예상(<4.0%:QT>)한 것보다 <0.2%포인트:QT> 더 높다.
<이상우:PS> <한은:OG> <조사국장:CV>은 "외식값이 <하반기:DT>에나 오를 걸로 봤는데 <돼지고기:CV> 등 원료값 상승분이 <2분기부터:DT> 빠르게 반영됐다"며 "한번 오른 외식값은 잘 떨어지지 않으므로 높은 가격 수준이 이어져 <올해:DT> 전체 물가를 끌어올릴 것"이라고 말했다.
물가에 큰 영향을 미치는 원유 도입단가 예상치는 <지난 4월:DT>과 같은 배럴당 <105달러:QT>였다.
<한은:OG>은 <내년:DT> 물가 상승률은 <올해:DT>보다 <0.6%포인트:QT> 낮아진 <3.4%:QT>로 전망했지만, 물가 상승세는 이어질 것으로 진단했다.
<이:PS> <국장:CV>은 "기름 및 농산물을 제외한 근원물가 상승률은 <올해:DT> <3.5%:QT>, <내년:DT> <3.7%:QT>로 높아지는 등 수요가 늘어나 물가 상승이 이어질 것"이라고 말했다.
[단독] <임태희:PS> 전 <대통령실장:CV>, 국립 <한경대:OG> <총장:CV> <1순위:QT> 추천
시민단체 “<4대강:LC> <책임자:CV>가 <총장:CV>, 어불성설” 반발
<경기:LC> <안성시:LC>에 있는 국립 <한경대:OG> 새 <총장:CV> <후보자:CV> <1순위:QT>로 ‘<4대강 전도사:PS>’ <임태희:PS> 전 <대통령:CV> <비서실장:CV>이 추천돼 반발이 일고 있다.
<한경대:OG>는 <19일:DT> “<오늘:DT> <<총장:CV><후보:CV>자추천위원회:OG>에서 신임 총장 후보로 <임태희:PS> 전 <실장:CV>과 <박상돈:PS> <교수:CV>(응용수학과)가 결정돼 <교육부:OG>에 이를 통보할 예정”이라고 밝혔다.
국립대인 <한경대:OG>의 <총장:CV> 선출 방식은 간선제다.
<한경대:OG>는 <교수:CV>와 <학생:CV> 등 <50명:QT>으로 이뤄진 <총장 <후보자:CV> 추천위원회:OG>를 <18일:DT> 구성한 뒤 <이날:DT> 후보자 <6명:QT>을 상대로 투표를 벌여 <임:PS> 전 <실장:CV>을 <1순위:QT>로 뽑았다.
<한경대:OG>가 <1, 2위:QT> <후보자:CV>를 <<교육부:OG>:OG>에 추천하면 교육부<장관:CV>이 이 가운데 <1명:QT>을 <임명권자:CV>인 <대통령:CV>에게 임용 제청한다.
하지만 환경단체 등은 <임:PS> 전 <실장:CV>이 <이명박:PS> <정부:OG> 때 <고용노동부:OG> <장관:CV>과 <대통령 비서실장:CV>을 지내면서 실패한 국책사업으로 꼽히는 <4대강 사업:TM>에 찬성한 대표적 인물이란 점에서 강하게 반발하고 나섰다.
<환경운동연합:OG>은 <이날:DT> “<임:PS> 전 <실장:CV>은 <4대강:LC> 찬동 인사 리스트에서 대표적 <에이(A)급:QT> 찬동인사이고 논란이 많았던 <한반도 대운하:TM>와 <4대강 사업:TM> 진두 지휘한 인물로, 그런 분이 국립대 <총장:CV> <후보자:CV> 선출에서 <1순위:QT> 득표한 것은 유감이다”고 밝혔다.
<환경운동연합:OG>은 “ <4대강 사업:TM> 문제점은 <바른정당:OG> <유승민:PS> <후보:CV>까지 <대선:EV> 기간 중 복원에 동의할 정도로 사회적 공감대를 얻었다.
앞으로 <교육부:OG>에서 <<총장:CV>:CV>을 최종 <임:PS>명할 텐데, <문재인:PS> <대통령:CV>이 <4대강 사업:TM>의 책임을 묻겠다고 천명한 만큼, 나라의 정의를 바로 잡는 차원에서 <차관:CV>급 인사인 국립대 총장에 임 전 <실장:CV> 임명은 재고해야 한다”고 밝혔다.
부정적 여론은 <한경대:OG> 안에서도 감지된다.
<한경대:OG>의 한 <관계자:CV>는 “<임:PS> 전 <실장:CV>은 <2011년 9월:DT> <4대강:LC> 찬성 <에이급:QT> <정치인:CV>으로 선정돼 사회적으로 논란이 큰 인물이다.
특히 <문재인:PS> <대통령:CV>이 <4대강 사업:TM>을 전면 조사하겠다고 밝힌 상황이어서 <임:PS> <후보자:CV>가 국립대 <총장:CV>으로 나서는 것은 부적절하다고 본다”고 말했다.
<한경대:OG> 쪽은 “<임:PS> 전 <실장:CV>에 대한 논란은 있지만, 통상적인 절차에 따라 <총장추천위:OG>가 <후보자:CV>를 선정한 만큼 이를 그대로 <<교육부:OG>:OG>에 올릴 것이며, 누구를 임명할지는 교육부와 <대통령:CV>에게 넘어갔다”고 말했다.
‘관제 소홀’ <진도:LC> VTS <해경:OG> <3명:QT> 첫 구속영장
[<한겨레:OG>] <CCTV:TM> 영상삭제 증거인멸 혐의도
<검찰:OG>, <언딘:OG> <대표:CV> <출국금지:CV> 조처
<검찰:OG>이 <세월호 침몰 때:DT> 관제업무를 소홀히 하고 이를 감추고자 <폐회로텔레비전:TM>(<CCTV:TM>) 영상을 삭제한 <진도:LC> <해상교통관제센터:OG>(<VTS:OG>) 소속 <해양경찰관:CV> <3명:QT>의 구속영장을 청구했다.
<세월호 참사:EV> 초기 대응과 관련해 <해경:OG>의 구속영장이 청구된 것은 이번이 처음이다.
<광주지검:OG> <<해경:OG>:OG>수사전담팀(<팀장:CV> <윤대진:PS>)은 <1일:DT>, <세월호:AF>가 침몰한 <4월16일:DT> 근무시간에 <정:PS>위치를 벗어나거나 멋대로 당직인원을 줄여 근무하는 등 복무규정을 위반하고 증거를 인멸한 혐의(<직무유기:CV> 및 <허위 공문서 작성:CV> 등)로 정아무개씨 등 관제업무 <담당자:CV> <2명:QT>과 <이:PS>아무개씨 등 <시시티브이:TM> <관리자:CV> <1명:QT> 등 <진도:LC> 관제센터 소속 해경 <3명:QT>의 구속영장을 청구했다.
<정:PS>씨 등 <2명:QT>은 근무를 태만히 해 <세월호:AF>의 이상징후를 제때 알아차리지 못하고 이를 감추려고 근무일지를 허위로 작성하거나 관제실 내부 <시시티브이:TM> 영상을 삭제한 혐의를 받고 있다.
<검찰:OG> 조사 결과 <진도 관제센터:OG> 관제실의 <시시티브이:TM>에는 <2~3개월간:DT>의 촬영분이 아예 없는 것으로 드러났다.
<검찰:OG>은 <진도 관제센터:OG> <직원:CV>들이 근무태만 사실을 감추려고 영상을 삭제한 것으로 보고 <대검찰청:OG>에 영상 복원을 의뢰했다.
<검찰:OG>은 일부 관제실 <직원:CV>들이 근무 상황을 찍을 수 없도록 애초 <<시시티브이:TM> 카메라:TM>를 관제실 <바깥쪽:TM>으로 돌려놓고, 사고 이후 시시티브이를 떼어내는 등 조직적 은폐를 시도한 정황을 포착한 것으로 알려졌다.
<검찰:OG>은 현재 <전남:LC> <진도:LC> 사고 해역에서 수색작업을 진행중인 민간 구난업체 <<언딘:OG>마린인더스트리:OG>와 <<해경:OG>:OG>의 유착 관계를 파악하기 위해 복수의 해경 <간부:CV>와 언딘의 <김:PS>아무개 <대표:CV>를 <출국 금지:CV> 조처했다.
<김:PS> <대표:CV>는 <지난해 1월:DT> 출범한 <한국해양구조협회:OG>의 <부총재:CV>로, <언딘:OG>이 <청해진해운:OG>의 구난업체로 선정되도록 압력을 행사했을 수 있다는 의혹을 받아왔다.
‘<딸:CV> 암매장’ 한지붕 어른들 <학대:CV>·묵인 탓
<어머니:CV>·<집주인:CV> ‘<상해치사:CV>’ 혐의 구속
어른 <<6명:QT>:QT>·어린이 6명 한집에 살아
발생 <5년 만:DT>에 드러난 ‘<7살 딸 상해치사·암매장 사건:EV>’은 함께 살던 어른들의 상습적인 학대와 묵인의 결과로 밝혀졌다.
<경남:LC> <고성경찰서:OG>는 <19일:DT> 숨진 <김:PS>아무개(당시 <7살:QT>)양의 <어머니:CV> <<박:PS>:PS>아무개(<<42:QT>:QT>)씨와 <이:PS>아무개(<45:QT>·여)씨를 <상해치사:CV>·<사체유기:CV>·<아동복지법위반:CV> 혐의로 구속하고, 박씨의 <친구:CV> <백:PS>아무개(42·여)씨를 사체유기 혐의로 구속했다고 밝혔다.
또 <이:PS>씨의 <언니:CV>(<50:QT>)를 사체<유:PS>기 혐의, <백:PS>씨의 <어머니:CV> 유아무개(<69:QT>)씨를 <아동복지법위반:CV> 혐의로 불구속 입건했다.
<이:PS>들 <5명:QT>은 모두 사건 당시 이씨의 집에서 함께 살고 있었다.
<경찰:OG> 조사 결과, <서울:LC> <서초구:LC> <서초동:LC>에 살던 <어머니:CV> <박:PS>씨는 <2009년 1월:DT> <5살:QT>·<2살:QT><이:PS>던 <두 딸:QT>을 데리고 가출해 평소 알던 이씨의 <경기도:LC> <용인시:LC> 집에서 <지난해 초까지:DT> 살았다.
<박:PS>씨는 <이:PS>씨가 운영하던 <휴대전화:TM> 대리점 사업에 <10억원가량:QT> 투자했던 것으로 조사됐다.
당시 <<<이:PS>:PS>:PS>씨의 <72평짜리:QT> 아파트에는 이씨 <남편:CV>을 포함해 어른 <<6명:QT>:QT>과 어린이 6명 등 이씨와 <박:PS>씨, <백:PS>씨 <가족:CV> <12명:QT>이 함께 살았다.
<경찰:OG>은 “어른들은 말을 듣지 않는다는 이유로 <박:PS>씨와 <백:PS>씨의 아이들을 수시로 베란다에 가뒀으며, 이 때문에 아이들이 베란다에서 용변을 보기도 했다.
<박:PS>씨는 자신의 전재산을 <<이:PS>:PS>씨에게 투자했으나, 이씨의 사업이 망하는 바람에 오갈 곳 없는 처지였던 것으로 파악됐다”고 밝혔다.
<박:PS>씨는 <두 딸:QT>을 학교에 보내지 않았으며, <2011년 10월25일:DT> <밤:TI> <큰딸:CV>을 방 안에서 회초리로 <<30분~1시간 동안:TI>:TI> 마구 때리고, <다음날:DT> <아침:TI>에도 의자에 <손:AM><발:AM>을 묶고 테이프로 <입:AM>을 막은 뒤 회초리로 30분~1시간 동안 때린 뒤 방치해 숨지게 한 혐의를 받고 있다.
<집주인:CV> <이:PS>씨는 <2011년 10월 하순:DT> 가구를 긁어 훼손했다는 이유로 <김:PS>양을 때리고, <박:PS>씨에게 “(<딸:CV>을) 때리려면 제대로 때려라.
동네 시끄럽게 하지 말고 <입:AM>을 막아서라도 교육하라”며 <김:PS>양을 때려서 훈육할 것을 지시한 혐의를 받고 있다.
<<김:PS>:PS>양이 숨진 뒤 함께 살던 이 여성들은 ‘뒷수습’을 어떻게 할 것인지 의논한 뒤 <유:PS>씨를 제외한 <4명:QT>이 함께 김양의 주검을 암매장한 것으로 조사됐다.
<박:PS>씨는 암매장 당시 <작은딸:CV>도 데리고 다닌 것으로 밝혀졌다.
<경찰:OG>은 “함께 살았던 <이:PS>씨의 <남편:CV>은 집안에서 일어난 상습적인 아동학대와 <김:PS>양 <폭행치사:CV>·암매장 사실을 전혀 몰랐던 것으로 조사됐다”고 밝혔다.
기증한 물품을 팔아 홀로 사는 노인과 결손가정 등을 돕는 아름다운 가게가 <버스:AF>로 변신했다.
<한국마사회:OG> <제주경마본부:OG>가 <45인승:QT> <버스:AF>를 ‘아름다운 가게 <<제주경마공원:LC>:LC>점’으로 꾸며 <27일:DT> <오전:TI> 제주경마공원 내 청동마상 <앞:TM>에서 개점식을 연다.
<제주경마본부:OG>가 <버스:AF>에 아름다운 가게를 낸 것은 <경마공원:LC> 안에 있는 기존의 가게가 <일주일:DT>에 <이틀만:DT> 열려 매출 실적이 크게 늘지 않기 때문이다.
<2007년 3월:DT> <경마공원:LC> 안에 개점한 아름다운 가게는 지금까지 <2천여만원:QT>의 수익을 올려 <95가구:QT>와 <5개:QT> 단체에 생필품과 성금을 전달했다.
고민하던 경마본부 쪽은 아예 <시민:CV>들을 적극적으로 찾아가고, 이색적으로 보이도록 하기 위해 이동형 가게를 생각해냈다.
이에 따라 최근 <버스:AF>를 들여와 <2천만원:QT>의 예산을 들여 가게로 꾸민 것이다.
<25일:DT> 기증물품을 정리하던 <제주경마본부:OG> <강정민:PS>(<36:QT>) <대리:CV>는 “기존의 방식으로는 운영과 기증 활동에 한계가 있어 <시민:CV>들과 소통하고, 적극적이고 능동적인 해결을 통해 더 많은 기여 활동을 하기 위해 이동형 가게를 선보이게 됐다”고 말했다.
<경마본부:OG>는 이 아름다운 가게 <버스:AF>를 이용해 기증하고자 하는 <시민:CV>들의 집을 직접 찾아 물품을 수거하고 학교와 기업체 등을 찾아 기증물품을 확보하는 데 힘쓰기로 했다.
이와 함께 <버스:AF>의 장점을 살려 <제주왕벚꽃·유채꽃잔치:EV> 등 크고 작은 축제 현장을 찾아 나설 계획이다.
경마본부는 <버스:AF>에 <파란색:TM> 우체통도 설치할 방침이다.
<시민:CV>들이 어려운 이웃이나 <청소년:CV>들에 대한 사연을 적어놓으면 이를 통해 <후원자:CV>를 찾아 지원하겠다는 복안에서다.
<박성호:PS> <본부장:CV>은 “적극적으로 찾아가는 방식으로 운영하게 될 <아름다운 가게:OG>의 수익금은 앞으로 도움이 필요한 홀로 사는 노인이나 조손가정 및 한부모 가정 등 결손가정을 대상으로 사랑의 온정을 전달하게 된다”고 말했다.
[더 나은 미래] '<착한카드:AF>'로기부할 수 있는비영리단체어디 어디 있나?
'<월드비전 인터내셔널:OG>'은 <1950년:DT> <6·25전쟁 때:DT> 고아와 여성을 돕기 위해 만들어졌다.
현재 <월드비전 인터내셔널:OG>은 전 세계 <100여 개국:QT>에서 <4만여명:QT>의 <직원:CV>이 일하는 세계적인 규모의 국제구호개발 <NGO:OG>가 됐다.
<한국 <월드비전:OG>:OG>은 <1950년부터:DT> 월드비전 국제본부의 원조를 받아 <<일:QT>:QT>대일 아동결연, <청소년:CV> 직업교육 사업을 위한 '직업보도소' 설립, 사회복지관 설립 등의 국내 사업을 실시했다.
<한국 월드비전:OG>이 국제본부를 통해 받아온 해외원조를 중단하고 경제적으로 자립한 것은 <1991년:DT>이었다.
이후에는 국내 사업뿐만 아니라 해외사업, <북한:LC>사업을 수행해왔다
<올해:DT>로 <60주년:DT>을 맞은 <한국 월드비전:OG>은 전 세계 <47개국:QT> <288개:QT> 사업장에서 지역개발사업, <에이즈:TM> 예방사업, 아동노동예방사업 등을 펼치고 있다.
국내에서는 전국 <1<1개:QT>:QT> 종합사회복지관, 1개 장애인복지관, <12개:QT> 가정개발센터 등을 운영한다.
'착한카드 캠페인'에서 <한국 월드비전:OG>을 '지정기부처'로 선택하면 국내 위기가정 어린이를 도울 수 있다.
전국에 있는 <월드비전:OG>의 <종합사회복지관:OG>과 <가정개발센터:OG>에 등록된 아동 중 <부모:CV>가 갑작스럽게 실직을 하거나 재난 등으로 인해 어려운 상황에 처한 아동이 있으면 담당기관의 <사회복지사:CV>가 <한국 월드비전:OG> 본부에 지원 신청서를 제출하고 후원금을 지원받게 된다.
문의 <02)2078-7000:QT>
기아대책은 <1971년:DT> <래리 워드:PS> <박사:CV>가 설립한 국제구호단체다.
<한국국제기아대책기구:OG>는 <1989년:DT>에 설립되어 <첫해:DT> <1억8000만원:QT>을 모금했고, <에티오피아:LC>·<케냐:LC>·<방글라데시:LC>·<페루:LC> 등 <7개국:QT>에 <15만달러:QT>를 지원했다.
<대한민국:LC> 최초의 해외원조 <NGO:OG>다.
현재 <한국국제기아대책기구:OG>는 세계 <77개:QT> 국가에 <4280명:QT>의 <스태프:CV>, <1068명:QT>의 기아봉사단을 파견해 각종 개발사업과 긴급구호활동을 펼치고 있다.
국내에서는 <295개:QT> 지역회와 <269개:QT> 운영시설에서 결손가정·<독거노인:CV>·<장애인:CV>을 위한 <복지사:CV>업, 수자원개발 사업, 급식 사업, <북한:LC> 구호개발 사업을 진행하고 있다.
이 밖에도 재활용 물품과 공정무역 상품을 판매하는 ‘<행복한나눔:OG>’ 가게와 대북협력의료 및 식량지원을 하는 ‘<재단법인 섬김:OG>’ 등을 운영하고 있다.
기아대책은 국내 저소득층 어린이 <환자:CV>를 무료로 진료하고 농어촌, 산간지역 등에서 예방진료 사업을 펼쳐나갈 예정이다.
적절한 시기에 치료를 하면 건강을 회복할 수 있는 초기진료 <환자:CV>도 중점적으로 지원한다.
해외 지원의 경우, 질병을 앓고 있으나 진료비가 없는 저개발 국가 빈곤아동에게 치료비를 지원하고, 해당 국가에서 치료가 불가능한 경우 <한국:LC>으로 데려와 수술시킬 계획이다.
문의 <02)544-9544:QT>
<굿네이버스:OG>는 가난하고 소외된 지구촌 <이웃:CV>의 문제를 해결하기 위해 <1991년:DT> <<한국:LC>인:CV>이 직접 설립한 국제구호개발 <NGO:OG>로, 한국에 국제본부를 두고 있다.
우리나라 최초로 <유엔경제사회이사회:OG>(<UN ECOSOC:OG>)로부터 <NGO:OG> 최상위 지위인 ‘포괄적협의지위’를 부여받은 비영리단체다.
포괄적협의지위를 부여받으면 <유엔:OG>이 개최하거나 주관하는 국제회의에 준비 과정부터 참석해 의견을 제시할 수 있다.
<굿네이버스:OG>는 국내외에서 활발한 사업을 펼치고 있다.
국내에서는 <20개:QT> 아동보호전문기관, <14개:QT> 그룹홈, <13개:QT> 지역아동센터를 비롯한 총 <79개:QT> 사업장에서 <전문사회복지사업:TM>을 수행한다.
해외에서는 <방글라데시:LC>·<케냐:LC>·<에티오피아:LC>·<르완다:LC>·<타지키스탄:LC>·<네팔:LC>·<북한:LC> 등 <23개국:QT> <115개:QT> 사업장에서 아동 교육, 보건의료, 환경개선, 소득증대, 지역사회조직, 권리 옹호 등의 전문 구호개발사업을 진행하고 있다.
‘착한카드 캠페인’에서 <굿네이버스:OG>를 지정 기부처로 선택하면 국내외에서 <밥:CV>을 굶는 아이들을 도울 수 있다.
<<굿네이버스:OG>:OG> <문상록:PS> <미디어홍보팀장:CV>은 “착한카드가 굿네이버스에 전달한 기부금 전액은 국내 결식아동과 해외 빈곤아동을 돕는 데 투명하고 소중하게 사용될 것”이라고 말했다.
<굿네이버스:OG>는 국내 결식아동을 위해 <지난 2000년부터:DT> 전국 <1547개:QT> 학교, <3만5899명:QT>에게 급식, 학습지도, 문화체험을 제공하는 ‘희망나눔학교’ 프로그램을 진행해 왔다.
문의 <1599-0300:QT>
<3살:QT> 미만 유아가 죽지 않도록
<컴패션:OG>의 <창립자:CV>인 <에버렛 스완슨:PS> <목사:CV>는 <1952년 겨울:DT>, <서울:LC>의 한 거리에서 충격적인 광경을 봤다.
쓰레기를 치우는 <인부:CV>들이 내던지는 봉투 속에 어린아이의 <팔:AM>이 비죽이 나와 있었던 것이다.
한<겨울:DT> 추위와 배고픔을 이기지 못하고 얼어 죽은 아이의 시체였다.
<미국:LC>으로 돌아온 <스완슨:PS> <목사:CV>는 <한국전쟁:EV> <고아:CV>들을 돕기 위해 여러 교회를 돌아다니며 후원금을 모았다.
<컴패션:OG>의 시작이었다.
<컴패션:OG>은 <1952년:DT> <1000달러:QT>로 <신애원:AF>이라는 보육원을 세웠다.
<1963년:DT>에는 <한국:LC> 어린이 <1만8120명:QT>을 후원하는 큰 규모의 단체로 성장했다.
<1970년대:DT>에는 시설에서 생활하는 고아나 어려운 <학생:CV>들을 대상으로 장학 지원 사업을 하기도 했다.
<1993년까지:DT> <<한국:LC>:LC> 어린이 <10만명:QT>을 돕고 한국에서 철수했다.
<한국<컴패션:OG>:OG>은 <2003년:DT> 컴패션의 <10번째:QT> 후원국으로 등록해, 창립 <7년 만:DT>에 전 세계 <26개국:QT> <8만1000명:QT>의 어린이를 후원하게 됐다.
현재 <한국컴패션:OG>은 <11개:QT> 후원국 가운데 결연 어린이 수 <3위:QT>를 기록하고 있다.
‘<착한카드 캠페인:TM>’에서 <한국컴패션:OG>을 ‘지정기부처’로 선택하면 해외 어린이들의 양육 및 교육을 지원할 수 있다.
<볼리비아:LC>·<스리랑카:LC>·<아이티:LC> 등 태아·영아 사망률이 높은 <15개:QT> 수혜국에 거주하는 <3세:QT> 미만의 유아나 <산모:CV>의 생존을 위한 프로그램, 어린이들이 안정적으로 양육될 수 있도록 하는 환경 개선 프로그램 등을 지원할 계획이다.
문의 <02)3668-3400:QT>
<(재)바보의나눔:OG>은 ‘<<김:PS>수환:PS> <<추기경:CV>:CV>’ 선종 <1주년:DT>을 맞아 김 추기경이 생전에 실천했던 나눔과 사랑의 정신을 계승하기 위해 만들어졌다.
<바보의나눔:OG> <이사장직:CV>을 맡고 있는 <염수정:PS> <주교:CV>는 “<김수환:PS> <<추기경:CV>:CV>님께서는 사회의 불의 앞에서는 엄하셨지만, 가난하고 힘없는 이들에게는 너무나 다정다감하고 자애로운 분이셨다”며 “바보의나눔은 추기경님의 따뜻한 사랑을 그리워하고 그 빈자리를 아쉬워하는 사람들을 위해 탄생했다”라고 설명했다.
<바보의나눔:OG>은 직접 사업은 하지 않는다.
대신 <후원자:CV>들의 후원금을 모아 여러 단체에 배분하는 ‘모금전문법인’으로 활동하고 있다.
<내년 초까지:DT> 후원금 ‘배분위원회’를 구성해서 이후 본격적인 배분사업을 실시할 예정이다.
대표적인 모금사업은 ‘<100만인 만세운동:TM>’이다.
<100만인:QT> 만세 운동은 ‘매달 <1만원씩:QT> <100만명:QT>이 후원하자’는 취지의 소액중심 개인나눔 운동이다.
이 밖에 결혼·승진·출산 등 특별한 날에 기부하는 ‘<생애주기나눔운동:EV>’, 유산을 기부하는 ‘<유산기부운동:EV>’ 등을 펼치고 있다.
<이동원:PS> <사무국장:CV> <신부:CV>는 “이번 캠페인을 통해 얻어지는 후원금은 다문화가정과 <미혼모:CV> 지원 기관을 위해 사용할 예정”이라며 “<추기경:CV>님이 행하셨던 ‘나눔 실천’이라는 큰 뜻을 살릴 것”이라고 말했다.
문의 <02)727-2507:QT>
[<오늘:DT>과 <내일:DT>/<박성원:PS>]<朴:PS><대통령:CV>, 문지방 돌덩이들을 어쩔 것인가
<박근혜:PS> <대통령:CV>이 신년회견에서 <배석 장관:CV>들을 향해 “그게(대면보고가) 필요하다고 생각하세요?”라고 물었을 때, 여기저기서 <가슴:AM> 철렁하는 소리가 들리는 듯했다.
웃음을 띠기는 했지만 ‘대체 어떤 얘기들을 하고 다녔기에 대면보고 부족 얘기가 나오는 거냐’는 <레이저:TM> 광선이 느껴졌기 때문이다.
<박:PS> <대통령:CV>이 “각 부처 <고위 공무원:CV> 인사는 해당 부처 <장관:CV>이 전부 실질적 권한을 행사한다”고 했을 때는 각 부처의 <출입기자:CV>들이 곳곳에서 한숨을 쉬었다.
<<대통령:CV>:CV>의 말이 사실이라면 부처 국·과장급 인사까지도 <<청와대:AF>:AF> 결재를 받기 위해 몇 달 동안 기다려야 한다던 부처 <관계자:CV>들이 거짓말을 했거나, 대통령도 모르는 새 청와대 문고리 권력들이 <장관:CV>들의 <인사권:CV>을 가로채 주물러왔다는 얘기가 된다.
과거 <정부:OG>에서 <청와대:AF> 핵심 <참모:CV>를 지낸 한 인사는 <대통령:CV>이 바라보는 현실과 바깥에서 바라보는 현실의 괴리를 ‘임기 <3년차:QT> 증후군’으로 설명했다.
“임기 반환점을 맞는 <3년차:QT>에 접어들면 쏟아놓은 공약과 국정과제에서 성과를 내야 한다는 압박감을 느낀다.
<대통령:CV>은 이제 자신이 국정을 속속들이 전부 파악하고 있다고 확신하는데, <관료:CV>들은 개혁에 속도를 내지 않고 측근들의 스캔들과 집권층의 분열로 지지율이 꺾이기 시작한다.”
<김대중:PS> 정권은 <2000년:DT> <남북정상회담:EV>이라는 치적에도 정현준 진승현 <이용호:PS> 게이트로 집권층의 부도덕성을 드러냈다.
<노무현:PS> 정권은 <2005년:DT> 연이은 부동산 대책에도 치솟는 부동산값을 잡지 못하고 대(大)연정을 추진하다 지지율이 급감했다.
<이명박:PS> 정권은 <2010년:DT> <민간인:CV> 사찰로 드러난 영포라인 논란에 시달리고 <세종시:LC> 수정안 부결 사태로 국정 동력이 꺾였다.
<박근혜:PS> 정권은 <정윤회:PS> 동향 <청와대:AF> 문건 사건 이후 지지층의 이탈 조짐과 당청 간, 친이·친박 간 갈등 속에 <3년차:QT>를 맞고 있다.
<새정치민주연합:OG>이 <2·8전당대회:EV>를 계기로 지도력 회복과 지지층 결집에 성공하고, <4·29 재·보선:EV>에서 <새누리당:OG>이 <3 대 0:QT>으로 전패할 경우, <박근혜:PS> <<정부:OG>:OG>는 <2005년:DT> <4·30 재·보선:EV>에서 <23 대 0:QT>으로 참패한 후 극심한 내부 분열과 통치력 약화를 겪었던 <노무현:PS> 정부의 전철을 밟지 말란 법이 없다.
<3년차 증후군:TM>을 피해갈 길이 없는 것은 아니다.
<박:PS> <대통령:CV>이 스스로를 <청와대:AF> 관저에 가두고 보고서에 파묻혀 지새우는 바람에, 도와줄 의사가 있어도 소외된 우군들부터 불러 모으는 것이다.
명색이 여당 <대표:CV>가 <대통령:CV>과 정례회동은커녕 <비서실장:CV> 면담을 요청해도 ‘정치적으로 묘한 시기여서 만나거나 전화 통화가 어렵다’며 딱지를 놓는 구조에서는 불가능한 일이다.
<입법부:OG> <수장:CV>이 ‘<의장:CV> 공관에서 식사하며 <국회:OG>와 소통하는 모습을 보여주면 어떻겠느냐’며 <<대통령:CV>:CV> 초청을 자청했는데도 대통령은 감감무소식이다.
이러니 경제 활성화 법안의 조속한 처리를 강조한들 <국민:CV> <대표:CV>들의 마음을 움직일 수 있겠는가.
<박:PS> <<대통령:CV>:CV>이 소통을 잘해왔다는 스스로의 인식부터 바꾸지 않는다면 <기초연금:CV> 문제로 면담을 요청하다 ‘응답 없음’에 좌절해 셀프 사퇴한 진영 전 <보건복지부:OG> <<장관:CV>:CV>이나 대통령의 국·과장 교체 지시에 비선실세 개입 의혹을 제기한 <유진룡:PS> 전 <문화체육관광부:OG> 장관, <국회:OG> 출석 지시에 항명한 <김영한:PS> 전 <민정수석:CV> 같은 이가 또 나타나지 않는다고 누가 장담할 수 있겠는가.
<미국:LC> <빌 클린턴:PS> 전 <대통령:CV>은 취임 <2년간:DT> <아칸소:LC> 출신과 개인적 네트워크 안의 측근 위주로 국정을 운영하다 <중간선거:EV> 참패 후 <공화당원:CV> 출신의 <딕 모리스:PS>를 <비서실장:CV>으로 영입했다.
‘<십상시:OG>’니 ‘<팔닭회:OG>’니 하는 문지방 위의 돌덩이들을 어찌해야 하는 것인지는 자명해 보인다.
“<러시아:LC> ‘<아사드:PS> 퇴진안’, <서방:LC>이 <3년전:DT> 묵살”
<아티사리:PS> 전 <핀란드:LC> <대통령:CV> 주장
“<시리아:LC> <난민:CV> 위기 막을 기회 놓쳐”
<러시아:OG>가 <3년 전:DT> 막후 채널을 통해 ‘평화협상의 일환으로 <바샤르 아사드:PS> <시리아:LC> <대통령:CV>이 물러날 수 있다’고 제안했었다는 <고위 외교사절:CV>의 주장이 나왔다.
<서방:OG>이 <러시아:OG>의 제안을 묵살하지 않았다면, <시리아:LC> 내전의 계속되는 비극과 <2차대전 이후:DT> 최대의 난민 위기를 막을 수 있었을까?
<2008년:DT> <노벨평화상:CV> <수상자:CV>인 <마르티 아티사리:PS> 전 <핀란드:LC> <대통령:CV>은 최근 인터뷰에서 당시 상황을 밝히면서 “<2012년:DT>에 놓친 기회”라고 말했다고 <<가디언:OG>>이 <15일:DT> 전했다.
<<가디언:OG>>의 보도를 종합해 보면, <아티사리:PS>는 <2012년 2월22일:DT> <유엔본부:AF>에서 <안보리:OG> 상임이사국 <대표:CV>들과 <시리아:LC> 문제 해결을 위한 <막후 회담:EV>을 열었다.
<지미 카터:PS>, <코피 아난:PS> 등 세계 원로 <지도자:CV>들의 모임인 ‘<디 엘더스:OG>’(The Elders) 활동의 일환이었다.
<아티사리:PS>는 이 과정에서 <비탈리 추르킨:PS> <유엔:OG> 주재 <러시아:LC><대사:CV>가 “(<서방:LC>이) <<반군:OG>:OG>에 무기 지원을 하지 않고, 당장 <<아사드:PS>:PS>와 반군의 회담을 주선하고, 아사드가 모양새 좋게 물러날 수 있는 방안을 찾는다”는 내용의 제안을 했다고 밝혔다.
<추르킨:PS>의 제안은 확실한 것이었고 <러시아:LC> <정부:OG>의 입장이 아니라고 의심할 여지가 없었다고 설명했다.
<아티사리:PS>는 <미국:LC>·<영국:LC>·<프랑스:LC> 쪽에 <러시아:LC>의 제안을 전했으나 반응이 없었다고 했다.
그는 “<서방:LC>은 <아사드:PS>가 수주일 안에 쫓겨날 것이라는 확신에 차, 자신들이 움직이지 않아도 된다고 여겼던 것 같다”고 말했다.
<러시아:LC>는 공식적으로 <시리아 내전:EV> <4년 반:DT> 내내 <<아사드:PS>:PS> 정권을 지지하며 아사드의 퇴진은 불가하다는 입장을 보여왔다.
최근에는 <이슬람국가:OG>(<IS:OG>)와의 전쟁을 지원한다는 명목으로 <아사드:PS> 정권에 대규모 군사장비와 인력을 보낸 것으로 알려졌다.
<아티사리:PS>는 “우리는 이 모든 게 일어나기 전에 막았어야 했다.
<유럽:LC>으로 밀려드는 난민들의 행렬은 우리가 자초한 일”이라며 “우리는 이에 대한 대가를 치르고 있다”고 말했다.
전세계약 연장때 추가대출 원리금도 <소득공제:CV>
<2월 21일부터:DT> 시행
<다음 달 21일부터:DT> 전세 계약을 갱신하면서 추가로 대출한 자금의 원리금 상환액도 <소득공제:CV> 대상에 포함된다.
지금까지는 전셋집에 처음 이사한 시기에 빌린 자금만 <소득공제:CV> 혜택을 받을 수 있었다.
<기획재정부:OG>는 이런 내용이 포함된 <소득세법:CV> 시행령 개정안을 <2월 21일부터:DT> 시행하기로 했다고 <26일:DT> 밝혔다.
현행 시행령에 규정된 전세 <소득공제:CV> 대상은 ‘입주일이나 전입일 중 빠른 날을 기준으로 <3개월 이내:DT>에 차입한 자금의 상환액’이다.
이 기준 때문에 전세 계약을 연장하면서 전세금이 올라 새로 대출을 받거나, 다른 전셋집으로 이사하면서 원래 대출을 유지하는 사람은 <소득공제:CV> 혜택을 받지 못했다.
이에 따라 <기재부:OG>는 ‘전세 계약을 연장하면서 새로 돈을 빌릴 때는 계약 연장일을 <소득공제:CV> 적용 시점으로 한다’는 내용을 시행령에 추가했다.
또 처음 전세 계약 때 은행과 맺은 대출조건을 유지한 채 다른 전셋집으로 갈아타는 경우에는 종전 입주일이나 전입일을 기준으로 <소득공제:CV> 혜택을 받을 수 있도록 했다.
보증부 월세에 대한 <<소득공제:CV>:CV> 기준도 개선돼 <다음 달부터:DT>는 확정일자를 받지 않아도 보증금에 대한 소득공제 신청이 가능해진다.
지금까지는 월세 세입자가 확정일자를 받지 않으면 <소득공제:CV> 혜택을 받을 수 없었다.
한편 <기재부:OG>는 저소득층에게 주는 근로장려금 신청요건을 강화해 장려금 신청 <당사자:CV>와 <배우자:CV> 중 <1명:QT>이라도 <변호사:CV>, <변리사:CV>, <공인회계사:CV> 같은 전문직에 종사하고 있으면 장려금을 주지 않기로 했다.
<아이스댄스:FD> <민유라:PS>·<겜린:PS>, 갈수록 환상 호흡
<겜린:PS>, <한국:LC> 국적 얻고 국내 첫선
체감온도가 영하로 떨어진 <1일:DT> <오후:TI> <서울:LC>, <두 남녀:QT>가 빙판에 선 <목동:LC> 아이스링크장은 열기로 가득 찼다.
에너지 넘치는 <삼바:FD>·<룸바:FD> 음악에 맞춰 <두 사람:QT>은 한 <몸:AM>처럼 움직였다.
물 흐르듯 유려한 <2분 50초:TI> 연기가 끝나자 관중은 힘찬 박수를 보냈고, <민유라:PS>(<22:QT>)와 <겜린 알렉산더:PS>(<24:QT>)는 <손:AM>을 흔들어 답했다.
<두 사람:QT>은 <이날:DT> 열린 <평창 동계올림픽:EV> <피겨스케이팅:CV> <대표:CV> <2차:QT> <선발전:EV>(<회장배 랭킹대회:EV> 겸) <아이스댄스:FD> 쇼트에서 <61.15점:QT>을 얻었다.
<아이스댄스:FD> <올림픽:EV> 출전권은 <선발전:EV> <세 번:QT>(<3차전:EV>은 <2018년 1월:DT>)을 치러 총점이 가장 높은 <한 팀:QT>이 얻지만 이들에게 라이벌은 없다.
<민유라:PS>-<겜린:PS> 조는 <1·2차:QT> 선발전에 모두 출전했고, 사실상 <평창:LC>행을 확정했다.
<두 사람:QT>은 <지난 7월:DT> <1차:QT> <선발전:EV>(<54.60점:QT>) 때보다 한층 완숙한 무대를 보였다.
<이날:DT> 대회는 <겜린:PS>이 <한국:LC> 국적을 얻고 출전한 첫 국내 무대였다.
<둘:QT>의 국적이 달라도 출전할 수 있는 <ISU:OG>(<국제빙상경기연맹:OG>) 대회와 달리, <올림픽:EV>엔 남녀 <선수:CV> 국적이 같아야 그 나라 <대표:CV>로 뛸 수 있다.
<겜린:PS>은 <평창:LC> 무대에 서려고 <지난해:DT> 특별 귀화 신청을 했고, <올해 7월 말:DT> <한국:LC> 여권을 <손:AM>에 쥐었다.
원래 이름인 '<알렉산더 게멀린:PS>' 대신 성이 앞에 오는 한국식(<겜린 알렉산더:PS>)으로 바꾼 것도 이때다.
<두 사람:QT>의 호흡이 중요한 <아이스댄스:FD> 종목에선 보통 <손발:AM>을 맞춘 기간과 실력이 비례한다.
<2010:DT> <밴쿠버 동계올림픽:EV> <금:CV>, <2014:DT> <소치 동계올림픽:EV> <은:CV>을 차지한 <캐나다:LC>의 <테사 버추:PS>―<스콧 모이어:PS> 조는 <1997년부터:DT> <20년째:DT> 함께하고 있다.
<2015년 여름:DT>, 처음 팀을 꾸린 <민유라:PS>―<겜린:PS> <커플:CV>은 불과 <2년:DT> 새 급성장했다.
활달한 성격의 <두 사람:QT>은 <지난 2월:DT> <4대륙선수권:EV> <8위:QT>, <4월:DT> <세계선수권:EV> <20위:QT>에 올랐다.
<겜린:PS>은 '진짜' <한국인:CV>으로 거듭나기 위해 <하루:DT>에 <1시간 이상:TI> <한국어:CV>를 공부한다.
아직 말하는 건 어렵지만, <한국어:CV> 듣기 능력은 '수준급'이다.
<겜린:PS>은 경기를 마친 후 "<오늘:DT>은 <<한국:LC>인:CV>으로서 이전보다 편한 마음으로 경기했다. 한국 <팬:CV>들이 자부심을 느낄 수 있도록 <올림픽:EV>에서도 좋은 연기를 하겠다"고 했다.
<민주:OG> “중수부 폐지-<공수처:OG> 신설” <檢:OG>에 역공
<민주통합당:OG>은 <23일:DT> <<<검찰:OG>:OG>:OG>의 <박지원:PS> <원내대표:CV> 소환에 다시 불응하며 검찰개혁 법안을 추진하는 등 입법권을 앞세워 검찰 압박 수위를 한층 높였다.
<<검찰:OG>:OG> 역시 <박:PS> <원내대표:CV>의 <세 번째:QT> 소환 통보를 예고하는 등 <민주당:OG> 대 검찰의 대치가 전면전으로 확산되는 양상을 보인다.
저축은행으로부터 금품을 받은 혐의를 받고 있는 <박:PS> <원내대표:CV>는 <이날:DT> <오전 10시:TI>로 예정된 <검찰:OG>의 <2차:QT> 소환 통보에 불응했다.
<19일:DT>에 이어 <두 번째:QT>다.
<박:PS> <원내대표:CV>는 <이날:DT> 소환을 통보받은 시간에 <국회:OG> 의원총회에 나가 “만약 <검찰:OG>이 증거를 갖고 있다면 당당하게 <<법원:OG>:OG>에 기소하라”며 “나도 당당히 법원에 나가 무죄 입장을 밝히겠다”고 주장했다.
<이해찬:PS> <대표:CV>도 “<<검찰:OG>:OG>이 스스로 개혁을 안 하면 제도에 의해 강제적으로 개혁당할 수밖에 없다고 했지만 아직도 개전의 정이 보이지 않는다”며 “검찰은 권력의 앞잡이로서 <국민:CV>과 정치권을 괴롭히는 행위를 즉각 중단하라”고 말했다.
<민주당:OG>은 △<대검:OG> 중수부 폐지 △<고위공직자비리수사처:OG> 설치 △<<<검찰:OG>:OG>:OG> 내부감찰 강화 △<법무부:OG>의 탈(脫)검찰화 및 <청와대:OG> 파견 금지 △검찰<총장:CV>의 <국회:OG> 출석 의무화 △<시민:CV>의 <방어권:CV> 보장 등 <6개항:QT>을 관철하기 위해 <7개:QT> 법률 개정을 당론으로 추진키로 했다.
‘과도한 <<검찰:OG>:OG> 권력 견제’를 내세워 검찰 수사에 맞불을 놓은 것이다.
당 지도부는 다시 한 번 <이명박:PS> <대통령:CV> 대선자금 수사에 대해 일제히 목소리를 높였다.
당 <정치<<검찰:OG>:OG>공작수사대책특위:OG> <공동위원장:CV>인 <<이:PS>종걸:PS> <최고위원:CV>은 “이 <대통령:CV>의 <대선:EV>자금에 대한 자백도 나오고 있지만 검찰은 여전히 수사 의지가 없다”며 “더이상 검찰이 감추기에 연연하면 더 큰 화를 당할 것”이라고 강조했다.
<검찰:OG>은 <박:PS> <원내대표:CV>에게 조만간 <세 번째:QT> 소환 통보를 하는 등 원칙론으로 맞설 계획인 것으로 알려졌다.
<합수단:OG> <관계자:CV>는 “조사도 못한다면 수사기관이 필요 없어지고 무죄도 늘어나게 되는데 이는 우리 법체계에 맞지 않는 일”이라며 수사 원칙을 강조했다.
<박:PS> <원내<대표:CV>:CV>는 <2010년 중반:DT> <오문철:PS> 전 <<보해저축은행:OG>:OG> 대표(구속기소)에게서 <수원지검:OG>의 보해저축은행 수사 무마 등 청탁과 함께 <3000만 원:QT>의 뇌물을 받은 혐의를 받고 있다.
<검찰:OG>은 금품을 건넸다는 일관된 진술 외에 물증도 상당 부분 확보한 것으로 알려졌다.
뇌물의 사용처 수사를 위해서는 <박:PS> <원내대표:CV>의 구속 수사도 필요한 상황이다.
<박:PS> <원내대표:CV>는 <2008년:DT> <18대:QT> <총선:EV>을 앞두고 <임석:PS> <솔로몬저축은행:OG> <회장:CV>(구속기소)에게서 수천만 원을 받는 등 모두 <1억 원 안팎:QT>의 불법자금을 받은 혐의도 있다.
<박:PS> <원내대표:CV>가 <임:PS> <회장:CV>의 부탁을 들어주기 위해 어떤 행동을 했는지도 추가 수사가 필요한 부분이다.
또 <검찰:OG>은 <임건우:PS> 전 <보해양조:OG> <대표:CV>(구속기소) 본인과 <가족:CV>, 지인 등 <15명:QT>의 금융계좌에 대해 전방위 계좌추적을 진행하고 있는 것으로 <23일:DT> 알려졌다.
<임:PS> 전 <대표:CV>는 <박:PS> <원내대표:CV>에게 은행퇴출 저지를 위한 금품 로비를 했다는 의혹을 사고 있다.
<검찰:OG>로서는 저축은행 수사 전체의 형평성을 고려해 <박:PS> <원내대표:CV>가 수사에 협조하지 않는다고 해서 그대로 불구속 기소 결정을 내리기도 어려운 상황이다.
이미 <대통령:CV>의 <친형:CV>인 <이상득:PS> 전 <새누리당:OG> <의원:CV>을 저축은행 비리 혐의로 구속했기 때문이다.
<검찰:OG>은 <박:PS> <원내대표:CV>가 계속 소환에 불응할 경우 이르면 <이번 주:DT> 중에 체포영장을 청구할 것으로 알려졌다.
<신경민:PS> “<고영주:PS> <이사장:CV>은 방송 추행범”
<방통위:OG> 국감서 막말… 또 파행… <한국당:OG> “<국회:OG> <윤리위:OG> 제소할 것” 방문진 <6일경:DT> ‘<김장겸:PS> 해임안’ 처리
<31일:DT> <국회:OG> <과학기술정보<방송통신위원회:OG>:OG>(<과방위:OG>)의 방송통신위원회 국정감사는 <공영방송:OG>을 둘러싸고 국감 내내 여야 간 공방을 벌이며 막말이 오가는 등 파행이 거듭됐다.
여야는 최근 <방송문화진흥회:OG>(<방문진:OG>) <보궐이사:CV> 선임 등이 ‘방송정상화’인지 ‘방송장악’인지를 놓고 설전을 벌여 ‘정책국감’을 하겠다는 다짐을 무색하게 했다.
감사 시작 직후 <자유<한국당:OG>:OG> <간사:CV>인 <박대출:PS> <<의원:CV>:CV>은 <지난달 27일:DT> 열렸던 방문진 국감 때 <<고:PS>영주:PS> 방문진 <<이사장:CV>:CV>의 한국당 의원총회 참석을 놓고 서로 삿대질까지 하면서 언성을 높인 고 이사장과 <신경민:PS> <더불어민주당:OG> 의원의 화해를 요청했다.
<박:PS> <의원:CV>은 “두 분이 이 자리에서 사과하고 국감을 밝은 분위기 속에서 시작할 것을 요청한다”고 말했다.
이에 <신:PS> <의원:CV>은 “제가 잘못한 게 <한 가지:QT> 있다면 <<고:PS>:PS> <<이사장:CV>:CV>이 이런 기초적 상식을 갖고 있을 것이라고 기대했던 것이고 고 이사장이 사람이라고 생각했다는 것”이라며 “<10년간:DT> 방송을 추행·강간해 오늘날 이 지경으로, 엉망으로 만든 강간 추행범이 나를 성희롱하는 느낌을 받았다”고 비난했다.
<한국당:OG> <의원:CV>들이 이 발언을 문제 삼으며 정회를 요청해 국감은 중단됐다.
이후 국감장에 돌아온 <한국당:OG> <<의원:CV>:CV>들은 “명백한 <<국회:OG>법:CV> 위반이며 묵과할 수 없는 중대 사태라는 데 의견을 모았다”며 <신:PS> 의원을 국회 윤리위에 제소하겠다는 입장을 밝혔다.
재개된 국감은 <1시간여 만:TI>에 다시 정회됐다.
<민경욱:PS> <한국당:OG> <의원:CV>은 <이효성:PS> <방통위원장:CV>에게 <9월:DT> 방송된 <KBS스페셜:AF> ‘<김정은의 두 얼굴:AF>’ 프로그램에 관한 의견을 물었다.
<이:PS> <위원장:CV>은 “<<김정은:PS>:PS>을 찬양한다기보다는 적도 잘 알아야 한다는 차원에서 방송한 게 아닌가 생각한다”며 “개인적으로는 김정은을 폭군 정도로 보고 있다.
(해당 프로그램은) 우리가 <김정은:PS>을 일방적으로만 생각하는 게 아닌지에 대한 시사점을 주기 위한 정도로 본다”고 말했다.
<한국당:OG> 소속 <신상진:PS> <과방위원장:CV>이 ‘일방적이라는 게 무슨 뜻이냐’고 추가 질의하자 <민주당:OG> <의원:CV>들은 ‘중립적 사회자로서의 질문이 아니라 유도성 질문’이라고 항의했다.
<<이:PS>날:DT> <한국당:OG> <의원:CV>들은 <<방통위:OG>:OG>가 <보궐이사:CV> 선임을 강행한 배경에 대해 “<방통<위원장:CV>:CV>이 스스로 ‘외압으로 인해서 할 수밖에 없었다’고 말했다”며 이 위원장과 방통위 <상임위원:CV>들에게 외압 유무를 물었다.
<이:PS> <위원장:CV>과 <상임위원:CV>들이 ‘외압은 없었다’고 하자 <한국당:OG>은 이들에게 <보궐이사:CV>를 선임한 <10월 27일:DT>을 전후해 <일주일간:DT>의 통화 및 문자 내용, 관용차 운행 일지를 제출하라고 요구했다.
이에 <박홍근:PS> <민주당:OG> <의원:CV>은 “통화 명세 제출은 사생활 침해로 법에서 벗어난 걸 요구할 수 없다”고 말했다.
한편 여권 <이사:CV> 다수로 재편된 <방문진:OG> 이사회는 <2일:DT> 정기 이사회에서 <고영주:PS> <이<사장:CV>:CV> 불신임안을 처리하기로 한 데 이어 <김장겸:PS> <MBC:OG> 사장 해임안도 제출하기로 했다.
이르면 <6일:DT> 임시이사회를 열어 <김:PS> <사장:CV> 해임안을 처리할 것으로 알려졌다.
<한화:OG> ‘<이적생:CV>들의 분투’
<권용관:PS> <1점포:QT>·<이성열:PS> <3루타:TM> 펑펑
<삼성:OG>에 뒤집기 승…<김태균:PS> <2점 홈런:TM>
<한화 이글스:OG>가 <권용관:PS>·<이성열:PS> 등 이적생들의 활약으로 선두 <삼성:OG>에 역전승을 거뒀다.
<한화:OG>는 <14일:DT> <대전:LC> <한화생명이글스파크:AF>에 열린 <2015 시즌:DT> <프로야구:CV> <<삼성:OG>:OG>과의 안방경기에서 <권용관:PS>·<김태균:PS>의 <홈런:TM>과 <이성열:PS>의 <3루타:TM> 등으로 삼성을 <5-3:QT>으로 꺾고 <6승7패:QT>가 됐다.
<한화:OG> <선발:CV> <쉐인 유먼:PS>은 <6이닝:QT> 동안 <8피안타:QT> <2볼넷:QT> <3실점:QT>으로 <삼성:OG>을 막고 시즌 첫 승을 신고했다.
<유먼:PS>은 <초반:TI> 불안한 모습을 보였으나 팀이 역전에 성공한 뒤 안정을 찾아 <지난 8일:DT> <엘지전 이후:DT> <2경기:QT> 연속 <퀄리티스타트:TM>를 기록했다.
<유먼:PS>의 평균자책점은 <3.65:QT>에서 <3.93:QT>으로 조금 올랐다.
<한화:OG>는 <0-3:QT>으로 뒤지던 <3회:QT> <선두타자:CV> <권용관:PS>이 잘 던지던 <삼성:OG> <선발:CV> <윤성환:PS>을 흔들면서 반격에 나섰다.
<권용관:PS>은 <윤성환:PS>의 <5구째:QT>를 걷어올려 <1점홈런:TM>을 터뜨렸고, 이어 <김경언:PS>의 <안타:TM>로 만든 <2사:TM> <1루:TM>에서는 <김태균:PS>이 좌중간 담장을 넘기는 <2점홈런:TM>을 터뜨리며 단숨에 <3-3:QT> 동점을 만들었다.
<한화:OG>는 계속해서 <최진행:PS>이 <안타:TM>로 누상에 진출하자 <올해:DT> <넥센:OG>에서 둥지를 옮긴 <이성열:PS>이 가운데 담장을 직접 맞히는 <3루타:TM>를 터뜨려 <4-3:QT> 역전에 성공했다.
<한화:OG>는 <7회말:TI>에도 <권용관:PS>이 <2루타:TM>로 진루하자 <이용규:PS>의 <희생<번트:TM>:TM>로 <1사:TM> <3루:TM>를 만들었고, <이시찬:PS>에게 짜내기 번트를 지시해 <5-3:QT>으로 달아났다.
<한화:OG>는 <9회초:TI> <1사:TM> <3루:TM> 위기에 몰리기도 했지만 실점하지 않고 승부에 마침표를 찍었다.
<권용관:PS>은 <1점<홈런:TM>:TM>을 포함해 <3안타:QT> <1타점:QT> <2득점:QT> 맹타를 휘둘렀고, <김태균:PS>은 <2경기:QT> 연속 홈런을 기록했다.
한편 <삼성:OG> <에이스:CV> <윤성환:PS>은 시즌 첫 패배를 당했다.
앞선 <2경기:QT>에서 <무자책점:TM>으로 호투했던 <윤성환:PS>이지만 <이날:DT> <6이닝:QT> <10피안타:QT> <2피홈런:QT> <5탈삼진:QT> <4실점:QT>을 기록하면서 <패전투수:CV>가 됐다.
<수원:LC>구장에서는 <두산 베어스:OG>가 <케이티 위즈:OG>를 <18-2:QT>로 대파했다.
<3회:EV> <1사:TM> <만루:TM>에서 <정수빈:PS>의 <내야안타:TM>와 <김현수:PS>의 <적시타:TM>로 선취 <2점:QT>을 뽑아낸 <두산:OG>은 <3-0:QT>으로 앞서던 <5회:EV> <4점:QT>을 추가하며 승기를 잡았다.
<박건우:PS>의 <우중간:TM> <<2루타:TM>:TM>와 <정수빈:PS>의 <볼넷:TM>, <김현수:PS>의 <내야안타:TM> 등으로 만든 <1사:TM> <만루:TM>에서 <양의지:PS>의 <3타점:QT> 2루타가 터졌고, <고영민:PS>의 <희생뜬공:TM>으로 <7-0:QT>까지 달아났다.
<수도권:LC> 민영주택도 청약가점제 물량 축소
<국토부:OG>, 가점제 적용비율 <시·도지사:CV> 재량에 맡겨
앞으로 <수도권:LC>의 민영아파트도 지방처럼 <청약가점제:CV> 대상 물량의 비율을 <시·도지사:CV>가 탄력적으로 조정할 수 있게 된다.
<국토해양부:OG>는 <지난 25일:DT> 개최된 <수도권:LC> <주택정책협의회:OG>에서 이와 같은 내용의 주택공급업무의 지방이양 방안에 합의했으며 <다음달 초:DT> 입법예고할 방침이라고 <27일:DT> 밝혔다.
<청약가점제:CV>란 가구주 연령, 무주택 기간 등에 따라 가점을 부여해 청약 기회를 차등하는 제도로 <지난 2007년:DT> 도입됐다.
이 경우 가구주의 나이와 <가족:CV> 수가 많고, 무주택 기간이 긴 청약자일수록 당첨 기회가 높아진다.
이에 대해 건설업계 쪽에서는 부동산시장이 침체됐는데도 무주택자에게만 <1순위:QT> 자격이 부여돼 <수도권:LC> 비인기 지역에서 미분양의 원인이 되고 있다고 주장해왔다.
현재 주택공급규칙상 <수도권:LC>의 신규 민영주택을 분양할 때는 전용면적 <<85㎡:QT> 이하:QT>의 경우 일반공급 물량의 <75%:QT>를, 85㎡ 초과 물량은 <50%:QT>를 <청약가점제:CV>로 공급해야 한다.
가점제 물량을 제외한 나머지(전용 <85㎡ 이하:QT> <25%:QT>, <85㎡ 초과:QT> <50%:QT>)는 추첨방식으로 <당첨자:CV>를 가린다.
<국토부:OG>는 <수도권:LC> 민영주택의 <청약가점제:CV> 적용 비율을 <시·도지사:CV> 재량에 맡겨 전용 <<85㎡:QT> 이하:QT>의 경우 최대 <75%:QT> , 85㎡ 초과는 최대 <50%:QT> 범위 내에서 자유롭게 조정할 수 있도록 할 방침이다.
단, 공공기관이 분양하는 전용 <85㎡ 이하:QT> 공공주택은 청약저축 불입금액과 가입기간에 따라 <당첨자:CV>가 결정되는 순차제가 적용된다.
<국토부:OG> <관계자:CV>는 “이 방안이 시행되면 <수도권:LC>의 민영아파트 분양시 <1주택:QT> 보유자의 당첨 가능성이 커져 청약 수요가 늘어나는 효과가 있을 것”이라고 말했다.
<강동원:PS> <의원:CV> 탈당…<진보정의당:OG> “다음 차례 누구냐”
<안철수:PS> <신당행:OG> 추측에 ‘무관하게 탈당 준비했다’ 반론
<노회찬:PS> ‘<안철수:PS> <상임위:OG>’ 발언 놓고 해석 분분
<강동원:PS> <진보정의당:OG> <의원:CV>(<전북:LC> <남원:LC>·<순창:LC>)이 <2일:DT> 탈당했다.
‘<삼성:OG> 엑스파일’ 확정판결로 <노회찬:PS> <공동대표:CV>가 <의원직:CV>을 상실한 뒤 연이은 악재로 <진보정의당:OG>이 휘청이고 있다.
<강동원:PS> <의원:CV>은 <국회:OG> <정론관:AF>에서 기자회견을 열어 “지역구 <남원:LC>·<순창:LC>에 <진보정의당:OG> <당원:CV>이 존재하지 않는다.
<호남:LC>에서 <민주당:OG>으로 안 된다는 여론도 있다”고 가능성을 열어뒀다.
당 안팎에선 <강:PS> <의원:CV>이 <진보정의당:OG> 간판으로는 지역구 재선이 어렵다고 판단해 탈당한 만큼 <호남:LC>에서 ‘<안철수:PS> 신당’에 대한 높은 지지가 계속될 경우 결국 합류할 것이라는 관측이 나온다.
<노회찬:PS> <대표:CV>의 <<의원:CV>직:CV> 상실에 이어 <강:PS> 의원의 탈당으로 의석이 <5개:QT>로 줄어든 <진보정의당:OG>은 앞날에 대한 불안감이 증폭되며 술렁이는 분위기다.
<이정미:PS> <진보정의당:OG> <대변인:CV>은 기자회견을 열어 “오랜 시간 진보정당이 소수정당으로 어려움을 겪어왔으나 대중적인 진보정당으로 성장하기를 바라는 <국민:CV>들의 바람을 실현하기 위해 고군분투해왔다.
그러나 그간 <진보정의당:OG>이 처해 있는 어려움을 함께 극복하고 헤쳐나가자고 여러 차례 만류했으나 결국 <<강:PS>:PS> <<의원:CV>:CV>의 결심을 돌리지 못하였다”며 “강 의원의 결정에 대해 깊은 유감을 표한다”고 밝혔다.
<진보정의당:OG> 내부에서는 추가 탈당자가 나오지 않을까 우려하는 시각도 있다.
한 <진보정의당:OG> <관계자:CV>는 “내부에서는 벌써 다음 차례가 누구냐는 말들이 나오고 있다.
<노회찬:PS> <대표:CV>가 <<안:PS>철수:PS> <<의원:CV>:CV>의 <상임위:OG> 배정을 자유의사에 맡겨야 한다고 한 발언의 경우, 본인은 다른 뜻이 없다고 했지만 당 내부에선 곧이곧대로 받아들이는 분위기가 아니다”라며 “안 의원 쪽 사람들이 어느 의원실에 다녀갔는지, 어떤 얘기가 오갔는지 등 확인되지 않은 얘기들이 돌고 있다”고 말했다.
<진보정의당:OG>이 <안:PS> <의원:CV>의 ‘<1차:QT> 공략’ 대상이 되고 있다는 불안감을 나타내는 것이다.
원내 <대변인:CV>인 <박원석:PS> <의원:CV>은 “<당원:CV>들이 힘 빠져 하고, 회의적인 시선이 있는 게 사실이지만 <제2단계:QT> 창당 작업은 차질 없이 진행중이다.
<6월:DT> 정책·혁신을 통한 대국민 정치선언과 지도부 선거의 <7월:DT> 완료를 목표로 분위기를 추스르겠다”고 말했다.
“<비무장지대:LC> <가스:MT>관, <남:LC>-<북:LC>-<러:LC> 대면 필요”
<러시아:LC> 주한 대사관 밝혀
<<북:OG>한:LC>을 경유하는 <<러:OG>시아:LC> <<가스:MT>:MT>관 건설과 관련해, <남:OG>-북-러 <3자:QT> 대면 협의가 이뤄지는 시점은 가스관이 <남북:LC> 경계를 통과하는 문제를 논의하는 단계가 될 것이라고 <콘스탄틴 브누코프:PS> 주한 <러시아:LC> <대사:CV>가 <15일:DT> 밝혔다.
<브누코프:PS> <대사:CV>는 <이날:DT> <민족화해범국민협의회:OG>가 주최하고 <한겨레평화연구소:OG>가 주관해 <서울:LC> <중구:LC> <한국언론회관:AF>에서 연 ‘<남:LC>·<북:LC>·<러:LC> 협력과 <한반도 정세-가스관 사업:TM>을 중심으로’ 포럼에 참석해 이렇게 내다봤다.
그는 토론회 기조강연을 통해 “<<러:OG>시아:OG>는 현재 이 프로젝트에 참여한 <세 나라:QT>가 같은 테이블에 앉아 논의하는 게 어렵다는 점을 감안해서 <<<남:OG><북:OG>:LC>:OG>과 별도로 협의하고 있다”며 “(그러나) <가스:MT>관이 (남북의) <비무장지대:LC>를 통과하는 문제를 논의하는 단계에선 당연히 (남-북-러) <3자:QT>대면이 필요하다”고 말했다.
<브누코프:PS> <대사:CV>는 <<북:OG>한:LC>의 <<<가스:MT>:MT>:MT>관 봉쇄 가능성 등에 대한 우려와 관련해 “<지난 2일:DT> <<러:OG>시아:LC> <상트페테르부르크:LC>에서 열린 <러-한 정상회담:EV>에서는 가스관을 비롯한 러·<남:OG>·북 <3각:QT> 협력 프로젝트를 심도있게 논의했다”며 “<<러시아:LC>:LC>는 <북한:LC>을 거쳐 가는 가스관과 관련한 리스크를 포함해 모든 담보를 다 할 수 있다”고 <공급자:CV>인 러시아의 안정성 보장 방침을 거듭 확인했다.
<브누코프:PS> <대사:CV>는 또 “여<러:LC>분이 잘 알다시피 <<러시아:OG>:OG>는 <1990년대:DT>에 <<가스:MT>:MT>관과 철도, 송전선 연결 등 러-<남:LC>-<북:LC>을 잇는 <3각 협력 프로젝트:TM>에 대한 제안을 내놨다”며 “러시아는 가스관 외의 나머지 <2개:QT> 프로젝트를 추진하는 데도 <남북:OG>과 협의할 용의가 있다”고 말했다.
그는 “이런 협력 강화는 <한반도:LC> 정세 안정과 <북한:LC>의 대외 공개화(개방), <남북:OG>관계 개선에 도움이 될 것으로 확신한다”고 말했다.
포럼에서 <김덕룡:PS> <민화협:OG> <대표상임의장:CV>은 인사말을 통해 “<<북한:OG>:LC>을 통과하는 <<가스:MT>:MT>의 안정적 공급을 위해선 <러시아:OG>가 이를 보증하는 방법도 필요하지만, <남북:OG>이 신뢰와 협력 관계를 높여나가는 것도 중요하다”며 “북한이 <하루:DT>빨리 <핵:AF>을 포기하고 국제사회의 <일원:CV>이 되도록 촉진하는 역할을 가스관 사업이 할 수 있기를 기대한다”고 말했다.
<정진석:PS> ‘<비대위원:CV> 교체 불가’ 가닥… 친박 보이콧 정면돌파
<20일:DT> 연석회의… 중진들 중재 주목
<새누리당:OG> <정진석:PS> <원내대표:CV>가 <19일:DT> <비대위원:CV> 교체를 요구하는 친박(친<박근혜:PS>)계 요구를 거부하겠다는 뜻을 굳힌 것으로 알려졌다.
<김세연:PS> <김영우:PS> <이혜훈:PS> <비대위원:CV> 등의 교체를 요구한 친박계의 인선 전면 재검토 제안을 받아들이지 않겠다는 얘기다.
그 대신 기존에 임명한 <비대위원:CV> <10명:QT>의 교체 없이 친박계 의견을 들어 <5명:QT>을 추가로 임명하는 방법을 절충안으로 고심 중인 것으로 전해졌다.
<정:PS> <원내대표:CV>는 <20일:DT> 열리는 <4선 이상:QT> <중진의원:CV>과 원내지도부 연석회의에서 자신의 뜻을 내놓을 예정이다.
<정:PS> <원내대표:CV>는 자신의 지역구인 <충남:LC> <공주:LC> 자택에서 <하루:DT>를 보낸 뒤 <19일:DT> <오전:TI> <기자:CV>들을 만나 “중진연석회의를 소집해 의견을 들어보겠다.
그는 이어 <천<주교:CV>:OG> <대전교구청:AF>을 방문해 <유흥식:PS> 주교와 면담한 뒤 <공주:LC> <마곡사:AF>를 찾아 <원경:PS> <주지:CV> <스님:CV>을 만났다.
<정:PS> <원내대표:CV>는 <서울:LC>로 향하며 “<새누리당:OG>이 혁신하지 않으면 등 돌린 민심을 되찾기 어렵다.
당내 문제를 당내 인사로 풀 수밖에 없겠다는 생각에 젊은 <중진 의원:CV>들을 전진 배치한 게 내 (인사의) 기본 개념”이라고 강조했다.
이어 “(<원내대표:CV> 경선에서) 친박이란 <의원:CV>이 많이 있으니 표를 많이 받은 건 당연했지만 친박들 표만 갖고 (당선)되는 건 아니다”라고 했다.
친박계 지원만으로 <원내대표:CV>에 당선된 게 아니라는 점을 못 박고 자신의 뜻을 밀어붙이겠다는 의지를 보인 것이다.
<정:PS> <원내대표:CV>는 <전날:DT> 측근들과 대책을 논의하던 중 <청와대:OG>를 향해 답답한 심경을 내비친 것으로 알려졌다.
당내 사안을 일일이 <청와대:OG>와 협의하는 것은 수평적 당청 관계를 무너뜨릴 수 있다며 우려했다고 한다.
다만 <이날:DT> <정:PS> <원내대표:CV>는 “<박근혜:PS> <대통령:CV>께서도 나와 다른 생각이 아니라고 생각한다”며 공개적인 충돌은 피하는 모습을 보였다.
그는 한 언론 인터뷰에서 <혁신위원장:CV> 인선에 대해서도 “<<오:PS>세훈:PS> 전 <서울:LC><<시장:CV>:CV>을 만나 통음을 몇 번씩 하면서 도와달라고 했지만 오 전 시장이 ‘자숙기간’이라며 어렵다고 하더라.
<김병준:PS> 전 <대통령:CV><정책실장:CV>, <이헌재:PS> <진념:PS> 전 <경제부총리:CV>, <김동연:PS> <아주대:OG> <총장:CV> 등도 직간접으로 접촉했지만 거절했다”고 했다.
<김용태:PS> <의원:CV>을 <혁신위원장:CV>으로 내정하면서 교감한 사연도 소개했다.
“<김:PS> <의원:CV>이 정말 쇄신 의지 있다는 거 사람들 인정하는데 <한 가지:QT>는 나랑 약속해줘야겠다.
<첫째:QT>, <박근혜:PS> <대통령:CV> 끝까지 지켜야 한다.
<둘째:QT>, 쇄신안도 좋지만 당을 분당 국면으로 끌고 가는 건 안 된다”고 했다는 것.
다만 <정:PS> <원내대표:CV>는 최근 친박계 핵심인 <최경환:PS> <<의원:CV>:CV>을 비롯해 <서청원:PS> 의원과도 향후 인선 방향을 논의 중인 것으로 전해졌다.
친박계 <이장우:PS> <의원:CV>은 <이날:DT>도 “(친박계를 <비대위원:CV>으로) 추가 선임하는 게 문제가 아니다”라며 “백지 상태에서 다시 짜야 한다”고 주장했다.
<정병국:PS> <의원:CV>은 <라디오:TM>에서 “계파 청산을 해야 하는데 인선에서 계파 안배가 잘못됐으니 다시 하라는 건 앞뒤가 맞지 않다”고 지적했다.
<20일:DT> 중진회의에서 계파 간 의견이 절충점을 찾지 못하면 당내 갈등이 장기화할 수 있다는 우려도 나온다.
<中:LC> “<올:DT> 성장률 <6.5%:QT> 목표”… ‘바오치(保七)’ 공식 포기
<리커창:PS>, <전국인대:OG> 개막식서 밝혀… 국방비 <7%:QT> 늘려 <1조 위안:QT> 첫 돌파
<중국:LC> <정부:OG>가 <5일:DT> <올해:DT> 경제성장률 목표치를 <6.5%:QT>로 제시해 ‘바오치(保七·<7%:QT> 성장률 유지)’ 시대의 종식을 알렸다.
<중국:LC> 경제성장률 목표치에서 ‘<7%:QT>’가 빠진 것은 처음이다.
관심을 모았던 국방 예산 증가율은 ‘<7% 안팎:QT>’으로 제시돼 <중국:LC> 국방비가 사상 처음으로 <1조 위안:QT>(<약 170조 원:QT>)을 돌파하게 됐다.
<리커창:PS>(李克强) <총리:CV>는 <이날:DT> 보고에서 <<시:PS>진핑:PS>(習近平) <국가<주석:CV>:CV>을 <6차례:QT> ‘핵심’으로 지칭해 시 주석의 <1인:QT> 지배체제 강화를 대내외에 알렸다.
<리:PS> <총리:CV>는 <이날:DT> <베이징:LC>(北京) <인민대회당:AF>에서 개막한 <전국인민대표대회:OG>(<전국인대:OG>) 공작(업무)보고에서 <올해:DT> 경제성장률 목표치에 대해 “<6.5%:QT>로 하되 가능하면 더 높이겠다”고 밝혔다.
<지난해:DT> 목표치 <6.5∼7.0%:QT>에 비해 낮아진 것이지만 주요 투자은행과 경제분석기관 <전문가:CV>들의 예상치와 비슷한 수치다.
<지난해:DT> 실제 성장률은 <6.7%:QT>로 <26년 만:DT>에 최저치였다.
<중국:LC> 경제가 고속 성장 시대를 마감하고 중저속 성장 시대에 접어들었다는 평가다.
<중국:OG>이 경제성장 <7%:QT> 목표를 공식 포기한 것은 과거와 같은 고속 성장 시대를 이어갈 수 없으며 세계 경제의 견인차 역할에 한계가 있음을 인정한 것이다.
<도널드 트럼프:PS> <미국:LC> <행정부:OG> 출범 이후 본격화된 <보호무역주의:TR> 바람에 이어 세계 <2위:QT> 경제대국인 <중국:LC>의 <7%대:QT> 성장 포기로 세계 경제가 <올해:DT> 어려움에 직면할 것이라는 우려도 나온다.
<중국:LC>의 <작년:DT> 세계 경제성장 기여도는 <33.2%:QT>였다.
특히 <한국:LC> 등 <<중국:LC>:LC> 시장에 의존하는 수출국들은 중국 성장률이 떨어질 경우 경기 위축에 시달릴 가능성이 있다.
○ 국방예산 <1조 위안:QT> 돌파에 <日:OG> 강한 우려
<푸잉:PS>(傅瑩) <전국인대:OG> <대변인:CV>은 <4일:DT> 기자회견에서 “<올해:DT> 국방비 예산 증가 폭은 <7% 안팎:QT>이 될 것이며 이는 전체 국내총생산(GDP)의 <1.3%:QT> 수준”이라고 밝혔다.
국방예산 증가율이 <3년:DT> 연속 감소세이지만 총액은 사상 처음으로 <1조 위안:QT>을 넘어섰다.
<올해:DT> <중국:LC> 국방비는 <지난해:DT> <9543억5000만 위안:QT>보다 <668억 위안:QT>(<약 11조2000억 원:QT>)가량 늘어난 <1조211억 위안:QT>(<약 171조2000억 원:QT>)이 될 것으로 추산된다.
<미국:OG>은 최근 <내년:DT> 국방비 예산을 <10%:QT> 늘어난 <6030억 달러:QT>(<약 684조1035억 원:QT>)로 책정해 발표하면서 <중국:LC> 내부에서도 <두 자릿수:QT> 국방비 증액 필요성이 제기됐으나 일단 <한 자릿수:QT> 증가에 머물렀다.
하지만 <중국:LC> 국방비 <1조 위안:QT> 돌파 소식에 <일본:LC>은 강한 우려를 나타냈다.
<기시다 후미오:PS>(岸田文雄) <일본:LC> <외상:CV>은 <4일:DT> “<중국:OG>의 급속하고 불투명한 군사비 확대는 이전부터 국제사회에서 우려돼 왔다.
<중국:LC>의 실제 국방비는 알려진 것보다 훨씬 많다는 것이다.
<일본:LC> <방위성:OG>의 한 <간부:CV>도 <산케이신문:OG>에 “<중국:LC>은 주변국 우려를 불식시키기 위해 국방비 내용을 공개하는 등 투명성 향상에 힘써야 한다”고 강조했다.
<1표:QT>라도 더…전략지로 몰린 <후보:CV>들 ‘밑바닥 훑기’
<6·2 지방선거운동:EV> <마지막날:DT>인 <1일:DT>, <후보자:CV>들은 이른 <새벽부터:TI> 전략지역을 돌며 <한표:QT>라도 더 얻기 위해 안간힘을 다했다.
<충남:LC>은 도민의 <3분의 1:QT>인 <100만명:QT>이 사는 <천안:LC>·<아산:LC>에서 <후보:CV>들의 마무리 유세가 집중됐다.
<박해춘:PS> <한나라당:OG> <후보:CV>는 <이날:DT> <오전:TI> <아산:LC>의 <삼성전자:OG> 탕정사업장을 시작으로, <금산:LC>을 거쳐 <천안:LC>에서 유세전을 펼치며 경제 <전문가:CV>인 자신을 뽑아달라고 호소했다.
<안희정:PS> <민주당:OG> <후보:CV>는 <천안:LC>과 <아산:LC> 일대를 <무개차:AF> 또는 도보로 이동하며 <충남:LC>의 새로운 미래를 위해 자신을 <대표선수:CV>로 키워달라고 유권자들에게 호소했다.
<박상돈:PS> <자유선진당:OG> <후보:CV>는 <대전:LC>에서 <이회창:PS> <총재:CV>와 함께 기자회견을 연 뒤 <아산:LC>·<천안:LC>지역 유세에 돌입했으며 자신이 지역 민심을 가장 잘 아는 지역 <행정가:CV> 출신임을 강조했다.
<대전시장 선거:EV>에 출마한 <박성효:PS> <한나라당:OG> <후보:CV>는 <오정·노은시장:LC>을 방문해 지역상권 보호조례를 제정하는 내용을 뼈대로 한 <소상공인:CV> 보호·육성을 위한 <10대:QT> 정책공약을 발표하고, <동구:LC> <낭월동:LC> 일대에 중부권 최대 의류유통단지를 조성하겠다며 지지를 호소했다.
<김원웅:PS> <민주당:OG> <후보:CV>는 <중구:LC> <은행동:LC> 등에서 열린 합동유세에 참석해 새로운 경험과 상상력, 노선을 가진 사람이 시장이 돼야 대전 발전을 이끌 수 있다고 주장했다.
<염홍철:PS> <자유선진당:OG> <후보:CV>도 <<<대전:LC>:LC>:LC> 곳곳을 돌며 유세에 나서 사람이 모이는 대전을 만들어 먹고사는 문제를 해결하는 등 추락한 대전 경제를 살리는 시장이 되겠다고 목소리를 높였다.
<김윤기:PS> <진보신당:OG> <후보:CV> 역시 <신탄진:LC> 철도정비창, 서구 아파트 단지 등에서 거리 유세를 벌였다.
<충북:LC>에서는 <한나라당:OG> <정우택:PS>, <민주당:OG> <이시종:PS>, <진보신당:OG> <김백규:PS> <도지사:CV> <후보:CV>가 <청주:LC>권을 중심으로 마지막 유세전을 벌였다.
<정:PS> <<후보:CV>:CV>는 <오전:TI> <청주체육관:AF>에서 나들이객 배웅을 시작으로 <청원:LC> <미원장터:LC>와 <보은장터:LC>를 오가는 <200여㎞:QT> 강행군을 하며 일 잘하는 후보를 선택해 달라고 목소리를 높였다.
<이:PS> <후보:CV>는 새벽 청주육거리시장에서 출발해 <하루:DT> 종일 유세차량을 타고 청주 전역을 돌며 ‘이번 선거는 <세종시:LC> 수정안을 심판하는 현 정권 중간평가’라며 바닥 표심을 훑었다.
<강원:LC><도지사:CV> 선거에 나선 <이계진:PS> <한나라당:OG> <<후보:CV>:CV>와 <이광재:PS> <민주당:OG> 후보는 각각 <원주:LC>·<춘천:LC>, <영동:LC> 지역에서 마지막 유세를 벌였다.
<이계진:PS> <<<후보:CV>:CV>:CV>는 <유권자:CV> 비율 <1, 2위:QT> 지역인 <원주:LC>와 <춘천:LC>에서 <<이광재:PS>:PS> 후보가 맹추격했다는 판단에서, 이광재 후보는 취약지역인 <영동:LC>의 지지율 격차를 줄이는 것이 당락을 결정한다고 판단한 것으로 읽힌다.
<이계진:PS> <<후보:CV>:CV>는 “힘 있는 여당 <도지사:CV>를 만들어 주시면, <300만:QT> <<강원:LC>도민:CV>이 ‘특별한 대접’을 받는 강원특별자치도를 만들겠다”, <이광재:PS> 후보는 “우리가 살고 있는 이 <강원도:LC>에서 소외의 땅, 변방의 시대를 끝내고 싶다”며 “당이 아닌 인물을 선택해 달라”고 강조했다.
<한:LC>-<이란:LC> 경제협력, 넘어야 할 장애물은?
<①:QT> 꽉 막힌 국제 금융거래망
<②:QT> 관계 돈독한 <중국:OG>과의 경쟁
<③:QT> <중동:OG> 경쟁국 <사우디:OG>와 관계
<23~25일:DT> <이란:LC>에서 열린 ‘<한국상품전시회:EV>’가 뜨거운 반응 속에 성공리에 마무리됐다.
<사흘간:DT> <테헤란:LC> 국제전시장에는 <1만5천명:QT>이 넘는 <이란인:CV>들이 다녀갔다.
주로 <500여곳:QT>의 초대받은 제조업 <구매자:CV>(<바이어:CV>)를 위한 행사라는 점을 고려하면 꽤 많은 숫자다.
그러나 <한국:LC>이 <이란인:CV>들의 이런 특별한 관심을 실질적 성과로 바꾸기 위해서는 넘어야 할 몇 개의 장애물이 있다는 점도 재확인할 수 있는 계기였다.
<서방:LC>이 <지난 1월:DT> 경제 제재를 해제했지만 여전히 <달러:CV> 결제나 송금은 안 된다.
<미국:OG>이 풀어주지 않기 때문이다.
그래서 <한국:OG>이 <<<이란:LC>:LC>:OG>에 치른 <원유:MT> 대금 <3조원가량:QT>도 이란으로 가지 못하고 <서울:LC>에 있는 이란 <중앙은행:OG> 계좌에 예치돼 있다.
이렇게 전 <세계 은행:OG>에 묶인 <이란:LC> 자금은 <30조~100조원:QT>으로 추산된다.
결제와 송금이 자유롭지 못하면 <<이란:LC>:LC>의 경제 활동과 이란에 대한 투자는 위축될 수밖에 없다.
<유로:CV>를 이용한 결제와 송금은 가능하다.
그러나 <김승욱:PS> <코트라:OG> <테헤란무역관장:CV>은 “<유럽:LC> 은행들이 <미국:LC>을 의식해 여전히 <이란:OG>과의 거래를 꺼린다”고 말했다.
<중국:OG>과의 경쟁도 큰 산이다.
<중국:LC>은 경제 제재 때 <이란:LC>과 가장 많은 거래를 한 나라다.
특히 <중국:LC>의 <시진핑:PS> <주석:CV>은 제재가 풀린 뒤 가장 먼저 <이란:LC>을 방문해 앞으로 <10년 동안:DT> <두 나라:QT>의 교역 규모를 현재의 <10배:QT>인 <6천억달러:QT>까지 늘리겠다고 공언했다.
<중국:OG>이 <이란:LC>에 <500억달러:QT>를 투자할 것이라는 보도도 나왔다.
<<중국:OG>:LC>의 <<<이란:LC>:OG>:LC> 내 위상과 관련해 <이란무역진흥공사:OG>의 <모즈타바 무사비안:PS> <총국장:CV>은 “경제 제재 시기에 중국은 이란의 <첫 번째:QT> 경제 <파트너:CV>였고, 이미 이란에서 많은 투자를 해 기반을 잡았다”고 평가했다.
<한국:OG>이 <이란:LC> 시장에서 성공하려면 <중국:OG>과의 경쟁이 불가피하다.
가전에서 <자동차:AF>, 조선, 정보통신에 이르기까지 겹치는 산업이 많기 때문이다.
<중국:LC>은 가격과 물량으로, <한국:LC>은 기술력으로 승부해야 한다.
이번 상품전에 절단기 등 기계 제품을 갖고 참가한 <건우기계:OG>의 <나인찬:PS> <대표:CV>는 “최근에 우리 업계에도 <중국:OG>이 들어오기 시작했다.
<중국:OG>이 들어오면 우리는 가격을 낮춰 경쟁하거나 경쟁을 피해 고급 시장으로 옮겨가야 한다”고 말했다.
<사우디아라비아:OG>와의 관계도 <한국:OG>으로서는 부담이다.
<사우디:OG>는 <<한국:LC>:OG>에 대한 주요 <원유:MT> 수출국이고, <2015년:DT> <중동:LC> 최대의 한국 상품 수입국이다.
<이란:LC> 역시 <<한국:LC>:LC>에 대한 주요 <원유:MT> 수출국이고, 한국 상품 수입 규모는 <중동:LC>에서 <2위:QT>다.
그런데 <사우디:OG>와 <이란:OG>은 <석유:MT> 생산량과 가격, 나아가 <중동:LC> 패권을 두고 경쟁한다.
저유가의 원인이 <사우디:OG>와 <이란:OG>의 증산 경쟁 때문이라는 분석이 있을 정도다.
따라서 <한국:OG>이 <이란:OG>과 밀착한다면 전통적 우방인 <사우디:OG>와 멀어질 우려도 있다.
무역업계 <관계자:CV>는 “<사우디:LC> 업체가 <한국:LC>에서 부품을 수입하는 조건으로 <이란:OG>과 거래하지 않을 것을 요구한 일도 있었다”고 말했다.
<5월 초:DT> <박근혜:PS> <대통령:CV>이 대규모 경제사절단을 이끌고 <이란:LC>을 방문한 뒤 <20일:DT>도 안 돼 <황교안:PS> <총리:CV>가 <사우디:LC>를 방문한 것은 이런 우려 때문으로 보인다.
힘받는 국정교과서 철회론…<교육감:CV>들도 가세
<경기:LC> <이재정:PS>, <광주:LC> <장휘국:PS> 이어
<서울:LC> <조희연:PS> <교육감:CV> “철회 촉구”
<사학:FD>계·시민단체도 잇단 회견·선언
<교육부:OG>는 동력 잃은채 “예정대로”
<박근혜:PS> <대통령:CV>의 비선실세 <최순실:PS>씨의 국정농단 파문이 걷잡을 수 없이 커지고 있는 가운데, <오는 28일:DT> 공개를 앞둔 <정부:OG>의 국정 <역사:FD>교과서를 둘러싼 반대의 목소리도 점점 커지고 있다.
국정교과서가 이른바 ‘<최순실:PS> 교과서’가 아니냐는 의혹이 제기된 데다, <역사학:FD>계는 물론 <시민:CV>·사회단체에 이어 <교육감:CV>들까지 국정화 방침 철회를 촉구하고 나서면서 국정교과서 폐지론이 힘을 얻고 있는 상황이다.
<교육부:OG>는 겉으로는 “예정대로 국정화를 진행하겠다”는 방침이지만, <박근혜:PS> <대통령:CV>의 국정 전반에 관한 통제력이 급속히 힘을 잃고 있어 예정대로 국정화 정책이 추진될 수 있을지는 불투명한 상황이다.
<조희연:PS> <서울시:LC><교육감:CV>은 <6일:DT> 성명을 내어 “이번 ‘<최순실 사태:EV>’를 맞아 현 정권의 실태가 적나라하게 드러난 만큼 <<역사:FD>:FD> 교육을 바로 잡아야 한다는 절박한 심정으로 다시 한 번 역사교과서 국정화 철회를 강력히 촉구한다”고 밝혔다.
<조:PS> <교육감:CV>은 성명에서 “이번에 발표될 국정교과서가 결국 ‘<최순실:PS> 교과서’라고까지 불리는 이유를 <정부:OG>는 짚어봐야 할 것”이라고 지적한 뒤 비교육적, 공교육발전 저해, 법적 위헌성, 세계화 추세 역행 등 <네 가지:QT> 이유를 들어 국정교과서를 반대했다.
국정교과서가 이른바 ‘<<최순실:PS>:PS> 교과서’가 아니냐는 의혹은 <지난해:DT> <역사:FD>교과서 국정화를 주도한 <김상률:PS> 전 <청와대:OG> <교육문화수석:CV>이 최순실씨의 최측근인 <차은택:PS>씨의 <외삼촌:CV>으로 최근 드러나면서 꾸준히 제기되고 있다.
<조:PS> <<교육감:CV>:CV>뿐만 아니라, <장휘국:PS> <광주시:LC>교육감도 <지난 2일:DT> 자신의 <사회적관계망서비스:TM>(SNS)에 “지금 <국민:CV>은 <최순실:PS>씨 등의 국정농단에 꼭두각시처럼 놀아난 정권을 극도로 불신해 <역사:FD>교과서 국정화도 그대로 추진하기는 어렵게 됐다”며 국정교과서 정책 포기를 촉구했다.
<이재정:PS> <경기도:LC><교육감:CV>이 <<정부:OG>:OG>의 <<역사:FD>:FD>교과서 국정화에 대응하기 위해 만든 자문기구인 <경기도교육청:OG> <역사교육위원회:OG>도 <지난 3일:DT> 성명을 내고 정부의 역사교과서 국정화 중단을 요구했다.
역사학계와 <시민:CV>·사회단체의 반대 선언도 이어지고 있다.
<한국사연구회:OG>와 <민족문제연구소:OG> 등 <43개:QT> <<역사:FD>:FD> 관련 단체는 <지난 1일:DT> 국정 역사교과서 중단을 요구하는 시국선언을 발표했고, <484개:QT> 교육·시민단체로 구성된 <한국사교과서국정화저지네트워크:OG>도 <이튿날:DT>인 <2일:DT> 기자회견을 열어 “<정부:OG>의 일방적인 국정교과서 발행 작업을 즉각 중단하라”고 촉구하고, “국정교과서 발행을 중단해도 기존의 검정 교과서를 쓰면 되기 때문에 교육 현장에 혼란이 일지 않을 것이다”라고 주장했다.
<교육부:OG>로선 곤혹스러운 상황이다.
<<박:PS>:PS> <<대통령:CV>:CV>의 의지에 따라 국정화를 이끌어왔으나 <최순실:PS> 국정농단 파문으로 국정 동력을 상실한 데다, 박 대통령과 함께 지지율이 곤두박질치고 있는 여당의 지원도 기대할 수 없기 때문이다.
<김병준:PS> <국무총리:CV> <후보자:CV>가 국정교과서를 공개적으로 반대하고 있다는 점도 부담스러운 대목이다.
<교육부:OG>는 일단 “예정대로 <역사:FD>교과서 국정화를 추진한다”는 입장을 밝히고 있다.
<교육부:OG> <관계자:CV>는 “혼란스러운 상황은 맞지만, <<총리:CV>:CV> <후보자:CV>가 총리로 확정된 상황도 아니고 국정교과서와 관련해 정책적으로 바뀐 입장은 없기 때문에 예정대로 <오는 28일:DT>에 국정 <역사:FD>교과서 현장 검토본을 공개할 계획”이라고 말했다.
<이준식:PS> <부총리:CV> 겸 <교육부:OG><장관:CV>도 <지난 3일:DT> <국회:OG> <예산결산특별위원회:OG> 전체회의에 참석해 “<최순실:PS> 의혹과 관련 없이 계획대로 (국정교과서를) 추진할 예정”이라고 말했다.
<오바마:PS> “용납못해”…정보기관 개혁 도마에
<<미:LC>국 여객기 테러 기도 사건:EV>과 미 <중앙정보국:OG>(<CIA:OG>) <아프간 기지 자살폭탄 테러:EV>가 잇따르면서 <미국:LC> 정보기관들이 혹독한 비판의 도마에 올랐다.
<버락 오바마:PS> <대통령:CV>은 <5일:DT> <미국:LC>의 <20개:QT> 정보기관 최고 <책임자:CV>들을 긴급소집한 회의에서 ‘정보 실패’ 책임을 강하게 질타했다.
<오바마:PS>는 “정보가 충분히 분석되거나 활용되지 않고 있다”며 “이는 용납할 수 없는 일”이라고 경고했다.
<미국:OG>이 정보 수집에 실패한 게 아니라 이미 가진 정보를 통합하고 이해하는 데 실패한 것이란 지적도 빠뜨리지 않았다.
